
const List<Map<String, String>> publicServiceData = [

  {
    "question": "본인의 직무 경험 중 가장 어렵다고 생각하는 커뮤니케이션 경험이 있나요",
    "answer": "어 전 직장에서 새로운 상품 출시 건으로 어 프로젝트를 한 번 진행했던 적이 있었습니다. 어 여러 개의 부서가 공동의 목표를 가지고 진행을 하던 프로그램이다 보니 어 이게 부서 간의 경쟁도 있고 부서 간에 실적 관계가 있어서 어 좀 팀 부서끼리 견제하는 그런 경험이 있습니다. 어 한 팀이 그 물론 한 회사에서 하는 같은 공동의 팀이긴 하지만 이게 부서와 부서가 엮여있고 각 부서마다의 그 실적이 관계되다 보니 서로 협조를 좀 안 하는 경향이 있었습니다. 내가 알고 있는 정보를 어 다른 부서한테 안 알려주고 어 내가 조금 손해 보고 이것을 줬을 때 우리 부서가 어 어 좀 손해를 보는 게 아닌가 라는 그런 문제 때문에 어 각각의 팀에서는 프로젝트를 잘 진행했지만 부서 간의 조율이 좀 안됐던 점이 있었습니다. 어 그때 그것을 어 다시 재정립하는 과정에서 공동의 목표를 정하고 내가 좀 시내 손해를 보더래도 결국에 긍조 결국에는 회사가 이익을 보는 것이기 때문에 어 목표를 다시 조정하고 조율을 해 가지고 커뮤니케이션을 했던 경험이 있습니다. 그때가 저는 개인적으로 가장 커뮤니케이션이 어려웠던 때였던 것 같습니다.",
    "summary": "직장에서 새로운 상품 출시 건으로 프로젝트를 한 번 진행했던 적이 있습니다. 여러 부서가 공동의 목표를 가지고 진행을 했던 프로그램이라 부서 간의 경쟁도 있고 부서 간에 실적 관계가 있어서 어 팀 부서끼리 견제하는 그런 경험이 있었습니다. 이것을 다시 재정립하는 과정에서 공동의 목표로 다시 조정하고 조율을 해 가지고 커뮤니케이션을 했던 경험이 있왔습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 휴식을 취하실 때 주로 어떠한 일들을 하며 시간을 보내시나요 왜 글을 하며 그 일을 하며 시간을 보냈는지 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "휴식을 할 때에는 주로 잠을 자거나 그림을 그립니다. 어 요즘은 그림이 워낙 잘 돼 있어서 숫자에 색칠만 하면 되는데요. 내가 그 숫자에 색칠을 했을 때 하나의 작품이 완성이 되고 그 작품을 걸어 놓았을 때 주변에서 와 잘했다 하는 저의 자존감을 높여주는 이야기를 들었을 때 어 굉장히 기분이 좋고 음 조 즐거운 그런 상황이 많이 생기는 것 같습니다. 그래서 주로 쉴 때에는 푹 잠을 잔다던지 그림을 그리면서 어 그동안에 쌓여있던 스트레스를 밖으로 배출하는 그런 상황을 많이 만드는 것 같습니다.",
    "summary": "휴식할 때에는 그림을 그립니다. 숫자에 색칠을 했을 때 하나의 작품이 완성이 되고 그것을 걸어 놓았을 때 자존감을 높여주는 이야기를 들으면 굉장히 기분이 좋고 즐거운 상황이 많이 생깁니다."
  },

  {
    "question": "본인이 지금까지 살면서 이런 성과 중 가장 큰 성과는 무엇인가요 자랑 한 번 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 이룬 성과 중에 가장 큰 성과는 어 아무래도 음 아이들을 잘 가르쳐서 아이들이 지금 성적이 상위권에 있는 거 저는 그게 굉장히 뿌듯합니다. 처음에 시작할 때는 과연 내가 잘하고 있는 건지 또 어 내가 우리 아이들의 성향에 맞춰서 지금 잘 이걸 하고 있는지 정말 많은 고민을 했던 것 같은데요. 음 학교 선생님들과 상담을 해 보고 또 주변인들이 우리 아이들을 평가를 할 때 아이들이 굉장히 잘하고 있어요 뭐 성적도 굉장히 잘 나오고 있어요 아이들 인성도 굉장히 좋은 것 같아요 라는 이야기를 들었을 때 아 내가 하고 있었던 게 나쁜 것만은 아니고 잘하고 있었구나 내가 잘하고 있었기 때문에 아이들도 그동안 잘 따라와 주고 음 서로 상호작용이 잘 되어서 더욱더 큰 성과를 이루었구나 라는 생각이 들어서 저는 아이들을 잘 키운 것 같다 라고 저 스스로 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "아이들을 잘 가르쳐서 아이들이 성적이 상위권에 있는 것이 뿌듯하고, 선생님과 주변인들의 평가를 받고 아이들의 인성도 좋은 것 같다는 말을 들었을 때 아이들이 잘 하고 있었기 때문에 서로 상호작용이 잘 되어서 큰 성과를 이룬 것 같다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 우리 회사에 입사 지원하기 전에 많은 것을 생각하셨을 것입니다 그러면 일하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 건 무엇인지 그리고 그때는 어떻게 대처할 것인지 말씀해 주십시오",
    "answer": "일하면서 가장 어려울 것이라고 예상이 되는 것은 일단 직원들과의 소통 문제일 것 같습니다. 어 의외로 제가 약간 소극적인 부분이 있어서 사람과 친해지는 데에 쫌 시간이 오래 걸리는 편인데요. 친해지고 나면 잘 지내겠지만 친해지기 전까지의 어 그런 일련의 상황들이 조금 걱정이 되는 부분이기는 합니다. 또 친해졌을 때에는 음 훨씬 더 어 쪼금 더 제가 더 일을 열심히 할 수 있고 그분들과 팀웍을 잘 형성해 나갈 수 있겠지만 어 저와 약간 반대가 되는 부분이 있거나 한다면 약간 어려움이 예상이 되기는 합니다. 하지만 그런 부분들을 어 대처하기 위해서는 음 쪼금 더 많은 소통을 해야 된다 라고 생각을 합니다. 그분과 이야기를 하고 하나씩 하나씩 일을 맞추어 가다 보면 좀 더 나은 음 관계를 형성을 할 수 있을 것 같아서 입니다.",
    "summary": "직원과의 소통 문제가 가장 어려울 것 같습니다. 친해지고 나면 잘 지내겠지만 친해지기 전까지의 상황들이 걱정입니다. 친해졌을 때에는 제가 일을 더 열심히 하고 팀웍을 잘 형성해 나갈 수 있지만 저와 반대의 부분이 있다면 어려움이 예상됩니다. 소통하면서 관계를 형성하면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분은 타 부서와 갈등 상황이 생겼을 때 어떻게 해결했는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "어 저는 경력직으로 지원한 것인 만큼 솔직히 이런 경우를 너무나 많이 보아 왔고 어 경험했습니다. 이게 타 부서와의 갈등이라는 것이 참 애매합니다. 이게 같은 회사 안에 존재하는 조직이지만 어 우리가 뭐 옆에 동료와 경쟁하듯이 부서와 부서끼리도 경쟁을 할 수 밖에 없습니다. 뭐 좀 더 실적을 내야 되고 성과를 보여야 되다 보니 어 같은 회사에서 일을 하면서도 어 저도 모르게 견제를 하게 되고 견제를 받게 됩니다. 어 타 부서와의 갈등이 생겼을 경우에는 그 부서장이 나서야 됩니다. 부서장 끼리 어 타협을 하든 포기를 하든 양보를 하든 양보를 받아오던 이 부서장 끼리 그 팀의 리더가 그것을 정리해 주지 않으면 이것은 해결이 안 됩니다. 그래서 팀의 팀장이 부서장이 그것을 부서장끼리 만나서 우리가 손해 볼 것은 손해 보고 때로는 우리가 희생할 것은 희생하면서 서로 조율을 하는 것이 그 갈등을 해소하고 어 좀 더 회사의 목표에 맞게 그 부서들이 어 서로 발을 맞추는 것이라 생각합니다.",
    "summary": "같은 회사 안의 조직이지만 부서와 부서끼리도 경쟁하고 견제를 받게 됩니다. 타 부서와의 갈등이 생겼을 경우에는 그 부서장이 나서야 합니다. 팀이 부서장끼리 만나서 손해 볼 것은 손해 보고 때로는 우리가 희생할 것은 희생하면서 서로 조율을 하는 것이 갈등을 해소하고 회사의 목표에 맞게 부서들이 발 맞추는 것이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 이루고 싶은 인생의 목표가 있나요 있다면 왜 그것을 이루고 싶은지 지원자님의 생각을 듣고 싶습니다",
    "answer": "어 인 이루고 싶어하는 인생의 목표는 생각보다 많이 있습니다. 많이 있는 게 일단은 안전한 가정을 좀 이루고 싶고 지금 현재 가정은 이뤘는데 어 자녀들도 있고 그러다 보니까 이제 책임감이 많이 생겼습니다. 그래서 인생의 목표라고 하면은 일단은 아버지로서 사회적인 안정적인 지위를 갖는 게 더 중요할 것 같고 또 인제 백 세 시대에다 보니까 또 일 한 개 직업 또 그리고 두 번째 세 번째 직업까지 준비해야 한다고 생각합니다. 그러다 보니까 여러 가지의 목표가 있고 또 가정을 또 안전한 울타리를 만들어주기 위해 위해서 라면 또 내 집 마련의 목표도 당연히 가져야 할 것이고 또 해서 자녀들을 또 이 성인까지 잘 키우는 데 목표가 있고 또 와이프와의 또 어 서로 배신하지 않고 백년해로 할 수 있는 그런 목표들이 있을 것 같습니다. 그러니까 결국은 이런 목표의 최종 단계는 마음의 안정과 행복이지 않을까 라는 생각을 해 봅니다. 그래서 이런 것들을 다 하나도 놓치지 않고 이런 목표들을 잘 이루기 위해서는 어 항상 매사에 최선을 다하고 긍정적인 마인드가 중요할 것 같습니다.",
    "summary": "안전한 가정을 이루고 싶은데 자녀들도 있고 그래서 책임감이 생겼습니다. 아버지로서 사회적인 안정적인 지위를 갖는 게 중요할 것 같습니다. 그런 목표를 이루기 위해서는 마음의 안정과 행복이 중요하다고 생각하며, 항상 최선을 다하고 긍정적인 마인드가 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하시다가 화재가 났을 경우 가장 먼저 해야 할 것은 무엇이라고 생각하시는지 한번 편하게 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "화재가 났을 때에는 일단 가까운 곳에서 작은 불이라면 소화기를 들고 어 불 화재를 진압하는 게 먼저인 것 같구요. 만약에 그렇지 않고 화재 싸이렌만 울리 울리는 상황이라면 주변인들을 대피시키면서 저 또한 대피를 하는 게 맞는 것 같습니다. 음 먼저 대피를 뭐 저 먼저 대피를 하는 것보다는 제가 뭐 어린이나 노인분들과 일을 함께 한다면 그분들을 먼저 대피시키는 게 가장 맞는 방법인 것 같구요. 저보다 노약자이신 분들이 어 먼저 충분히 음 안전을 확보를 해 놓아야지만 그 다음에 제가 대피를 했을 때 어 좀 더 많은 사람들이 살 수 있고 어 도움을 줄 수 있을 것 같아서 그렇게 하는 방법이 맞는 것 같습니다.",
    "summary": "화재가 났을 때 소화기를 들고 진압하는 게 우선입니다. 만약 화재 싸이렌만 울리는 상황이면 주변인들을 대피시킵니다. 노약자들의 안전을 확보해야 대피 후 도움을 줄 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "다른 사람이 생각하기에 면접자분 본인의 장점과 그리고 단점은 무엇이 있습니까",
    "answer": "저희 친구들이 항상 저에게 말하는 것이 있습니다. 너는 어떤 곳을 가더라도 누구와도 잘 적응을 한다. 그리고 서로 편하게 잘 대한다 이렇게 말하는 경우를 많이 들었습니다. 그래서 다른 사람이 저를 생각하는 장점은 어디에 가나 잘 어울리고 잘 적응한다는 것이라고 할 수 있습니다. 그리고 저희 친구들이 간혹 저에게 이런 말을 할 때가 있습니다. 너는 어떤 기준을 정하면 그 기준을 꼭 지키려고 한다 그게 너무 융통성이 없다 이런 얘기를 한 적이 있습니다. 그런 것이 저의 단점으로 친구들이 얘기하는 것 같습니다. 이상입니다.",
    "summary": "저희 친구들은 제가 어디를 가더라도 누구와도 잘 적응하고 서로 편하게 잘 대한다, 저는 어디에 가나 잘 어울리고 잘 적응한다는 장점을 가지고 있지만 기준이 너무 융통성이 없다는 단점도 얘기하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "이루고 싶은 인생의 목표가 있으세요 있다면 왜 그것을 이루고 싶으신지 함께 말씀해 주실 수 있으세요",
    "answer": "어 이루고 싶은 인생의 목표가 있다면 저는 당연히 제가 일하고 근무하는 이 분야에서 어 누가 뭐라 해도 인정할 수 있는 전문가가 되는 것이 제 목표입니다. 저는 이 일을 약 한 이십 팔 년 동안 해왔습니다. 나름 이 일을 하면서 실패한 경험도 많고 뭐 나름의 작은 성공도 많이 이루었지만 저는 이 분야의 전문가가 되고 싶은 게 제 인생의 목표입니다. 누구나 인정을 하고 어떤 어 뭐 위기나 어떤 사고 사건 사고가 닥쳤을 때 그걸 누구보다 능숙하게 잘 처리하는 어 전문가가 되고 싶습니다. 어 그리고 나서 제가 은퇴를 한다면 어 저는 어 뭐 후배들한테 동료들한테 아 그 사람은 참 괜찮은 사람이었어 라는 평가를 받을 수 있는 사람이 사람이 됐 사람이었으면 좋겠습니다. 그리고 또 뭐 개인적인 거라면 저는 은퇴를 하고 나면 어 강가나 아니면 뭐 이렇게 산에다가 펜션을 하나 지어 가지고 펜션 지기가 되는 게 제 꿈이기도 합니다. 어 두 가지의 목표를 모두 이루기를 저는 기원합니다.",
    "summary": "저는 이 분야에서 인정할 수 있는 전문가가 되는 것이 제 인생의 목표입니다. 누구나 인정을 하고 어떤 위기나 사고 사건 사고가 닥쳤을 때 그것을 누구보다 능숙하게 잘 처리하는 전문가가 되고 싶습니다. 그리고 은퇴 후 강가나 산에다가 펜션 지기가 되는 게 제 꿈이기도 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 배달의 민족을 사용하시면서 서비스의 불편한 점은 무엇인가요 지원자님이 생각하는 아쉬운 점을 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "배달 서비스에서 가장 아쉬웠던 부분은 점점 배달비가 올라가서 사람들의 이용을 꺼리게 하는 요인이라고 생각합니다. 그래서 제가 생각했 한 것 중의 하나는 포장을 활성화해서 사람들이 움직일 수 있게 하는 것이 좋을 것 같습니다. 그래서 포장해서 찾아가면은 포인트를 적립해 준다던가 그런 방식으로 사람들을 움직이게 하고 운동하게 하고 그런 형식으로 이 서비스를 개선해 나가면 또 좋을 것 같습니다. 그리고 평점 테러 이런 것을 해서 선량한 가게들이 피해가 발생을 많이 하는데 그런 것도 방지를 해야 될 것 같습니다. 저는 그 두 가지가 아쉬웠습니다. 이상입니다.",
    "summary": "배달 서비스의 아쉬운 점은 배달비가 올라 사람들의 이용을 꺼리게 한다는 것입니다. 포장을 활성화해서 사람들이 움직일 수 있게 하거나 평점 테러 등을 방지해야 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하던 중에 업무가 적성에 맞지 않는다면 지원자는 어떻게 할 건지 상황을 가정해서 한번 말씀해 주세요",
    "answer": "어 직무의 적성에 맞지 않는다 라는 거에 대한 답변을 드리겠습니다. 저는 일단 이 문제에 대해서는 직무와 적성에 맞지 않다 이거는 당연한 것 같습니다. 어 사람이 살아온 생활이 다 틀리고 모든 게 틀린데 맞는 자기한테 맞는 일을 찾아서 한다는 거는 굉장히 어려운 일인 것 같습니다. 그 직무에 제가 맞춰야 하는 거지 나한테 그 직무를 맞춘다 그거는 굉장히 어려울 것 같고 물론 이제 자기 성향이고 많이 비슷하다 하면은 정말 좋은 거고 그게 안 되는 게 당연한 거기 때문에 그 직무와 주어진 임무에 맡은 자기의 임무에 대해서 거기에 제 나를 맞추려고 저는 일단 노력을 할 것 같습니다. 그래서 저는 좀 새로운 직무를 받더라도 오히려 그게 기회라고 생각하기 때문에 그런 것들에 대한 그 불안감은 전혀 없고 새로운 일이 맡았을 때 또 새로운 것을 배운다고 생각하기 때문에 어 그런 것들이 뭐 많은 경험이 한 세 번에서 네 번 정도 이루어진다면 저는 웬만한 일을 다 할 수 있지 않겠습니까. 그렇게 되면 정말 유능한 직원이 될 것이고 그 직원은 어떤 더 큰 프로젝트라든지 더 상위의 직책에서도 임무 수행이 가능하겠다고 판단이 될 거기 때문에 저한테는 오히려 그게 기회다 생각하고 더욱더 노력할 것 같습니다. 예 이상입니다.",
    "summary": "직무와 적성이 맞지 않는다는 문제에 대한 답변을 드리겠습니다. 저는 주어진 자기의 임무에 대해서 맞추려고 노력하고 있습니다. 새로운 일을 맡았을 때 새로운 것을 배운다고 생각하기 때문에 그런 많은 경험이 한 셋에서 네 번 정도 이루어진다면 정말 유능한 직원이 될 것이고 그 직원은 더 큰 프로젝트나 더 상위의 직책에서도 임무 수행이 가능하리라고 판단이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 지원자님이 살아오시면서 새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 한 번 맡아서 한 경험이 있으시든 있으신가요 있다면 소개해 주세요",
    "answer": "어 새로운 환경 새로운 일 경험에 대해서 한번 말씀드리겠습니다. 어 일단 새로운 환경이라고 하면은 정말 그 직업 군인 했을 때 정말 많이 겪어 왔던 것 같습니다. 새로운 환경이라고 하면은 뭐 지역이 바뀌고 사는 곳이 바뀌는 건데 그렇게 한 여섯 일곱 번 정도 그렇게 했던 경험이 있고 또 그 새로운 데 가면 또 새로운 부대에서 또 업무를 하게 됩니다. 그러면 또 새로운 일을 또 맡아서 하게 되고 그렇게 한 여섯 일곱 번 하고 나니까 한 세 번째까지는 스트레스가 엄청 심했던 것 같습니다. 세 번째까지는 이렇게 적응되어 있는 그런 환경이 바뀐다는 게 아 정말 힘든 거구나 이거를 느꼈는데 그 다음부터는 그 걸 좀 즐기게 됐던 것 같습니다. 이제 하도 많이 겪어 봐서 그런지 모르겠는데 몸이 좀 길들여졌다 이런 느낌이 강한 것 같습니다. 그래서 그런 데서 경험을 많이 있기 때문에 뭐 새로운 일에 환경이나 뭐 이렇게 새로운 일을 맡는 거에 대해서는 전혀 어 거부감이 없고 또 또 잘 해낼 수 있다고 생각합니다. 또 어느 순간 그걸 즐기고 있는 제 모습을 봤을 때 아 나는 어디서든 무슨 일을 맡아도 잘 할 수 있겠다 이런 경험이 있던 것 같습니다. 네 이상입니다.",
    "summary": "직업 군인으로서 새로운 환경 새로운 일 경험에 대해 말씀드리겠습니다. 새로운 환경이라고 하면 지역을 바꾸고 사는 곳이 바뀌는 건데 그 경험이 여섯 일곱 번 정도 있었고 그 새로운 데 가면 또 새로운 부대에서 또 업무를 하게 됩니다. 새로운 일을 하는 게 정말 힘든 것 같았는데 그 다음부터는 그 걸 좀 즐기게 됐던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "고객에 만족할 만한 서비스를 제공하기 위해서는 어떤 준비가 선행되어야 한다고 보십니까",
    "answer": "고객이 만족할 만한 서비스를 제공하기 위해서는 어 항상 들을 준비가 되어 있어야 된다고 생각합니다. 고객이 단숨에 만족을 할 수도 있겠지만 불만족한 경우들이 어 생길 수 있으니 제가 잘 듣는 준비가 되어 있다면 그 불만을 잘 들어주고 그 불만을 잘 해결을 해야지만 그 고객분이 만족을 할 수 있기 때문에 잘 들을 준비가 되어 있어야 한다고 생각하구요. 또 만족할 수 만족할 만한 서비스를 제공하기 위해서도 고객이 어떤 걸 원하는지 어떤 부분을 어 저희가 들어주기를 원하는지를 알아야지만 잘 들어야지만 고객을 파악할 수 있기 때문에 항상 잘 들어줄 준비가 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "고객이 만족할 만한 서비스를 제공하기 위해서는 항상 잘 들을 준비가 되어 있어야 한다고 생각합니다. 제가 잘 듣는 준비가 되어있다면 그 불만을 잘 들어주고 그 불만은 잘 해결을 해야지만 그 고객분이 만족을 할 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "면접자 분은 스트레스를 받으시면 어떻게 하시는지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "스트레스를 어떻게 어떤 방법으로 푸냐는 질문이시라면 어 저는 시간적 여유가 뭐 그 조금 있다 그러면 저는 영화를 봅니다. 예전에 뭐 책도 보고 막 그랬는데 역시 그 좀 약 그건 더 힘들더라고요. 그래서 그냥 저는 제가 좋아하는 장르의 영화를 뭐 이렇게 여러 명이서 뭐 사람이 막 바글바글 할 때 주말에 가는 게 아니라 평일 낮에 사람이 가장 없을 한가할 때 극장을 갑니다. 가가지고 어 제가 좋아하는 장르의 영화를 그냥 저 혼자 봅니다. 그러면 오롯이 더 영화에 집중할 수도 있고 어 그 영화를 보는 그 시간 자체가 저한테는 휴식이고 즐겁습니다. 어 예를 들어서 좀 더 시간이 많이 주어진다면 저는 낚시를 갑니다. 낚시는 제가 젊었을 때부터 여태까지 어 꾸준히 해오는 취미 활동으로 어 물론 낚시를 가서 뭐 고기를 많이 잡고 잡고 그럼 더 즐거울 수도 있겠지만 저는 그냥 그 낚시를 가는 그 과정을 즐깁니다. 낚시를 가기 위해서 준비를 하고 어 저 좌대에 앉아서 뭐 어둠이 내린 좌대에 앉아가지고 낚싯대를 드리워 놓고 뭐 믹스 커피 한 잔 뭐 사발면 하나 먹는 것을 너무 행복해 하고 그것 자체는 저한테 쉼이고 힐링입니다. 저는 그런 식으로 스트레스를 푸는 것 같습니다.",
    "summary": "스트레스의 해결방법은 시간적 여유가 있다면 영화를 보는 것입니다. 평일 낮에 사람이 가장 없을 때 극장을 갑니다. 그 영화를 보는 시간 자체가 저한테 휴식이고 즐겁습니다. 예를 들면 낚시를 가는 것입니다. 낚시는 제가 꾸준히 해오는 취미 활동이고 그 과정을 즐기는 것입니다. 어 어 어두운 좌대에 앉아 낚시를 하는 것은 저한테 쉼이고 힐링입니다."
  },

  {
    "question": "에스엔에스 활용이 많아지면서 고객 불만이 생겼을 때 그것을 빨리 처리하는 것이 좋습니다 지원자께서는 고객 불만에 대해서 어떻게 대응할 것입니까",
    "answer": "공공 서비스를 하다 보면 여러 민원이 많이 발생한다고 알고 있습니다. 일단 저는 민원인이 불만을 제기하면 그 민원인의 말씀을 끝까지 들어보겠습니다. 그러면 그 민원인도 자기의 불만을 들어주는 것만으로도 어느정도 민원의 반은 해결되었다고 생각합니다. 그리고 그 민원이 정말 합당한 민원 제기인지를 따져서 정말 합당한 경우는 관련 사례를 찾아서 민원인이 불편한 점을 해결해 드리겠습니다. 그런데 정말 아무 이유 없이 트집을 잡는 그런 민원도 많습니다. 그럴 때는 공공기관이 개개인을 다 만족시킬 수 없으니 기본적인 것에서 합의점을 찾아서 고객을 설득하겠습니다. 이상입니다.",
    "summary": "공공 서비스 관련 여러 민원이 발생합니다. 그 중 적절한 민원은 관련 사례를 찾아 해결하고, 불필요한 트집을 잡는 민원은 기본적인 것에서 합의점을 찾아 고객을 설득하겠습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분 일을 하다가 만약 상사에게 어려운 지시를 받으면 어떻게 하실까요 그 이유는 뭔지 자세하게 말씀해 주세요",
    "answer": "어려운 지시를 받는다면 어 처음에는 당황하기도 하고 걱정도 되겠지만 일단 어떤 부분인지 어떤 일을 지시를 하셨는지 어 자료를 먼저 찾아볼 것 같습니다. 여러 가지 자료를 찾아보면 어 그거에 맞는 지시 받은 거에 맞는 그런 자료들을 충분히 찾을 수 있을 것 같고 그 자료를 충분히 숙지를 한다면 어려운 지시도 쪼끔 더 수월하게 그걸 수행을 할 수 있을 것 같습니다. 인터넷도 찾아보고 여러 가지 회사에 남아있는 자료를 찾아보고 또 어 직장 상사분께 물어본다면 어려운 지시를 충분히 잘 할 수 있을 거라고 생각합니다.",
    "summary": "어려운 지시를 받았을 때 어떤 부분과 일을 지시하였는지 자료를 먼저 찾아야 합니다. 자료를 찾으면 지시받은 거에 맞는 자료들을 찾을 수 있고 숙지를 하면 어려운 지시도 수월하게 수행할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "평소 검색을 많이 하시나요 많이 하신다면 얼마 정도 하시나요",
    "answer": "예 저는 평소에 검색을 많이 합니다. 어떤 궁금한 일이 있으면 거의 먼저 인터넷을 찾아보는 편입니다. 인터넷도 한 군데만을 찾아보는 것이 아니라 이곳 저곳을 많이 검색을 해 봅니다. 검색을 많이 하면 할수록 좋은 제가 원하는 것을 더 좋은 것을 잘 찾을 수 있습니다. 지금까지 저의 경험상으로는 많은 검색을 통하여 제가 원하는 것을 찾아냈던 경험이 더 많이 있습니다.",
    "summary": "평소 인터넷 검색을 많이 합니다. 지금까지 저의 경험상 많은 검색으로 원하는 것을 찾아냈던 경험이 많습니다."
  },

  {
    "question": "창의성과 팀워크 중 더 중요한 것은 무엇이라고 생각하나요 그 근거도 함께 들어서 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제 생각에는 창의성과 팀워크 둘 다 중요하다고 생각합니다. 하지만 그래도 그 중에 고르라고 한다면 팀워크가 더 중요하다고 생각합니다. 창의성이 있는 것도 좋지만 그 창의성만을 혼자 가지고 있다고 팀들과 융합되지 않고 자기만에 생각으로 고집을 부리고 팀들과 어울리지 못한다고 하면 미리 제대로 진행될 수 없을 것이라 생각합니다. 그래서 저는 창의성과 팀워크 중에 더 중요한 것을 고르라고 하면은 팀워크가 더 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 창의성과 팀워크 중 하나를 고르라면 팀워크가 더 중요하다고 생각합니다. 창의성도 중요하지만 팀워크와 융합이 잘 이루어지지 않으면 제대로 진행될 수 없기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중 지원자께서 가장 중요하다고 생각하시는 것이 있습니까 그렇다면 그 이유를 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "직무 지식 역량 태도 모두 직장 생활을 하는 데는 매우 중요한 요소입니다. 어 그중 하나를 고르라고 하면 저는 그중 태도를 고르고 싶습니다. 어 직무 지식이나 역량 직무 지식 같은 경우는 우선 기본적으로 그 일을 내가 잘 할 수 있는 뭐 기본적인 바탕이 되는 지식이기 때문에 내가 지원한 직무에 대해서 기본적으로 지식이 있어야 되는 것은 당연한 얘기입니다. 역량 역시 내가 얼마나 내가 맡은 일에 대해 긍정적으로 생각하고 그것을 얼마나 열정적으로 임하느냐에 때문에 역량 역시 발전 가능성을 봤을 때 매우 중요하다고 생각합니다. 하지만 태도는 좀 더 근본적인 것 같습니다. 속된 말로 직무 지식과 역량은 일을 하면서 직무 지식은 배우면 됩니다. 역량 역시 일을 배우면서 점점 늘려가면 됩니다. 하지만 태도는 그것보다도 기본적인 바탕에 깔려있는 저변에 깔려있는 그 마음의 자세라고 생각합니다. 무엇이든지 어 제가 어떤 일을 이 접함에 있어서 기본적으로 기 갖춰져야 할 것은 태도라고 생각합니다.",
    "summary": "직장 생활을 하는 데는 직무 지식, 역량, 태도 모두 중요한 요소입니다. 그 중에서도 태도는 어떤 일을 이 접함에 있어서 기본적으로 갖추어야 할 필수적인 자세라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서는 본인만의 창의적으로 어떠한 문제를 해결한 경험이 있으십니까 있으시다면 그걸 이야기해 주세요",
    "answer": "저 혼자만의 창의적으로 문제 해결을 해결한 경험을 떠올리라고 하니까 바로 떠오르는 일은 없습니다. 하지만 지금까지 살아오면서 문제가 많았을 것입니다. 그런데 지금 생각해보아도 그 모든 일들을 저 혼자만의 창의적으로 생각했던 것은 아닌 것 같습니다. 주변의 모든 사람들의 이야기를 들어 그들과 같이 문제를 해결했었던 것 같습니다.",
    "summary": "지금까지 살아오며 제 혼자만의 창의적으로 해결한 경험을 떠올려보니 주변의 모든 사람들의 이야기를 들어 그들과 같이 문제를 해결했던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원장께서는 지금까지 인생을 살면서 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일이 있을까요 한 가지만 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "인생에서 후회되는 것은 제가 하고 싶지 않은 것은 하지 않고 하고 싶은 것 잘 하는 것만 했었던 것입니다. 사실은 공부도 그랬습니다. 제가 좋아하는 것은 정말 열심히 하고 잘 했습니다. 그런데 좋아하지 않는 것은 하고 싶지 않았기 때문에 안 했던 것이 많았습니다. 그래서 저의 학교 성적은 아주 잘하는 백 점이 있는 반면에 아주 못하는 육십 점도 있었습니다. 모든 일을 골고루 분배를 해서 잘 했어야 했다는 후회가 듭니다.",
    "summary": "저는 좋아하는 것은 잘 하고 싶어하지 않는 것은 하지 않았던 것이 많았습니다. 모든 일을 골고루 분배를 해서 잘했어야 했다는 후회가 들었습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 회사에 지원한 분야에 대해 일 분 정도 간략하게 소개해 보시겠습니까",
    "answer": "제가 생각하는 공공 서비스 분야는 특별히 눈에 띄지 않지만 지나다니는 모든 사람들에게 편의성을 제공하고 편리한 생활을 할 수 있도록 그렇게 하는 것이라고 생각합니다. 생활하는 데만 그런 것이 아니라 마음도 어느 정도 따뜻하게 느낄 수 있는 그런 것이 공공 서비스 분야라고 생각합니다. 제가 생각할 때 공공 서비스가 잘 되어 있다면 모든 사람들이 살기가 아주 편하고 좋을 것이라 생각합니다.",
    "summary": "제가 생각하는 공공 서비스 분야는 눈에 띄지는 않지만 지나다니는 모든 사람들에게 편의성을 제공하고 편리한 생활을 할 수 있도록 하는 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인께서는 책 읽는 거를 좋아하십니까 만약에 책을 읽는다면 혹시 지금 책을 읽고 있다면 지금 읽고 계신 책은 무엇인지 어 간략하게 그 책에 대해서 말씀해 주실 수 있습니까",
    "answer": "지금 제가 읽고 있는 책은 박시백의 조선 왕조 실록이라는 책을 읽고 있습니다. 이 책을 읽게 된 이유는 조선의 역사를 전체적으로 한 번 쭉 알고 싶다는 생각에서 읽기 시작했습니다. 비록 책이 만화로 되어 있지만 정사를 바탕으로 이야기를 풀어내는 것이 좋습니다. 또 총 스무 권으로 되어있는데 조선 일 대 태조부터 어 이십 육 대 고종까지 잘 나와 있습니다. 오백 년 조선 역사를 이 책으로 전체적으로 알 수 있습니다. 제가 역사책을 좋아하는데 역사는 과거의 사람을 만나는 것입니다. 어 그 과거의 사람을 통해서 현재의 자신을 돌아보는 것이라고 생각합니다. 그래서 저는 역사 책을 많이 읽는 편입니다. 이상입니다.",
    "summary": "박시백의 조선 왕조 실록은 조선 역사를 전체적으로 알 수 있는 책입니다. 정사를 바탕으로 한 이 책은 조선 일 대 태조부터 육 대 고종까지 총 스무 권으로 되어있습니다. 역사는 과거의 사람을 통해서 현재의 자신을 돌아보는 것입니다."
  },

  {
    "question": "어 특별히 가고 싶은 회사가 있으신가요 그 가고 싶은 가고 싶은 회사가 어 특정 도메인이 중요한지 회사의 분위기가 중요한지 어떤 점을 중점적으로 보시는지 거기에 대해서 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "제가 가고 싶은 회사는 팀원들 간에 단합이 잘 이루어지는 회사입니다. 특정 도메인 그런 것보다는 회사의 분위기 위주로 선택을 하고 싶습니다. 회사의 분위기가 좋지 않으면 아무리 뛰어난 일이라도 그 일의 성과가 최대한 드러내진 않을 것입니다. 회사의 분위기가 좋은 곳에서 일을 하다 보면은 본인만의 개개인의 능력도 발휘하는데 도움이 될 것이라 생각합니다. 마음 편한 곳에서 일을 하고 싶습니다.",
    "summary": "팀원들 단합이 잘 이루어지는 회사, 회사 분위기 위주로 선택하고 싶습니다. 회사 분위기가 좋은 곳에서 일하면 개인 능력 발휘에도 도움이 될 것이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 어떻게 해서 이 분야에 관심을 가지게 되셨고 또 지원을 하게 되셨을까요",
    "answer": "혼자만의 시간을 즐기는 성격이고 그리고 지금까지도 거의 모든 일을 혼자 많이 해결하는 그런 성격이었습니다. 그래서 저의 안목이 좁지 않았나 제가 보는 곳도 좁은 곳을 보고 있지 않았나 라는 생각에 좀 더 넓은 시야로 넓은 마음으로 더 많은 사람들과 접하 보고 싶어서 이 분야에 지원을 하게 되었습니다. 공공 서비스 분야는 해보지 않은 일이었지만 한 번 도전해보고 싶었습니다. 도전한 이곳에서 최대한 열심히 일을 해서 좋은 성과를 내보고 싶습니다.",
    "summary": "공공 서비스 분야는 해보지 않은 일이었지만, 넓은 시야와 넓은 마음으로 더 많은 사람들과 접하 보고 싶어서 지원을 하게 되었습니다. 최대한 열심히 해서 좋은 성과를 내보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 본인의 노력이 있었다면 그 노력에 대해서도 이야기해 주세요",
    "answer": "저의 강점과 단점 중에 먼저 강점은 어 상대방의 이야기를 잘 들어주고 또 상대방이 어 어떤 문제가 생겼을 때에 그 문제 해결 방법을 잘 찾아주는 것 같습니다. 해결 방안을 찾아주는 걸 싫어하는 경우들도 가끔 있지만 어 내가 내가 그 방법을 찾아서 이야기를 해주었을 때 그 방법으로 인해서 좋아지는 경우들이 더 많아서 음 저는 지금도 뭐 상대방이 원하던 원하지 않던 얘기를 해주는 경우가 쪼금 많구요. 또 그걸로 인해서 단점이 되는 경우는 아까 얘기를 했듯이 어 그 상대방이 원하지 않는데 제가 그런 부분들을 충고를 한다거나 해서 기분을 상하게 하는 경우가 가끔 있는 것 같습니다. 그래서 저는 그 부분이 저의 강점이기도 하면서 단점이라고 생각을 한 합니다.",
    "summary": "저는 상대방의 이야기를 잘 들어주고 문제 해결 방법을 잘 찾아주는 강점이 있고, 그 방법으로 인해서 상대방이 원하던 원하지 않던 얘기를 해주는 경우가 종종 있습니다. 그 부분이 저의 강점이자 단점이라고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇일까요 면접자님께서 그것을 위해서 어떠한 노력을 했는지 이야기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 글로벌 인재 필수 요소 그걸 위한 노력에 대해서 말씀드리겠습니다. 어 맞습니다. 이제는 우리나라 국내에서는 이제 최대한 한계가 있다고 생각합니다. 그럴려면 이제 해외 진출이나 세계적인 진출이 있어야 우리가 뭐 수입 수출이라든지 뭐 이런 것들이 갖춰져야 회사도 커지고 제 개인으로서도 성장이 있다고 생각합니다. 이제 그래서 저는 좀 외국 여행을 좀 많이 다닙니다. 외국 여행을 좀 나가서 가서 보면은 여행이지만 또 거기서도 또 그 나라의 특징을 알 수가 있습니다. 그러면서 아 이 나라마다 다 이 어 이 기업의 방식이나 뭐 이런 것들이 많이 틀리구나 이런 것들이 있었던 거에 대해서 많이 배웠던 것 같고 또 전 회사에서 또 이런 경험을 많이 쌓기 위해서 어 해외 출장을 쫌 많이 나갔었습니다. 그래서 지금 가본 곳이 중국이랑 미국이랑 필리핀 세 군데 가 봤는데 그 나라마다 정말 특징이 틀립니다. 그 나라마다 또 장점이 있고 단점이 있고 그것을 알고 있기 때문에 그런 것들을 위해서 제가 인제 해외로 진출하기 위한 그런 것들에 대한 노력을 어 경험으로 많이 노력을 했던 것 같습니다. 네 이상입니다.",
    "summary": "글로벌 인재 필수 요소는 해외 진출이나 세계적인 진출이 있어야 회사도 커지고 개인으로서도 성장이 있다고 생각합니다. 그래서 외국 여행을 많이 다니면서 그 나라의 특징을 알 수가 있었습니다.  나라마다 기업의 방식이나 특징이 많이 다르다는 것을 배웠고 또 이런 경험을 쌓기 위해 해외 출장을 많이 나갔습니다. "
  },

  {
    "question": "본인이 대학 생활을 했을 때 가장 힘들었던 경험이 있다면 언제였는지 말씀을 해 보시죠",
    "answer": "가장 힘들었던 경험이라고 하기에는 좀 그렇고 그냥 대학 생활 하면서 가장 기억에 남는 일이 하나 있습니다. 어 저는 학교생활을 하면서 어 남자친구 셋 여자친구 네 명과 어 정말 가깝게 지냈습니다. 어 거의 한 삼 사 년을 거의 뭐 자주 보고 같은 수업을 듣고 뭐 같은 동아리에서 활동을 하면서 정말 친하게 친구로 잘 지냈습니다. 뭐 우리 남자 친구들이 군대에 갔을 때는 뭐 돌아가면서 같이 면회도 와주고 어 젊은 시절에 정말 그런 친구들이 제 곁에 있었다 라는 것은 저는 저에게는 어 정말 복이었고 행운이었다고 생각합니다. 어 그렇게 한 한 삼 사 년을 같이 붙어 다니던 친구들이었는데 어 그 뭐 공교롭겠다 라는 표현은 뭐 하지만 그 그 친구 중에서 어 한 남자친구와 한 여자친구가 사귀게 됐습니다. 어 저희는 쫌 처음엔 좀 당황했지만 그래도 축복해주고 잘 되기를 원했습니다. 그런데 그게 결과적으로 나중에 꽤 오랫동안 사귀다가 그 사회 인제 학교 졸업하고 꽤 오랫동안 사귀다가 그 둘이 헤어지게 됐고 그러면서 그 친구 관계가 깨지게 돼서 어 저는 그때 그 추억이 되게 아픔으로 남아 있습니다.",
    "summary": "대학 생활 하면서 가장 기억에 남는 일이 있습니다. 학교생활을 하면서 남자친구 셋 여자친구 네 명과 아주 가깝게 지냈습니다. 친구들에게 면회도 와주고 정말 복이었고 행운이었습니다. 그렇게 삼 사 년을 같이 붙어 다니던 친구들 중에 한 남자친구와 한 여자친구가 사귀게 됐는데 결국 둘이 헤어지게 돼 제가 되게 아픔으로 남아 있었습니다."
  },

  {
    "question": "회사는 수익과 함께 사회 공헌도 중요하다고 생각하는데요 면접자가 생각을 했을 때 수익과 사회 공헌 중 무엇이 더 중요하다고 생각이 생각하시나요",
    "answer": "어 회사의 이익과 회사의 수익과 사회 공헌 중 무엇이 중요하다고 말씀드리면 저는 솔직히 회사의 이익이 중요하다고 생각합니다. 사회 공헌이라는 것은 회사의 이익에 충분히 갖춰졌을 때 어 무슨 회사의 그 직원들의 복지라든지 뭐 이런 것들이 정말 누구도 불평불만 없는 그런 회사가 되었을 때 사회 공헌이 이루어져야 한다고 생각합니다. 어 이런 게 갖춰지지 않은데 사회 공헌을 하게 됐을 때는 어 앞뒤가 안 맞는 행동인 것 같고 당연히 회사의 수익이 중요할 것 같습니다. 그러기 위해서는 어 여기 있는 직원들이 모두 다 다 최선을 다하고 성과를 내야 회사의 이익이 생길 것이고 회사의 이익이 점점 극대화되고 강화돼서 정말 큰 회사가 된다면 그때는 이제 뭐 회사 수익의 뭐 한 십 프로 정도 이십 프로 정도는 사회 공헌 좋은 일에 어 이바지하고 하게 되면 회사의 이미지도 좋아지게 될 것이고 또 회사의 이미지가 좋아지면 또 회사의 발전이 있을 것이고 그런 것들이 순차적으로 진행이 돼야 맞다고 생각합니다. 그래서 저는 회사의 이익이 어 그 무엇보다도 중요할 것이라 생각합니다. 네 이상입니다.",
    "summary": "직원 복지가 회사의 이익에 충분히 갖춰졌을 때 사회 공헌이 이루어져야 합니다. 이것이 갖춰지지 않았는데 사회 공헌을 하게 되면 모순인 것 같습니다. 회사의 수익이 중요하기 때문에 직원 모두가 최선을 다하고 성과를 내야 회사 이익이 생기고 그 이익의 일부를 사회 공헌에 기여하면 회사 이미지도 좋아지고 회사의 발전도 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "귀하의 인생에서 겪었던 갈등 중 어 본인 스스로 어 가장 어려웠다 힘들었다 하는 것이 있다면 그것에 대해서 간단하게 말씀해 주세요",
    "answer": "어 최근에 그냥 겪었던 갈등 중에 나름 제일 심각했던 것은 전 직장을 퇴사하는 문제였습니다. 어 저는 전 직장에서 약 한 이십 년 이상을 근무를 했습니다. 나름 어 직장생활은 저로써 만족스러웠고 어 나름의 성과를 보이면서 어 직장생활 뭐 그리고 어 동료와의 관계도 어 좋았다고 저는 생각을 합니다. 어 그런데 제가 결정적으로 퇴사를 결심하게 된 이유는 어 제가 회사를 다니면서 어 전 직장에서는 더 이상 어 행복하지 않을 것 같다 라는 느낌을 받았기 때문입니다. 전에 다니던 직장은 약 한 삼십 년 정도 된 중견 기업이었는데 어 대표님도 되게 좋으셨고 임원진들도 어 나름 제가 다 존경하시는 분들이었습니다. 그런데 이 회사가 한 삼십 년 정도 되다 보니까 임원진들도 어 꽤 이제 연세를 드시게 되셨고 그러면서 결 결정적으로 대표님이 그 자녀분으로 바뀌었습니다. 그러면서 회사 분위기라든지 회사 마인드가 바뀌었고 저는 더 이상 제 일을 열심히 할 수가 없었습니다. 어 그래서 저는 제 일을 더 열심히 할 수 있는 곳을 찾기 위해서 이직을 결심했고 그때가 제일 큰 갈등이었습니다.",
    "summary": "최근 갈등 중 가장 심각했던 것은 전 직장의 퇴사 문제였습니다. 직장생활은 만족스러웠고 어 동료와의 관계도 좋았다고 생각합니다. 그런데 퇴사를 결심하게 된 이유는 전 직장에서는 행복하지 않을 것 같다는 느낌을 받았기 때문입니다. 전 직장에서 대표님이 그 자녀분으로 바뀌면서 저는 더 이상 제 일을 열심히 할 수 없었습니다."
  },

  {
    "question": "시간이 촉박한 상황에서 어떻게 시간을 관리하시나요",
    "answer": "시간이 촉박한 상황에서는 저는 시간을 쪼개서 관리를 하는 편입니다. 작은 시간을 쪼개고 쪼개고 쪼개다 보면 그 시간 안에 일 처리를 하게 되고 오히려 시간이 남는 경우가 더 많은 것 같습니다. 어 웬만하면 저는 촉박한 상황을 만들지는 않는 편인데요. 어쩔 수 없이 촉박한 상황이 발생했을 때에는 짧은 시간 단위 별로 몇 분 아니면 뭐 몇 몇 분 몇 시간으로 시간을 관리를 정해서 그 시간 안에 그 몇 분 안에 일 처리를 하고 또 그 다음 일을 처리를 하면서 어 웬만하면 저의 일을 잘 처리를 할려고 노력을 할 것 같습니다.",
    "summary": "시간이 촉박한 상황에서는 시간을 쪼개서 관리를 하는데, 시간을 쪼개다 보면 그 시간 안에 일 처리를 하게 되고 오히려 시간이 많이 남습니다. 그래도 웬만하면 일을 잘 처리하려 노력할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 입사를 했는데 본인이 하고 싶은 직무가 아니라 다른 업무를 맡긴다면 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "어 죄송하게도 그런 일은 일어나면 안 된다 라고 말씀드리고 싶습니다. 뭐 이력서를 보시면 아시겠지만 저는 경력직으로 지원했습니다. 어 이 회사에서 이 분야에 어 이 직급에 해당 관 해당하는 전문가가 필요하다 라는 공고를 보고 어 저 스스로는 거기에 제가 적합하다는 생각을 가져서 어 어 지원을 하신 것인 만큼 회사가 만약에 저를 채용한다면 저는 저의 경험과 노하우와 노하우를 어 사는 거라고 생각을 합니다. 어 저한테는 회 회사가 그것을 저 인정해주는 거니까 저한테는 기쁜 일이겠죠. 하지만 그런 제가 회사에 입사를 했는데 제가 다른 부서에 만약에 배당이 되고 거기서 근무를 하게 된다면 그것은 회사로써도 저한 저로써 저한테 저한테도 어 결코 옳은 일이 아닌 것 같습니다. 좋은 일 같지가 않습니다. 어 저는 제 능력을 좀 더 어 발휘할 수 있는 곳 제가 업무를 가장 잘 수행할 수 있는 곳에서 근무를 하기를 원합니다. 그런데 제가 그거와 관계없이 다른 부서에서 근무를 하게 된다면 어 저는 회사 생활이 결코 어 즐겁지 않을 것 같습니다. 그리고 저 스스로도 그런 일이 생긴다면 입사를 포기할 것 같습니다.",
    "summary": "저는 경력직으로 지원했습니다. 회사가 저를 채용한다면 경험과 노하우를 살 수 있겠지만, 만약 다른 부서에 배당이 되고 근무를 하게 된다면 회사생활이 결코 즐겁지 않을 것이며 저 스스로도 그런 일이 생긴다면 입사를 포기할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "이 직무에 지원한 이유가 무엇인지 말씀해 주시고 어 회사에 입사해서 어떤 방식으로 어떻게 어 직무를 저 해 나가겠다 그런 생각을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "아 이 직무에 지원한 이유에 대해서 말씀드리겠습니다. 어 일단 전 회사에서도 그렇고 이러한 서비스 쪽이나 이런 사람 관리하는 그런 일들을 좀 많이 해 왔습니다. 그래서 이제 제 경험을 살려서 어 새로운 일을 해보고 싶다 이런 게 있어서 좀 더 큰 데에서 큰 물에서 좀 일을 해 보고 싶다 이런 에 저의 지원한 이유가 될 것 같고 어 이 지원한 이유도 다 자신감이 있어서 더 지원한 이유가 될 것입니다. 왜냐하면 경험이 많이 있고 또 그런 것들의 노하우가 있기 때문에 그런 것들이 갖춰져서 지금 이런 지원 직무에 대해서 지원해서 또 잘 할 수 있을 것 같은 그런 느낌이 엄청 강하게 들었던 것 같습니다. 그래서 전 회사를 과감하게 퇴사를 하고 지금 여기 회사에 이 직무에 지원하게 되었는데 어 만약에 제가 여기 지금 이 맡은 직무를 하게 되면 이 중간 관리자 역할 정도 될 것 같은데 제 경력과 경험 그러고 그런 각종 노하우들을 갖고 물론 이제 첫 출발하는 거기 때문에 또 이 회사 스타일을 제가 또 맞춰야 합니다. 그 부분이 맞춰진다면 옛 경험들을 살려서 더욱더 큰 회사 직원이 될 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "직무에 지원한 이유는 제가 회사에서도 많은 일들을 해왔기 때문에 좀 더 큰 데에서 큰 물에서 좀 일을 해 보고 싶다 이런 이유로 지원한 것 같습니다. 제가 이 직무를 맡게 되면 중간 관리자 역할인데 제 경력과 경험 등등 각종 노하우들을 갖고 회사 스타일을 맞춰 제가 더 큰 회사 직원이 될 수 있을 것 같아 지원하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "외상 후 스트레스 장애를 본인이 직접 경험한 적이 있나요",
    "answer": "네 저는 외상 후 스트레스 장애를 경험한 적은 없습니다. 어 제 스스로는 사실 어 제가 강인하기 때문에 이런 점들을 좀 잘 극복해 내는 편인데요. 그리고 그 정도까지 상황이 악화되기 전에 제 스스로를 진단을 하고 해결을 하는 편입니다. 저도 사람이기 때문에 스트레스를 받을 때가 있는데요. 하지만 그게 더 골이 깊어지거나 제 스스로 다치지 않게 조절을 잘 하는 편입니다. 힘들 때는 좀 휴식을 취하게 되고요. 스트레스를 받을 때는 해결할 수 있는 방법을 찾아서 좀 적극적으로 실천을 하고 있습니다. 하지만 제 주변에서 이런 외상 후 스트레스 장애를 겪거나 굉장히 심각하게 고통을 스러워 하는 분들도 보긴 봤는데요. 그런데 그 상황 까지 심각해지지 않도록 본인을 잘 컨트롤 하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 기본적으로 좀 마인드를 강하게 먹고 본인 스스로 이거를 이겨낼 수 있는 노력들이 필요하다고 생각을 하는데요. 아무래도 업무를 하다보면 힘든 상황이 많기 때문에 이런 것들을 잘 극복해 낼 수 있도록 노력하는 것이 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 외상 후 스트레스 장애를 경험하지는 않았습니다. 하지만 그 정도까지 상황이 악화되기 전에 스스로를 진단하고 해결을 하는 편입니다. 스트레스를 받을 때는 조절을 잘 하는 편이지만 그 상황까지 심각해지지 않도록 본인을 잘 컨트롤 하는 게 중요하다고 생각합니다. 기본적으로 마인드를 강하게 먹고 본인 스스로 이겨낼 수 있는 노력이 필요하다고 생각 합니다."
  },

  {
    "question": "퇴사한 것을 후회하지 않으시나요",
    "answer": "네 저는 어 전 직장을 퇴사한 것에 대해서는 후회하지 않습니다. 어 저는 개인적으로 이 일을 한 이십 오 년 이상 해왔고 이 일에 대해서 어 열정과 어 나름의 그 포부도 갖고 있습니다. 저는 이 일을 더 열심히 해서 제 나름 이 쪽 업계에서는 정말 누가 뭐라 해도 손꼽힐 수 있는 그런 제가 되고 싶습니다. 어 하지만 전 직장에서는 전 직장은 한 개업한 지 한 삼십 년 정도 된 중견 기업이었는데 어 이제 대표님이 계시고 어 좋은 이사님들 뭐 좋은 임원진들이 많았습니다. 그런데 이 회사가 한 삼십 년 정도 되다 보니까 오너가 이제 그 사장님의 자식으로 바뀌면서 회사 마인드가 되게 많이 바뀌었습니다. 그러다보니 어 처음에 제가 목표로 삼고 추구했던 곳과 경영 마인드가 바뀌면서 제가 하고 싶은 일을 어 전에 만큼 마음껏 할 수가 없었습니다. 저는 새 항상 새로운 상품을 만들고 그것을 출시하고 그것을 이렇게 시중에 내놓고 그 반응을 보는 것을 뭐 저의 보람으로 삼았는데 어 그게 좀 안 되자 저는 제가 더 일을 열심히 할 수 있는 곳을 찾아 퇴사를 했습니다. 그래서 저는 전혀 후회하지 않습니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 이 일을 한 20 오 년 이상 해왔고 이 일에 대한 열정과 포부도 갖고 있습니다. 하지만 전 직장은 중견 기업인데 오너가 사장님의 자식으로 바뀌면서 회사 마인드가 많이 바뀌었습니다. 그래서 처음 목표로 삼고 추구했던 곳과 경영 마인드가 바뀌자 더 일을 열심히 할 수 있는 곳을 찾아 퇴사를 했습니다."
  },

  {
    "question": "가장 힘들었던 경험은 무엇이고 어떻게 극복하셨나요",
    "answer": "제가 하면서 가장 힘들었던 경험은 어 육아였던 것 같습니다. 아이를 키우면서 제가 누구보다도 아이들을 잘 안다고 생각을 했지만 지금 생각해 보면 아이들을 혼을 내기도 하고 아이들의 마음을 잘 읽어주지 못했던 부분이 좀 힘들었던 것 같습니다. 어 제 마음만 생각을 하고 제 마음이 풀리면 되겠지 라는 생각을 했던 것 같은데 어 아이들의 마음을 하나하나 읽어주는 게 좀 굉장히 많이 힘들었고 그 마음을 공감을 해주면서 또 그 마음을 풀어줘야 되는데 그런 방법들을 잘 몰라서 좀 힘들었었구요. 음 티비에서 요즘 워낙 많이 육아에 대한 관련된 그런 것들이 많아서 그런 프로그램을 보면서 많이 그런 방법을 도용을 해서 아이들과 많이 극복을 해 나갔던 것 같습니다.",
    "summary": "아이들을 잘 안다고 생각했지만 아이들을 혼내기도 하고 아이들의 마음을 읽어주지도 못했던 것 때문에 가장 힘들었던 경험은 육아였습니다. 티비에서 육아 관련 프로그램을 보면서 많은 방법을 도용해서 아이들과 많이 극복했습니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 그리고 태도 이 세 가지 요소 중 가장 중요하다고 생각하시는 것과 그 이유에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "네 저는 직무 지식 역량 태도 어 이 세 가지 중에 꼭 중요한 순위를 꼽으라고 하면 어 저는 이 중에서는 태도인 것 같습니다. 왜냐하면 직무 지식이나 역량은 큰 차이가 없다고 생각이 듭니다. 하지만 저희는 서비스 업무를 하기 때문에 태도가 가장 중요하다고 생각이 드는데요. 태도는 마인드 가치관에서부터 우러나는 거기 때문에 그것들은 바꾸기가 힘들다고 생각을 합니다. 왜냐하면 직무 지식 같은 경우에는 공부를 통해서 그거를 배워 나갈 수 있다는 생각이 들구요. 어 역량은 물론 다를 순 있을 것 같습니다. 개인의 역량에 따라서 어떤 사람은 더 뛰어날 수도 있고 어 빨리 습득할 수도 있고 이런 역량의 차이는 분명히 있다고 보는데요. 그중에서 제일 중요한 건 저희는 민원인 고객님들을 대하는 일이기 때문에 태도가 불분명하거나 아니면 불친절하게 되면 문제가 발생을 하는 것 같습니다. 그래서 저는 태도는 분명히 그 사람의 가치관에서 비롯되기 때문에 이런 것들을 잘 숙제를 하고 그 태도를 올바르게 하는 게 중요하다고 생각을 하구요. 그래서 저도 태도를 좀 바르게 하고 친절하기 위해서 다양한 노력들을 하고 있는 상황입니다.",
    "summary": "저희는 서비스 업무를 하기 때문에 태도가 가장 중요하다고 생각합니다. 하지만 태도는 마인드 가치관에서부터 우러나오는 것이기 때문에 바꾸기가 힘듭니다. 태도는 그 사람의 가치관에서 비롯되기 때문에 이런 것들을 잘 숙제를 하고 그 태도를 올바르게 하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 저는 태도를 좀 바르게 하고 친절을 위해 다양한 노력을 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 듣는 편이신가요 그 이유도 같이 말씀해 주실 수 있을까요",
    "answer": "저의 단점은 상대방에게 의견이나 슬픔을 공감해 주지 못한다는 것 그리고 저의 장점은 언제나 솔직하게 저의 의견을 제시해 줄 수 있다는 것 인데요. 이 두 가지는 아마도 상충하다기보다 하나의 저의 성향을 극단에서 느끼게 되는 게 아닌가 싶습니다. 저 솔직하기 때문에 상대방이 잘못했을 때 거기에 대한 어 시시비비를 가려야 한다 라고 생각하는 사람이기 때문에 충분히 공감을 해주지 못한다 라는 것이 저의 단점을 느낄 수 있을 것이고 그에 반해 제가 어 제안하고자 하는 의견들에 있어서는 시시비비를 어 다루는 부분에 있어서는 아이 사람의 신뢰성이 있고 진실하구나 하는 부분에 있어서 저의 장점을 느끼는 것 같습니다.",
    "summary": "저는 상대방에게 의견이나 슬픔을 공감해 주지 못하고 언제나 솔직하게 의견을 제시해 줄 수 있는 단점에 반해, 시시비비를 다루는 부분에 있어서는 아이 사람의 신뢰성이 있고 진실구나 하는 부분에 있어서 장점을 느끼는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "원칙과 융통성 중에서 더 중요한 것은 무엇이라고 생각하시나요",
    "answer": "저는 원칙과 융통성 두 가지의 조화가 중요하다고 생각합니다. 저는 다양한 활동에 참가하며 이 두 가지를 골고루 발휘했습니다. 먼저 동아리 내에서 완벽 주위라 주의자로 통했습니다. 총무을 맡아서 예산 관리 결산 관리를 빈틈없이 처리하려고 하다 보니 완벽함을 추구하게 되었습니다. 금액 정산을 할 때는 마지막 단위까지 실수가 없어야 하기 때문에 치밀함이 필요했습니다. 이러한 성격은 주위 사람들을 힘들게 할 정도로 깐깐한 면이 있었지만 그렇게 하는 과정에서 조직 운영이 원활하게 이루어지기 때문에 장점이 있었습니다. 대학생이 되면서 좀 더 과정을 중요시하고 융통성을 갖추기 위해 노력했습니다. 아무리 결과가 맞아 떨어져도 과정상 문제가 발생하면 수습하기 어렵기 때문에 총무 역할을 할 때 융통성을 가지고 일을 진행하려고 노력했습니다. 이러한 저희 능력 때문에 어느 조직에 가든 총무 역할을 맡을 때가 많았고 스스로도 조직 내에서 핵심적인 역할을 수행한다는 것에 보람을 느꼈습니다.",
    "summary": "저는 동아리 내에서 완벽 주위라 주의자로 통했습니다. 총무를 맡아서 예산 관리 결산 관리를 빈틈없이 처리하려고 하다 보니 완벽함을 추구하게 되었습니다. 대학생이 되면서 과정을 중요시하고 융통성을 갖추기 위해 노력해왔고, 이로 인해 조직 내에서 핵심적인 역할을 수행한다는 것에 보람을 느꼈습니다."
  },

  {
    "question": "주변 친구들 중 한 명을 골라서 칭찬을 해주세요 구체적이고 자세한 칭찬일수록 아주 좋습니다",
    "answer": "저는 제 친구 중에 한 명이 굉장히 성실하고 또 정말 어찌 보면 많은 양보를 하면서 지냈던 친구가 있는데요. 그 친구는 고등학교 때부터 부모님에게 지원을 받지 않고 본인 스스로의 힘으로 늘 생활을 해왔던 친구입니다. 그래서 학교 끝나면 항상 아르바이트를 했었고 그 아르바이트를 해서 모은 돈으로 동생이라던지 아니면 가족들에게 부모님에게 필요한 지원을 해주면서 어렸을 때부터 어찌보면 가장 역할을 했었던 친구입니다. 그래서 오히려 본인이 그렇게 힘들게 일을 해서 벌어온 수입으로 자신을 위해서 쓰는 것보다도 가족들을 위해서 양보하고 더 지원을 해주는 그런 모습들을 예전부터 꾸준히 봤는데요. 저는 어릴 때 잠깐 그렇게 하고 나중에는 좀 본인을 위한 삶을 살 줄 알았지만 나이가 들어도 여전히 한결같이 자기보다는 가족들을 위해서 애쓰는 그런 친구의 모습을 보고 저도 저 자신 뿐만이 아니라 다른 사람들을 위해서 그렇게 희생을 할 수 있을까 그렇게 한 번 생각을 하는 계기가 됐던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 제 친구 중에 한 명이 굉장히 성실하고 또 많은 양보를 하면서 지냈던 친구가 있습니다. 그 친구는 고등학교 때부터 부모님에게 지원을 받지 않고 본인 스스로의 힘으로 늘 생활을 해왔던 친구입니다. 그래서 제가 다른 사람들을 위해서 그렇게 희생을 할 수 있을까 그렇게 한 번 생각을 하는 계기가 됐던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "조직이나 단체 속에서 지원자께서는 주로 어떤 역할을 하는 사람이었습니까",
    "answer": "저는 그동안에 조직과 단체가 많지는 않았습니다. 대학이라든지 학창 시절에 학급이라든지 이런 조직에서 제가 생활을 했을 때에는 저는 아마도 앞에서 모든 사람이 이끌고 가는 리더의 역할을 조금 더 많이 했던 것 같습니다. 어 제가 앞에 전면에 나서서 리더를 하지 못했을 경우에는 옆에서 조력자의 역할을 통해서 다양한 사람들에 의견을 조합하고 의견이 가장 많이 잘 반영될 수 있도록 이들의 대화의 창구가 되어주는 그런 역할을 많이 했던 것 같습니다. 어 리더로서는 가장 많이 역할을 해 오면서 다양한 사람들에게 저 의견을 계속 피력하기보다는 다른 사람들의 의견을 듣고 가장 효과적이고 합리적인 판단을 하는 그런 게 바로 리더라고 생각을 하기 때문에 이러한 역할을 하기 위해서 어 정말 많은 노력을 해왔던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 앞에 나서서 리더 역할을 많이 했던 것 같습니다. 그렇지 못할 경우에는 조력자의 역할을 하면서 다양한 사람들과 대화의 창구가 되어주는 역할을 했습니다. 다른 사람들의 의견을 듣고 가장 효과적이고 합리적인 판단을 하는 게 리더라고 생각하여 많은 노력을 해왔습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 공부하고 있는 것이 있나요 있다면 왜 그걸 공부하시는지 지금까지 뭘 배웠는지도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 중국어를 전공했습니다. 그래서 에이치에스케이 육 급 자격증을 가지고 있습니다. 중국어로는 어느 정도 의사소통이 가능한데 영어로는 의사소통을 하는 것이 쉽지 않은 것 같습니다. 그래서 지금 제가 현재 하고 있는 공부는 영어 공부를 많이 하고 있습니다. 토익도 준비하고 있고요. 또 이 공부에서 제가 가장 신경 쓰는 것은 외국인들과 의사소통 가능한 게 하기 위해서 회화 중점으로 공부를 많이 하고 있습니다. 그리고 사회생활을 하면서 중요한 것이 소통이라고 생각해서 의사소통 능력 대인 관계 능력 이런 것도 배웠고요. 또 커뮤니케이션 스킬에 관련된 것도 공부를 했습니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 중국어를 전공했고 에이치에스케이 육급 자격증을 가지고 있습니다. 영어로는 의사소통이 쉽지 않아 현재 영어 공부를 많이 하고 있고, 토익도 준비하고 있고, 회화를 중심으로 공부를 많이 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬이 있으시다면 한 번 소개해 주시기 바랍니다 직접 이 자리에서 한 번 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "네 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 건 저의 성격과 태도 제스처 이런 것들이 모두 결합돼서 잘할 수 있는 것 같습니다. 어 저는 기본적으로 말투가 분명하면서도 유연하고 친절한 말투를 가지고 있고요. 어 표정도 사실 강점이 있다면 웃는 표정입니다. 어 제 표정을 지금 보시면 아시겠지만 항상 좀 긍정적이고 밝고 또 웃는 표정을 가지고 있기 때문에 제가 이제 고객님들을 대할 때 고객님들께서 어 기분이 좋으셔 하는 것 같습니다. 그 뿐만이 아니라 제가 가지고 있는 손동작이라던가 제스처 이런 것도 모두 포함이 되는 게 바로 커뮤니케이션인 것 같은데요. 그리고 무엇보다 중요한 건 고객님들과 눈을 맞추고 제가 그 말에 굉장히 호응을 많이 하게 됩니다. 고객님들은 기본적으로 저희에게 어떤 서비스나 요청이 있어서 오셨기 때문에 저희에게 그 말을 하고 싶으실 것 같습니다. 그래서 저는 대부분 그 이야기를 잘 들어 드리고요. 호응을 열심히 해드리는 편인 것 같습니다. 그렇게 했을 때 선생님들이 굉장히 만족해하시고 저에 대해서 긍정적으로 평가해 주시기도 하고요. 그런 점이 저의 가장 좋은 커뮤니케이션 스킬이라고 할 수가 있습니다. 고객님들을 존중해 드리고 고객님의 입장에서 생각하고 그리고 고객님들의 말을 잘 들어주는 게 가장 기본이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 건 성격과 태도 제스처 이런 것들이 모두 결합돼서 잘할 수 있는 것 같습니다. 그리고 무엇보다 중요한 건 고객님들과 눈을 맞추고 그 말에 호응을 많이 하게 됩니다. 그래야 선생님들이 굉장히 만족해하시고 긍정적으로 평가해 주시기도 합니다. 고객님들을 존중해 드리고 고객님의 입장에서 생각하고 그리고 고객님들의 말을 잘 들어주는 게 가장 기본이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어 온다면 본인이 특히 하고 싶은 업무가 있다면 말씀을 해 주시구요 그리고 그 이유에 대해서도 몇 가지 사례를 들어서 설명을 해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 이 회사에 지원을 할 때부터 어떤 것이 하고 싶다 라고 생각한 건 없습니다. 그냥 어렸을 때부터 늘 꿈꿔왔던 꿈의 회사였기 때문에 이 회사에 들어와서는 정말 어떤 일이든 시켜만 주신다면 정말 감사한 마음으로 임하겠다 라는 각오로 제가 이 회사에 지원서를 낸 것이구요. 그래서 만약에 제가 이 회사에 들어온다면 정말 어떤 일이라도 좋으니 정말 마다하지 않고 신입의 자세로서 정말 사사로운 업무일지라도 배운다는 생각으로 감사하다 라는 마음으로 최선을 다해서 임할 것이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 오히려 따로 하고 싶은 업무라기보다도 그 어떤 일이든 무엇이 됐든 저는 잘 해낼 수 있을 것이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "꿈의 회사였던 이 회사에 지원했을 때, 어떤 일이든 시켜만 주다면 감사하다 라는 마음으로 임하겠다는 자세로 임할 것이라고 생각합니다. 그래서 따로 하고 싶은 업무가 아니라 무엇이든 잘 해낼 수 있을 것이라고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "어 어떤 문제에 부딪쳤을 때 혼자 해결하는 편이신지요 아니면 여러 사람들에게 이야기를 해서 어 같이 해결책을 찾아가는 편이신지요 어 본인의 스타일을 얘기해 주세요",
    "answer": "우선 이 문제라는 게 제 사적인 그런 문제라면 저는 보통 혼자 해결을 하는 편입니다. 주변에 문제에 대해서 좀 알리는 게 꺼려지는 이유는 아무래도 좋지 않은 영향을 주변에도 혹시라도 그런 에너지를 줄 수 있을 것 같아서 최대한 자제를 하려고 하고 있고 어 혼자 해결을 한 이후에 주변에 좀 알리려고 하는 편인 것 같습니다. 그런데 만약에 이 문제라는 게 제 개인적인 문제가 아닌 어떤 조직이나 회사 이러한 단체와 연결이 됐을 때에는 그냥 저 혼자서 생각을 한다기보다도 주변 사람들에게 어느정도 알리고 최선의 방법이 무엇인지 어 이야기를 나눈 이후에 해결을 하려고 하는 편이고 그냥 단순히 그냥 저 혼자 참을 수 있는 문제가 아니라 이건 모두가 알고 있어야 하는 내용이고 그래야지 손해를 보지 않겠다 라고 판단이 들었을 때는 그 관련 있는 사람들한테는 이야기를 하는 편입니다.",
    "summary": "이 문제가 사적인 문제라면 저는 보통 혼자 해결을 하는 편인데, 개인적인 문제가 아닌 조직이나 회사와 연결이 됐을 때에는 주변 사람들에게 어느정도 알리고 최선의 방법이 무엇인지 이야기를 나눈 후에 해결을 하려고 하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 또한 어떤 검색을 주로 하시는지 또 왜 하시는지도 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 평소에 궁금한 게 있으면 바로바로 해결해야지 좀 직성이 풀리는 스타일이었습니다. 그런 면에 있어서는 어찌보면 저는 스마트폰에 큰 수혜를 본 사람 중의 한 명이라고 볼 수 있는데요. 보통 검색을 많이 하는 건 저는 책을 읽는다던지 아니면 기사를 보다가 좀 헷갈리는 단어라던지 아니면 생소한 단어 이런 것들을 많이 검색을 하고 있습니다. 이렇게 검색을 하다 보면 사실 그 단어로 끝나는 게 아니라 이거랑 비슷한 단어는 뭐가 있고 내가 헷갈렸던 단어는 무엇이고 또 이걸 응용해서 어떤 식으로 적용시킬 수 있는지 등등 계속해서 파생적으로 검색이 계속 지속되는 것 같은데요. 그렇게 하다보면 그냥 따로 공부를 하지 않아도 자연스럽게 스마트폰으로도 짧은 지식이라도 추가될 수 있는 것 같아서 저는 자주 애용을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 궁금한 것이 있으면 바로 해결하고 싶어 스마트폰 검색을 많이 하는데, 책이나 기사보다 생소한 단어나 비슷한 단어 등을 검색하다 보면 자연스럽게 스마트폰으로도 짧은 지식이 추가될 수 있어 자주 애용하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 봉사활동 등 최근에 했던 의로운 일이나 희생했던 경험에 대해서 말해보세요",
    "answer": "사실 최근에 했던 의로운 일이나 저를 희생했던 경험은 아니지만 그래도 남을 위해서 제가 움직였던 경험을 말씀을 드리겠습니다. 제가 최근에 길을 걷다가 지갑을 하나 주웠는데 그 지갑을 들여다보면 혹시라도 연락할 길이 있으면 연락을 좀 해서 돌려드리고 싶었지만 지갑 안에 있는 명함은 한 장도 없었고 학생증이 하나 있었는데 고등학생이었습니다. 근데 그 고등학생도 제가 지갑을 발견한 곳이랑 좀 거리가 많이 떨어져 있는 그런 곳이었기 때문에 제가 도울 수 있는 그런 방법이 없었고 대신에 우체통을 찾아서 우체통에 넣어 줘야겠다 라고 생각을 했는데 하필 우체통이 근처에 없고 좀 많이 걸어가서 있어야 했던 곳이라 제가 제 일도 있었지만 이왕 손에 이렇게 지갑이 들어온 이상 외면할 수가 없어서 좀 길을 많이 걸어서 우체통에 지갑을 넣어주고 뿌듯하게 돌아왔던 경험이 있습니다.",
    "summary": "남을 위해서 제가 움직였던 경험을 말씀을 드리겠습니다. 최근에 길을 걷다가 지갑을 주웠는데 그 지갑을 들여다보면 명함은 한 장도 없었고 고등학생이었습니다. 그런데 그 고등학생도 제가 지갑을 발견한 곳과 좀 거리가 많이 떨어져 있는 곳이어서 도울 방법이 없었고 우체통에 넣어 줘야겠다고 생각했습니다."
  },

  {
    "question": "시간이 촉박한 상황이 생기면 어떻게 시간 관리를 하시나요 지원자님의 시간 관리법이 궁금합니다",
    "answer": "저는 사실 완벽주의 성향이 있습니다. 그래서 저는 시간 관리를 굉장히 잘하지 못한다고 생각합니다. 그럼에도 불구하고 제가 항상 과업을 제 시간 안에 끝낼 수 있었던 이유는 바로 한꺼번에 몰아서 하기라고 생각합니다. 지금 제가 한꺼번에 몰아서 하기라고 말을 했다고 안 좋게 들으실 수도 있는데 할 일을 미루다가 한꺼번에 몰아서 하기라기보단 여러 개 있는 과업들을 조금 조금씩 팔십 퍼센트 끝내 놓고 마지막에 이십 퍼센트들을 다 같이 한꺼번에 끝내면 마감 기한이 얼마 남지 않았기 때문에 좀 더 집중이 잘 되는 것도 있고 시간 관리를 잘 못하겠다면 애초에 시간 관리를 하지 않고 그냥 닥치는 대로 다 팔십 퍼센트를 끝내 놓고 마지막 이십 퍼센트를 더 완벽하게 끝내면 그것 또한 제대로 된 시간 관리법이라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 완벽주의 성향이 있어서 시간 관리를 굉장히 잘하지 못하지만, 항상 과업을 제 시간 안에 끝낼 수 있었던 이유는 한꺼번에 몰아서 하기 때문이라고 생각합니다. 애초에 시간 관리를 하지 않고 그냥 닥치는 대로 다 끝내고 마지막 이십 퍼센트 더 완벽하게 끝내는 그것이 진정한 시간 관리법이라고 생각합니다"
  },

  {
    "question": "어 지원자님의 만의 그런 스트레스 해소 방법이 있는지 궁금하군요 스트레스를 받을 때 어떤 방법으로 그 스트레스를 해소하는지 말씀해 주시면 좋겠습니다",
    "answer": "우선 제가 스트레스 해소하는 방법을 말씀드리기 전에 제가 기쁨을 느끼게 되는 순간을 좀 말씀을 드리고 싶은데요. 저는 제가 하지 못했던 것을 하게 됐을 때 그때 정말 큰 기쁨과 희열을 느낍니다. 예를 들어서 제가 테니스를 하지 못했는데 제가 열심히 습득해서 테니스를 하게 되고 탁구를 하지 못했는데 레슨을 받아서 탁구를 하게 되고 이러한 식으로 저는 스트레스를 해소하고 있는 것 같은데 최근에는 악기 다루는 것에 좀 관심이 생겨서 드럼을 독학을 하고 있구요. 그다음에 드럼을 독학하고 나서 기타까지도 지금 기타는 레슨을 받고 있습니다. 그런 식으로 해서 제가 다루지 못했던 악기들을 다루는 방법으로 현재는 스트레스를 해소하고 있고 사실 일과 무관한 방법으로 스트레스를 해소하면서 또 제가 배우고 싶었던 것들을 배우면서 채워나가는 그 과정이 여러모로 스트레스가 해소되고 흥미를 찾는 저의 방법입니다.",
    "summary": "일과 무관한 방법으로 스트레스를 해소하면서 또 배우고 싶었던 것들을 배우면서 채워나가는 그 과정이 여러모로 스트레스가 해소되고 흥미를 찾는 저의 방법입니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 입사하게 되면 처음으로 회사 생활을 시작하는 건데 회사에서 선배를 만나게 된다면 어떤 모습에 선배를 만나고 싶었는지 그 이미지가 있나요 이유는 무엇인가요",
    "answer": "저는 부하 직원의 눈높이에서 업무를 지시하고 부하 직원이 모를 만한 부분은 반드시 교육을 진행하는 선배를 만나 일을 배우고 싶습니다. 그리고 더 나아가 육성 과정에서 알려준 스킬과 지식이 왜 필요한지 논리적으로 설득하고 제가 이해를 잘 했는지 점검 및 피드백을 해주는 선배님이면 더욱더 좋을 것 같습니다. 이렇게 핵심을 짚어가며 저를 가르쳐주는 상사를 만나 일을 배우게 된다면 제가 좀 더 빠르게 성장하여 업무에 기여할 수 있을 것 같고 추후 스스로 업무 계획을 세우거나 진행함에 있어 확신을 갖고 진행할 수 있을 것 같기 때문입니다.",
    "summary": "저는 육성 과정에서 알려준 스킬과 지식이 왜 필요한지 논리적으로 설득하고 제가 이해를 잘 했는지 점검 및 피드백을 해주는 선배를 만나 일을 배우고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "현대사회에서 없어서는 안 될 가장 중요하다고 생각하시는 직업을 딱 한 가지만 골라 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 현대사회에서 가장 중요한 직업이 구급 응급 대원들이라고 생각합니다. 이들은 사실 그들이 주로 맡는 업무보다 더 많은 일들을 하고 있습니다. 그럼에도 불구하고 이들은 제대로 된 대우를 받고 있지 있지 않습니다. 그렇다고 제대로 된 임금도 받고 있지 않습니다. 일단 우리 사회를 지켜주는 우리 시민들을 지켜주는 응급 구급대원들의 가 현대사회에서 가장 없어서는 안 될 중요한 직업이라고 생각합니다.",
    "summary": "구급 응급 대원들은 현대사회에서 가장 중요한 직업임에도 제대로 된 대우를 받지 못하고 있으며, 제대로 된 임금도 받지 못하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하시면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 무엇이 있을까요 그리고 그에 어떻게 대처를 할 생각이신지 면접자님의 생각이 궁금합니다",
    "answer": "일을 하면서 가장 어려운 것은 아마도 사람과의 관계 바로 대인 관계라고 생각을 합니다. 어 대인 관계가 아닌 다른 업무의 경우에는 제가 노력을 하면서 해당 부분을 컨트롤할 수 있다 라고 생각을 하는데 이에 반해 대인 관계라고 하는 것은 어 저와 다른 타인과의 관계에 있기 때문에 저만 일방적으로 잘한다고 해서 그것이 잘 지켜진다고는 생각하지 않습니다. 따라서 저의 의견도 중요하지만 상대방과 의견을 잘 조율하면서 함께 나아갈 수 있는 부분이 무엇인지 확인하는 그런 절차들이 또한 필요하기 때문에 서로 존중하는 자세와 자신의 의견을 잘 얘기할 수 있는 의사소통 스킬이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "일을 하면서 가장 어려운 것은 사람과의 관계인 대인 관계입니다. 대인 관계는 저만 일방적으로 잘한다고 잘 지켜진다고 생각하지 않습니다. 서로 존중하는 자세와 자신의 의견을 잘 설명할 수 있는 의사소통 스킬이 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "살면서 힘들었던 점은 무엇이 있나요 또 어떻게 극복했나요",
    "answer": "네 저는 살면서 아무래도 어 여러 가지 수익을 얻고 또 그걸 통해서 제가 생활하는 게 힘들었다고 생각을 합니다. 저 뿐만이 아니라 이제 많은 사람들이 생활 비용과 관련된 고민이 많을 것 같고요. 그리고 최근에는 집 문제도 굉장히 심각해지고 있습니다. 어 많은 직장인들이 회사에 다니고 또 월급을 받아서 그걸로 생활을 하게 되는데요. 저 같은 경우에도 이제 지방에서 올라와서 어 업무를 하고 회사에 다니다 보니까 그런 주거 비용과 또 생활비에 대한 문제가 많이 들었습니다. 어 아무래도 절약하는 게 가장 제일 빠른 방법이었고요. 그런데도 불구하고 또 서울에서 집을 마련하기가 요즘 굉장히 어려워지면서 어 저는 그걸 위해서 여러 가지 저축과 또 시드머니 모으기를 여러 가지를 하고 있습니다. 어 이러한 점을 좀 극복해내기 위해서 저는 아 실력을 더 쌓아서 그리고 내 브랜드 가치를 높이고 그럼으로써 연봉도 올려야겠다 이런 생각을 많이 했는데요. 전 앞으로 어 발전된 사람이 되고 싶습니다. 그리고 제 실력을 인정받아서 어 이런 고민을 하지 않게 쪼금 더 많은 연봉을 받고 또 그 가치를 인정받을 수 있도록 하는 게 중요하다고 생각을 하는데요. 앞으로 잘 헤쳐나가서 일을 하도록 하겠습니다.",
    "summary": "많은 사람들이 생활 비용과 관련된 고민을 하며, 집 문제도 심각해지고 있습니다. 절약이 가장 빠른 방법이지만, 서울에서 집을 마련하기가 굉장히 어려워지면서 여러 가지 저축과 시드머니 모으기를 하고 있습니다. 실력을 쌓아서 브랜드 가치를 높이고 그럼으로써 연봉도 올려야겠다는 생각을 많이 했습니다. 앞으로 잘 헤쳐나가고 일을 하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 일을 하게 되면 자료를 문서화할 일이 많습니다 이때 문서화 작업이 왜 필요하다고 생각하시는지 말씀해 주세요 듣고 싶습니다",
    "answer": "어 자료를 문서화하는 것은 정말 중요한 일이라고 생각을 합니다. 자료가 문서화되지 못한다면 그거는 공용화될 수 없고 그것은 자료로써 가치를 가질 수 없는 것이라고 생각을 합니다. 문 글자와 문자 이런 걸 통해서 문서화하는 부분이 가장 중요한 이유는 제 머릿속이나 서로 대화하는 것만으로는 모든 사람들이 해당 지식과 정보를 얻을 수는 없을 것입니다. 따라서 어 구두로 전달되어지는 그 제 머릿속에만 있는 이런 지식이나 정보들을 문서화함으로써 다른 사람들과 공유하고 이것들이 점점 더 확대되는 그러한 부분을 이 필요하다고 하면 이러한 문서화 작업은 반드시 필요한 절차라고 생각을 합니다.",
    "summary": "자료의 문서화는 매우 중요하나 문서화되지 않으면 자료로서 가치를 가질 수 없습니다. 문서화가 가장 중요한 이유는 대화만으로 모든 지식을 얻을 수 없기 때문입니다. 구두로 전달되는 지식, 정보를 문서화함으로써 공유하고 확장시켜야 합니다."
  },

  {
    "question": "직장에 입사하여 일을 하다보면 협업을 할 일이 많이 생길 수 있는데 혹시 이전 직장이나 대학에서 협업을 할 때 어려운 점은 있으셨나요 있다면 무엇이었는지 말씀해 주세요",
    "answer": "저의 경험을 말씀드리자면 협업은 여러 사람이 함께 하기 때문에 서로의 의견을 너무 내세우면 일이 잘 안 된다고 생각합니다. 그래서 업무 분담이 가장 중요하고 그리고 최적의 상황을 잘 나누어서 업무를 진행하는 것이 가장 좋다고 생각합니다. 그래서 먼저 모두 모여서 어떻게 업무를 할 것인지를 다 얘기를 하고 그 중에서 들어보고 가장 좋은 방법이 어떤 건지를 선택해서 팀원 구성원들이 같이 선택하고 같이 참여해야 업무가 잘 되었던 것 같습니다. 저는 그런 거를 앞으로 업무가 주어져 주어지더라도 그렇게 해결하겠습니다. 이상입니다.",
    "summary": "협업은 서로의 의견을 너무 내세우면 일이 잘 안 되기 때문에 업무 분담이 가장 중요하고 최적의 상황을 잘 나누어서 업무를 진행하는 것이 가장 좋다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "고객이 본 회사의 상품과 서비스에 지속적으로 불만을 나타내 나타내는 경우가 자주 있습니다 그런 일을 마주하게 된다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "우선 고객이 표하는 저희의 상품과 서비스에 대한 불만을 어떤 점이 불만이고 어떤 점이 개선이 됐으면 좋겠는지 이야기를 모두 다 들어드리는 게 중요하다고 생각합니다. 그렇게 이야기를 다 들어준 이후에 그에 맞는 합당한 대안책을 저희가 마련을 해 주는 게 맞다고 생각을 하는데요. 만약에 그렇게 했음에도 불구하고 계속해서 불만을 나타낸다던지 또 다른 음 또 다른 것을 더 요구한다면 저희가 할 수 있는 모든 것들은 다 이미 보여드렸기 때문에 저희 회사와 방향이 맞지 않는 것으로 판단을 하고 저희가 해드릴 수 있는 조치 뭐 환불이나 그러한 방향을 통해서 저희의 서비스와는 맞지 않으니 더 이상 해드릴 수 있는 게 없으니 죄송하지만 다른 서비스를 이용하시는 게 더 맞겠다 라고 말씀을 해 드리는 것이 고객님을 위해서도 더 맞는 방향이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "상품과 서비스에 대한 불만과 개선점에 대한 의견을 모두 들어준 후에 그에 맞는 대안을 마련해 주는 게 맞습니다. 그러나 계속해서 불만을 나타내거나 다른 요구를 요구한다면 회사와 방향이 맞지 않는 것으로 판단하여 다른 서비스를 이용하시는 게 더 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 그래서 팀장이 더 잘 맞을 것 같은지 팀원이 더 잘 맞을 것 같은지 이유와 함께 설명 부탁드릴게요",
    "answer": "저는 어렸을 때부터 항상 앞장서서 의견을 모아서 모두에게 좋은 방향으로 결정하는 그러한 행동을 하는 것을 정말 좋아했습니다. 그러다보니 초등학교 중학교 고등학교까지 항상 회장직을 맡아서 했었고 대학교에 진학해서도 학생회에 가입해서 그런 선두 역할을 항상 해 왔었는데요. 그러다 보니 그러한 과정이 힘들지만 재미있기도 하고 그 안에서 어떤 성취감도 찾을 수 있어서 지금도 그러한 성향이 계속해서 존재하기 때문에 저는 팀원보다는 팀장의 성향에 잘 맞는 스타일이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 팀원보다는 팀장의 성향에 잘 맞는 스타일이라고 생각합니다. 어렸을 때부터 항상 앞장서서 의견을 모아서 좋은 방향으로 결정하는 것을 정말 좋아했기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 요즘 공부하고 있는 것이 있나요 있다면 왜 그걸 공부하는지 지금까지 무엇을 배웠는지 말씀 설명 부탁드릴게요",
    "answer": "저는 중국어를 전공했습니다. 그래서 에이치 에스 케이 육 급 자격증을 가지고 있습니다. 중국어로는 어느 정도 의사소통을 할 수 있는데 영어로는 의사소통을 하는 것이 쉽지 않은 것 같습니다. 그래서 현재 영어 공부를 많이 하고 있습니다. 토익도 준비하고 있고요. 근데 이 영어 공부에서 제가 가장 많이 신경 쓰는 부분은 외국인들과 의사소통을 하기 위해서 회화 부분을 중점적으로 공부하고 있습니다. 그리고 제가 살아가면서 정말 중요하다고 느꼈던 게 경제 분야라는 걸 뒤늦게 알게 되었습니다. 그래서 요즘은 제가 경제 분야에 대해서 공부를 하고 있습니다. 시사 경제 이런 부분도 많이 찾아보고요 따로 책을 사서 읽기도 하고 있습니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 중국어를 전공했고 에이치 에스 케이 육급 자격증을 가지고 있습니다. 현재 영어 공부를 많이 하고 있는데, 회화 부분을 중점적으로 공부하고 있고 경제 분야에 대해서도 공부를 하고 있으며 따로 책을 사서 읽습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 사내 스터디를 만들어 공부할 수 있다면 어떤 것을 공부하고 싶으신가요 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 개인적으로 사회 스터디 공부를 할 수 있다면 어 제이 외국어를 배우는 스터디를 만들었으면 좋겠어요. 왜냐하면 어 항상 어떤 일을 진행할 때 그것이 어 더 발전하면 더 해외로도 더 진출할 수도 있는 거고 또 어 우리 한국으로 방문하는 외국인 고객들도 많기 때문에 기본적으로 만약에 스터디를 한다면 어 나 혼자만의 공부가 아니라 다른 사람과 같이 대화하면서 언어 언어의 능력도 키우고 또 재미도 있을 수 있을 것 같아서 아예 그 사내에서 공부를 할 때 외국어로 하는 것이 더 일에도 나중에는 도움이 될 것 같습니다.",
    "summary": "외국어를 배우는 스터디를 만들었으면 좋겠습니다. 이는 다른 사람과 같이 공부하며 언어 언어의 능력도 키우고 재미도 있을 것 같아 사내에서 공부를 할 때 외국어로 하는 것이 일에 도움이 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하는 본인에 장단점을 말씀해 주시고 그것에 대해서 특화 혹은 극복하기 위한 노력들도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저의 단점은 직설적이라는 부분입니다. 어 이 직설적인 부분은 저의 단점이자 장점이라고 생각을 합니다. 처음에는 어 이 저의 직설적인 화법을 받은 사람들 상대방은 굉장히 상처 받기도 하고 굉장히 어 정말 이 사람이 데면데면해 하는 그런 경험이 있었는데 제가 그런 언변을 사람에 따라서 달라지지 않고 정말 제가 하지 않는 제가 다르다고 생각하지 않는 부분에 대한 부분이라고 생각을 하기 때문에 저도 최대한 제가 생각하고 말한 부분에 대해서는 저도 지키려고 하고 있기 때문에 그런 부분을 지속적으로 장기적으로 오셨던 분들은 아마 아 이 사람은 정말 진실되고 일관성이 있는 사람이구나 하는 부분을 많이 깨닫게 되었던 것 같습니다. 따라서 저의 직설적인 면은 저의 단점이기도 하지만 거의 대부분 저의 장점으로써 많이 어 적용되고 있다고 생각합니다.",
    "summary": "직설적인 면은 저의 단점이자 장점이지만 거의 대부분 저의 장점으로써 많이 적용되고 있다고 생각합니다. 제가 생각하고 말한 부분에 대해서는 최대한 지키려고 하고 있기 때문에 장기적으로 오셨던 분들은 아마 이 사람은 진실되고 일관성이 있는 사람이구나 하는 부분을 많이 깨닫게 되었던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "자 만약에 업무를 진행하시다가 상사에게 어려운 지시를 받았습니다 그렇다면 지원자님께서는 어떻게 하시겠습니까 그 이유도 함께 설명해 주세요",
    "answer": "우선 제가 이해한 게 맞는지 그 저에게 업무 지시했던 상사에게 일차적으로 먼저 확인을 할 것 같습니다. 제가 충분히 이해를 했다고 하면 어 해당 지시가 어 지시를 해결하는데 그렇게 큰 문제가 되지 않을 것이라고 생각하기 때문입니다. 하지만 제가 지시를 충분히 이해하지 못했다고 하면 제가 어떠한 어려움 어떤 지시를 따라야 하는지 어떤 결과물을 내어야 하는지 많은 시간과 고민과 어려움이 있을 것 같기 때문입니다. 들어서 모든 일을 할 때에는 그것이 어렵든 쉬운 지시든 어 어떠한 일이든 먼저 그 일이 어떠한 업무인지 자세하에 파악하는 것이 먼저일 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "모든 일을 할 때에는 어떠한 일이든 먼저 그 일이 어떠한 업무인지 자세하에 파악하는 것이 먼저일 것이라고 생각합니다. 이는 제가 충분히 이해를 한 게 맞는지 업무지시했던 상사에게 우선 확인을 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "어 주어진 업무가 있는데 시간이 막 촉박해지기 시작했어요 그럴 때 시간 관리 어떻게 하세요 시간 어떻게 관리하는지 나만의 뭐 시간 관리법 자기 관리법이 아닌 시간 관리법이 있는지 한번 말씀해 주세요",
    "answer": "시간이 촉박한 상황이 생기면 우선 신속성을 요하는 일을 먼저 해야 되겠지요. 저의 시간 관리법은 타임 테이블입니다. 저는 매일 아침 그날 해야 할 일을 목록에 적습니다. 그리고 중요도와 신속성을 고려해서 일의 순서를 정합니다. 그런 후 하나하나 체크해 나가면서 일을 진행하는 편입니다. 일이 예정된 일과 동시에 발생하는 여러 가지 일들이 생길 수 있습니다. 그럴 경우에도 저는 제가 정한 업무를 최우선으로 합니다. 물론 경우에 따라서는 돌발 상황이 발생할 수도 있지만 그런 경우 역시 저는 항상 중요도와 신속성을 따집니다. 저의 계획하에 진행되어지는 일들을 중요시 여기기에 저는 그 부분에 중점을 두며 일을 진행하고 있습니다. 타임 테이블을 이용하는 것 이게 저의 시간관리법입니다.",
    "summary": "저는 매일 아침 해야 할 일을 목록에 적고 중요도와 신속성을 고려해 일의 순서를 정하고 체크해 나가면서 일을 진행합니다. 일이 예정된 일과 동시에 발생하는 여러 가지 일들이 생길 수 있는데 그럴 경우에도 제가 정한 업무를 최우선으로 합니다."
  },

  {
    "question": "특별하게 가고 싶은 회사가 따로 있나요 특정 도메인이 중요한지 회사의 분위기가 중요한지 회사를 볼 때 어떤 점을 중점적으로 보시는지가 궁금합니다",
    "answer": "저는 우선 특정 도메인보다는 그 회사의 분위기가 조금 더 중요한 것 같습니다. 어 특정 도메인을 위해서 일하는 것보다는 제가 그런 회사 분위기에 적응하고 다양한 사람들과 일을 하고 저에게 어 화기애애한 그런 분위기를 통해서 이런 부분들이 어 서로 으쌰으쌰 해가는 그런 분위기가 있다고 하면 특정 도메인처럼 많이 성장할 수 있는 기회가 될 수 있을 것이라고 생각을 하고 있기 때문에 어 특정 도메인보다는 회사의 분위기가 가장 업무를 수행하는데 중요하다고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "특정 도메인을 위해서 일하는 것보다는 회사 분위기에 적응하고 다양한 사람들과 일을 하는 것이 업무 수행에 중요하다고 생각하며, 회사 분위기가 업무를 수행하는데 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중에서 어떤 과제를 더 선호하시나요 그 선호하는 이유가 뭔지 같이 말씀 부탁드릴게요",
    "answer": "저는 그 전 회사에서 혼자 하는 업무도 했었고 협업해서 팀원들과 함께하는 과제도 많이 했습니다. 혼자 하는 업무는 모든 업무를 혼자서 판단하고 또 조용히 차분히 업무를 처리할 수 있다는 장점이 있지만 부담감이 조금 있었습니다. 함께 하는 업무는 서로 협의하면서 할 수 있어서 독단적으로 일을 처리하는 것이 아니어서 좋았습니다. 제 성격이 사람들과 소통하는 것을 좋아해서 저 저한테는 협업으로 하는 업무가 더 잘 맞다고 생각합니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 회사에서 혼자 하는 업무도 했었고 협업해서 팀원들과 함께하는 과제도 많이 했습니다. 함께 하는 업무는 서로 협의하면서 할 수 있어서 독단적으로 일을 처리하는 것이 아니어서 좋았습니다."
  },

  {
    "question": "직무를 수행하고 있을 때 난관에 봉착했다면 지원자님께서는 이를 어떻게 해결하시겠습니까 지원자님에 해결법과 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "우선 직무를 수행하다 난관에 봉착했다면 우선적으로 주변 동료나 선배 상사들에게 도움을 요청하는 게 맞다고 생각합니다. 직무와 무관한 그런 난관에 봉착을 한 거라면 어떻게 해서든지 혼자 해결하려고 노력을 우선적으로 하겠지만 직무를 수행한다 라는 그 뜻 자체가 어쨌든 회사의 업무를 하다가 어려움을 느낀 거기 때문에 분명히 그 회사 안에서도 이러한 일에 대해서 어떻게 더 효율적으로 대처해야 되는지 어 많은 선배들이나 그런 선임 분들이 알고 있을 것이라고 생각을 합니다. 그래서 그러한 과정에서는 물어보고 해결책을 찾는 것이 시간적으로나 조금 정신적으로나 훨씬 더 건강하게 해결할 수 있는 방안이라고 생각을 하고 직무와 관련된 일인데 그냥 혼자서만 무작정 해결을 하려고 하다보면 약간 선임들 입장에서는 좀 답답해 보일 수도 있을 것 같다고 생각을 하기 때문에 어 어떠한 점에서 어려운지 선임들에게 좀 자문을 구하고 그 이후에 또 혼자 해결할 수 있는 부분들은 혼자 헤쳐나갈 것 같습니다.",
    "summary": "직무 수행 중 난관에 봉착했다면 주변 동료나 선배 상사에게 도움을 요청해야 합니다. 혼자 해결하려고 노력하겠지만 어려운 점은 선임들에게 자문을 구하고 그 이후에 혼자 해결할 수 있는 부분들은 혼자 헤쳐나갈 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 우리 회사에 들어오면 기존과는 업무 스타일이 달라질 수 있는데 기존과 다른 업무 스타일에 잘 적응하실 수 있나요",
    "answer": "저는 아주 잘 적응하는 편입니다. 사실 저의 뚜렷한 업무 스타일은 없습니다. 저는 카멜레온과 같은 사람입니다. 언어 업무를 맡더라도 그 업무에 충실히 열심히 노력을 다할 것이며 제가 부족하거나 못하는 것이 있으면 상급자나 더 숙련자에게 열심히 배우고 카멜레온과 같은 성격으로 그 업무를 받아들일 것입니다. 저는 기존과 다른 업무 스타일이라고 전혀 문제 될 것이 없다고 생각합니다. 왜냐하면 저는 카멜라온과 같은 사람이기 때문에 어디 가서나 잘 적응하고 저만의 특별한 업무 스타일이 없기 때문에 저는 어느 업무 스타일이든 아무런 상관이 없습니다. 제가 이 회사에 들어간다면 저의 이런 카멜레온과 같은 적극적인 적극적이고 융통성 있는 성격으로 기존과 다른 업무 스타일이더라도 잘 적응할 수 있을 것 같다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 뚜렷한 업무 스타일은 없지만 카멜레온과 같은 성격으로 그 업무를 받아들일 것입니다. 저는 적극적이고 융통성 있는 성격으로 기존과 다른 업무 스타일이라도 잘 적응할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "어 고객을 상대하는 게 상당히 힘들죠 만약에 본사에 입사해서 어 흥분하는 흥분하고 억지를 부리는 고객이나 민원인 있다면 어떻게 대처하실지 대처하실지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우선 지금 자리를 잠시 어 떠나서 이 어 새로운 공간에 분리된 공간에서 마음을 추스릴 수 있는 시간이 좀 더 필요한 것 같습니다. 어 그분에게 잠시나 환기의 역할을 할 수 있는 그런 장소의 변화를 주고 그분에게 최대한 어 감정을 추스릴 수 있는 시간을 조금 주는 것이 중요하다고 생각합니다. 그리고 따뜻한 차나 아니면 그런 잔잔한 음악들을 이 배경으로 이렇게 해주면서 이 분이 혼자 스스로도 마음을 감정을 추스릴 수 있는 시간을 주는 것이 제일 중요하고 그리고 이 분이 원하는 것이 무엇인지 그 다음에 파악해서 대한 확실한 이렇게 이 어 민원을 해결할 수 있는 방법에 대해서 같이 고민하고 해결책을 먼저 제시해 주는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "이분에게 잠시 환기를 할 수 있는 그런 공간에서 마음을 추스릴 수 있는 시간이 좀 더 필요합니다. 그리고 따뜻한 차나 잔잔한 음악들을 배경으로 이 분이 혼자 마음을추스릴수 있는 시간을 주는 것이 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지금 지원자님이 내일 죽는다는 사실을 알게 됐다면 당장 무엇을 할 것인지 그리고 이 면접을 끝까지 보실 건지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "스피노자는 내일 지구의 종말이 와도 한 그루의 사과나무를 심겠다고 했습니다. 그 말은 가장 중요한 것은 과거도 미래도 아닌 현재가 가장 중요하다는 뜻이겠지요. 저는 만약 제가 내일 죽는다는 사실을 안다면 지금이 가장 중요하므로 이 면접을 끝까지 계속 보겠습니다.",
    "summary": "스피노자는 내일 지구의 종말이 와도 현재가 가장 중요하다고 했습니다. 내일 죽는다는 사실을 안다면 지금이 가장 중요하므로 면접을 계속 보겠습니다."
  },

  {
    "question": "지금 읽고 계신 책이 있으신가요 있다면 무슨 책인지 궁금합니다 그리고 왜 그 책을 읽으시는지도 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 안톤 체홉 작가의 갈매기를 읽고 있습니다. 제가 예전에 대학교에 다닐 때 교양 과목으로 읽어야 했던 책이었는데요. 당시에는 레포트 쓰기에 급급해서 제대로 읽지 않았지만 오랜만에 책장에서 책을 발견하고 다시 한번 읽어보고 싶다는 생각이 들어서 읽게 됐습니다. 이십 대 때 읽었던 것과는 다르게 현재에는 안보였던 인물들이 보이고 이해가 되지 않았던 인물들이 이해가 되면서 좀 흥미를 찾으면서 읽고 있는 중인데요. 안톤 체홉 작가의 특징은 어떤 인간의 삶을 보여주려고 하는 그러한 작가라고 해서 그런지 정말 보는데도 나라도 다르고 좀 어떤 시대적인 배경도 다르지만 사람 사는 것은 다 비슷하구나 다 똑같은 고민과 그러한 관심을 갖고 있는게 우리 인간들의 모습이구나 라는 거를 깨닫게 돼서 재미있게 읽고 있습니다.",
    "summary": "안톤 체홉 작가의 갈매기를 읽고 있습니다. 20대 때 읽었던 것과는 다르게 안보였던 인물들이 보이고 이해가 되지 않았던 인물들이 이해 되면서 흥미로워지고 있으며, 안톤체홉 작가 특징과 인간 사는 것은 다 비슷하구나 라는 것을 깨닫게 돼 재미있게 읽고 있었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 그동안 속해 있었던 조직 단체 속에서 주로 어떤 역할을 하는 사람이었는지 설명 가능하십니까",
    "answer": "저는 이태까지 어 어떠한 조직이라든지 어떤 집단에서 저는 리더의 역할을 가장 많이 수행을 했습니다. 다른 사람들에게 업무를 배분하고 그 업무가 제대로 진행되고 있는지 관리하고 모니터링하고 이런 부분이 부족한 부분은 제가 어떻게 해결할 수 있는지 고민하고 하는 부분을 제가 담당해서 역할을 진행을 했고요. 그리고 미진한 부분이 있다고 하면 제가 솔선 수범으로 제가 담당해서 해당 부분에 어 더욱 더 할 수 있도록 추가적인 지원을 하면서 그렇게 어 프로젝트라든지 어 조직의 업무나 단체 업무를 제가 리딩하면서 했던 경험들이 많이 있습니다.",
    "summary": "저는 이태까지 어떤 조직 또는 집단에서 리더의 역할을 가장 많이 수행했습니다. 업무를 배분하고 업무가 제대로 진행되고 있는지 관리하고 모니터링하고 부족한 부분을 제가 담당해서 역할을 진행을 했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 남을 잘 이끄는 리더형과 남을 잘 따르는 팔로워형이 있는데 본인은 어떤 유형인지 그리고 이유는 무엇인지 한번 설명해 주세요",
    "answer": "네 저는 팔로워 형으로서 역할도 잘 하는 거 같습니다. 어 저는 기본적으로 지금 팀 원의 일원으로서 일을 하고 있는데요. 어 상사나 아니면 저희 직속 그 상사 같은 경우에 여러 가지 업무들을 저에게 가르쳐 주시고 또 지금 배우는 단계라고 저는 생각을 합니다. 그렇기 때문에 잘 따르고 그리고 그 커리큘럼에 맞춰서 제가 배우려는 자세가 중요하다고 생각을 하는데요. 어 지금은 아직까지 배우는 단계이기 때문에 팔로워로서 제가 그 역할을 수행하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 하지만 저도 경력이 쌓이고 또 업무가 능숙해지면 리더형이 되보고 싶은데요. 제가 대학생 때나 아니면 사회에서도 제가 리더로서 역할을 수행을 많이 했습니다. 어 총무라던가 아니면 회장 역할을 하면서 여러 사람들을 이끌고 그리고 어떤 지시사항이 있으면 그것들을 잘 전달해서 설득하는 그런 대내외 활동도 했습니다. 그래서 저는 지금은 일을 배우는 단계이기 때문에 남을 잘 따르고 또 회사의 그 규율과 방침을 잘 지키는 게 중요하다고 생각을 하구요. 앞으로는 제가 리더형으로서 성장할 수 있게 그렇게 많이 노력을 하고 싶습니다.",
    "summary": "저는 팀 원의 일원으로서 일을 하고 있습니다. 상사나 직속 상사가 여러 가지 업무들을 잘 따르고 그 커리큘럼에 맞춰서 제가 배우려는 자세가 중요하다고 생각합니다. 하지만 경력이 쌓이고 업무가 능숙해지면 리더형이 되보고 싶습니다. 일을 배우는 단계이기 때문에 남을 잘 따르고 회사의 규율과 방침을 잘 지키는 게 중요하다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "업무의 특성상 나이가 많으신 분들을 상대해야 하는데 혹시 그런 경험이 있으신지요",
    "answer": "제가 대학교 때 봉사활동으로 시골 마을 회관에 찾아가서 어르신들에게 봉사활동을 하고 청소해주고 공연을 하는 그러한 봉사활동을 했었는데요. 사실 저도 그 전까지는 어떻게 하는 것이 어른을 조금 더 어 편하게 대할 수 있을까 이런 고민들을 많이 하고 갔었는데 막상 그 상황에 닥치다 보니 어르신들과 대화를 하면서 모두 다 동일하게 그냥 나이만 많을 뿐인 거지 우리와 똑같은 사람이구나 똑같은 것을 보고 웃고 울고 그리고 우리가 가진 고민들을 한 발짝 앞서서 하셨던 분들이라 훨씬 더 오히려 대화하는 게 더 재미있다고 저는 느꼈습니다. 그래서 앞으로 일을 하게 되더라도 저는 뭐 나이가 많든 적든 그냥 다 똑같은 사람이구나 라는 생각으로 업무를 할 수 있을 것이라고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "대학교 때 어르신들에게 봉사를 하고 청소해주고 공연을 하는 봉사활동을 했습니다. 그전에는 어떻게 하면 어른을 편하게 대할 수 있을까 고민들을 많이 했었는데, 막상 그 상황에 닥치니 어르신들과 대화하는 게 더 재미있다고 느꼈습니다."
  },

  {
    "question": "입사 후에 스트레스를 아마 많이 받으실 텐데요 스트레스를 받으면 본인은 어떻게 푸시고 해소하는지 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 스트레스를 받으면 가장 먼저 하는 게 정말 신나고 재미있는 영상을 보면서 웃거나 아 정말 어 신나고 즐거운 음악을 들으면서 마음을 조절을 합니다. 그리고 난 이후에 어느 정도 정신적으로도 스트레스가 풀리게 되면 이제 그런 즐거운 음악을 들으면서 어지러워져 있던 그런 집안을 정리하거나 옷을 정리하거나 하는 등의 이런 신체적인 육체적인 활동을 많이 하고 있습니다. 이를 통해서 깨끗해지는 주변 정리를 통해서 깨끗해진 부분을 보고 마음의 안정을 얻기도 하고 이를 이런 업무가 노동이 아니라 어 정말 신나고 뭔가 정신 한 곳에 집중하고 어 아무런 스트레스를 받지 않는 그런 정신으로써 진행하는 업무이기 때문에 해당 부분이 절 스트레스를 해소할 수 있는 그런 운동 중에 하나 입니다.",
    "summary": "저는 스트레스를 받으면 신나고 즐거운 영상을 보면서 웃거나 음악을 들으면서 마음을 조절합니다. 그리고 난 이후에 스트레스를 풀면 즐거운 음악을 들으며 집안을 정리하거나 옷을 정리하거나 하는 등의 신체적인 육체적인 활동을 많이 합니다. 해당 부분이 스트레스를 해소할 수 있는 운동 중 하나입니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필수적인 요소는 무엇이라고 생각되십니까 지원자님께서 글로벌 인재가 되기 위해 특별히 노력했던 경험이 있다면 말씀해 주십시오",
    "answer": "글로벌 인재에게 가장 필수적인 능력은 뭐니뭐니 해도 영어라고 생각합니다. 저는 영어를 잘하지 못하는 편에 속합니다. 영어 듣기 능력은 좋지만 영어 쓰기 능력이나 영어 말하기 능력은 아직 많이 부족합니다. 그래서 저는 지금 현재 토익 토플을 공부하고 있습니다. 사실 영어를 잘 못해서 굉장히 많은 어려움을 겪고 있지만 차근차근 저의 열정을 담아서 단어부터 외우자 하는 심정으로 단어부터 열심히 외우고 있습니다. 지금은 비록 영어 실력이 좋지 못하지만 저의 꾸준한 그런 완벽한 성격을 이용한다면 지금보다 더 완벽하게 영어를 자유자재로 구사할 수 있을 것 같습니다. 그것이 바로 글로벌 인재의 참된 모습이라고 생각합니다. 글로벌 인재에게 필수적인 요소는 바로 영어 실력이라고 생각합니다.",
    "summary": "글로벌 인재에게 가장 필수적인 능력은 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 영어 듣기 능력은 좋지만 영어 쓰기 능력이나 말하기 능력은 많이 부족합니다. 그래서 지금 현재 토익 토플을 공부하고 있습니다. 글로벌 인재에게는 영어 실력도 꼭 필요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지금까지 살면서 이룬 성과들 중에서 제일 큰 성과가 무엇이라고 생각하시는지 저희에게 한 번 지원자님이 하고 싶은 자랑을 한 번 해주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 대학교 이 학년 때 경험했던 일이 생각이 나는데요. 제가 대학교 이 학년 때 저희 모교에 취임하셨던 총장님의 아이디어로 대학교 교가 부르기 대회가 개최됐습니다. 갑작스럽게 생기게 된 대회라 학과의 모든 인원이 참여하지는 못했고 일 학년과 이 학년만 참여를 하는 것으로 저희 학과는 소통이 되었는데 그때 제가 자진해서 일 이 학년을 통솔하는 제가 대표로 리더직에 나서게 됐는데 사실 처음에는 정말 많이 후회를 했습니다. 너무나도 아이디어가 없었고 첫 번째로 개최된 대회다 보니 어떤 식으로 하는 것이 가장 효과가 있을지 또 처음 들어보는 교가라서 그것을 숙지하는 데도 정말 굉장한 시간도 걸리고 여러 인원들을 한꺼번에 통솔하는 한 사 오십 명 되는 인원을 통솔하는 것 자체가 조금 어려웠는데 그래도 결과적으로 잘 이끌어서 또 여러 가지 아이디어를 잘 조율해서 정말 최고의 무대를 만들었고 그 결과 저희 학과가 그 대회에서 일 등을 하게 되고 총장님께 저희 상금을 받고 그런 식으로 해서 정말 좋은 기억으로 남았습니다.",
    "summary": "대학교 교가 부르기 대회에서 일 이 학년을 통솔하는 제가 대표로 리더직에 나서게 됐는데, 처음에는 정말 많이 후회를 했습니다. 아이디어가 없었고 처음에는 많은 인원들을 한꺼번에 통솔하기는 어려웠는데 결과적으로 잘 이끌어서 아이디어를 잘 조율해서 최고의 무대를 만들었고 상금을 받고 좋은 기억으로 남았습니다."
  },

  {
    "question": "어 사고로 다쳐서 어 외상 후에 스트레스 장애를 본인이 직접 경험한 적이 있습니까",
    "answer": "제가 몇 년 전에 살던 지역에 여름에 굉장한 폭우가 내렸었는데요. 그 해 제가 비가 왔던 날 밖에 외출을 하고 있었던 상황이었는데 집에 돌아가지 못하고 그냥 길 한복판에서 움직이지도 못하고 거의 한 시간 가까이 고립이 된 적이 있었습니다. 실제로 넘어지기도 했고 다시 한 번 일어나기까지도 정말 쉽지 않게 일어나기도 했고 그 안에서 이대로 죽는 건 아닌가 감전이 되지는 않을까 어디 맨홀에 빠지는 빠지지는 않을까 휩쓸려 가지는 않을까 정말 다양한 그런 생각들을 했었는데 사실 지금도 가끔 비가 많이 내리는 날에는 그때가 기억에 나서 심장이 빠르게 뛰고 식은땀이 나는 그런 어 힘듦을 겪고 있기는 합니다. 하지만 어떻게 극복했다 라기보다도 그냥 좀 시간이 흐르니까 자연스럽게 좀 완화되는 느낌이 있고 어 아직까지는 계속해서 좀 스스로 이겨내려고 노력을 하는 중입니다.",
    "summary": "몇 년 전 여름에 엄청난 폭우가 왔던 날 밖에 외출을 하고 있었던 상황이었는데 집에 돌아가지 못하고 한 시간 가까이 고립이 되었습니다. 비가 많이 오는 날에는 어 힘듦을 겪고 있기는 하지만 시간이 흐르니 자연스럽게 완화되는 느낌이 있고 아직까지는 스스로 이겨내려고 노력을 하는 중입니다."
  },

  {
    "question": "봉사활동 등 최근에 했던 의로운 일이나 희생한 경험에 대해서 말해보세요",
    "answer": "의로운 일이나 좀 저를 희생했다고 하기에는 거창할 수 있겠지만 제가 어떤 경험을 제 주변 지인들에게 말해줬을 때 잘 했다 라고 칭찬을 받았던 경험을 좀 말씀을 드리고 싶은데요. 제가 예전에 살던 곳 바로 앞에 큰 병원이 있었는데 그 병원에서 어떤 의료 사고가 있었고 그 의료사고에 대해서 정확한 좀 진실이 밝혀지지 않은 상황이었습니다. 그래서 그 의료사고로 돌아가신 환자분의 자녀가 병원 앞에서 한 겨울에 피켓 시위를 하고 있었는데 맨 손으로 장갑도 끼지 않고 그 피켓을 들고 있는 손이 너무나도 추워 보였고 정말 힘들어 보였습니다. 만약에 제가 의료사고로 부모님을 잃었는데 그러한 진실이 제대로 밝혀지지 않는다면 저라도 너무나도 힘들었을 것 같고 저 또한 그 피켓을 들어서라도 할 수 있는 한 어떤 의지를 보여줬을 것 같은데 그 모습이 너무 이해가 되고 공감이 돼서 제가 손난로를 사서 그 자녀분들의 손에 쥐어줬던 경험이 있습니다.",
    "summary": "의료 사고로 돌아가신 환자분의 자녀가 병원 앞에서 맨 손으로 장갑도 끼지 않고 피켓 시위를 하고 있었는데 그 모습이 너무 이해가 되고 공감이 돼 제가 손난로를 사서 그 자녀분들의 손에 쥐어줬던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 근무를 하고 있는데 만약에 상사가 업무와 무관한 일을 시킨다면 잘 수행할 자신이 있을까요 아니면 수행하지 않을 것인지 지원자님의 생각이 궁금합니다",
    "answer": "우선 제가 이전 직장에서도 일을 해 본 결과 업무와 무관한 일을 하지 않을 수 없다고 생각을 합니다. 오히려 업무와 관련된 일만 할 수 있는 그런 직장은 없는 것 같다고 생각을 했구요. 그렇기 때문에 상사가 시키는 그런 무관한 일일지라도 하나의 내 업무다 라는 마음으로 업무를 해야 하는 것이 저에게도 또 상사에게도 차라리 음 좋은 방향이 될 수 있다고 생각을 합니다. 다만 이 무관한 일이라는 것이 저희 회사에 어떤 해를 끼치거나 다른 사람에게 피해를 주는 그러한 업무라고 했을 때에는 정중하게 거절 의사를 밝히고 어쨌거나 이러한 일을 생각하고 어 도모하고 있다 라는 사실에 대해서는 다른 상사에게 알려야 될 필요성도 있지 않을까 하는 생각도 있습니다.",
    "summary": "업무와 무관한 일만 할 수 있는 직장은 없습니다. 그래서 하나의 제 업무다 라는 마음으로 업무를 하는 것이 좋습니다. 다만 다른 사람에게 피해를 주는 업무라고 했을 때에는 정중하게 거절 의사를 밝히고 다른 상사에게 알려야 할 필요성도 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지금까지 살아오면서 배우지 못했던 새로운 환경의 일을 맡아서 경험하게 된 적이 있다면 말씀해 주십시오",
    "answer": "제가 대학교 방학 때 아르바이트로 영어 학원에서 일을 했었던 적이 있었는데요. 사실 그 당시에는 저는 영어도 잘하지 못했고 어 별 다른 아르바이트 경험도 없었지만 좋은 기회로 공부도 많이 배울 수 있고 또 같이 일하는 선생님들도 너무 좋다 라고 소개를 받아서 갔었던 적이 있었습니다. 그 학원이 그냥 단순한 영어 학원이 아니라 원어민들이 상주하고 있는 학원이고 실제로 영어 학원 내에서는 영어로 최대한 대화를 했어야 하는 그런 환경이었는데 이전에는 외국에도 나가 봤던 경험이 없고 영어 실력도 정말 뛰어나지 않아서 걱정을 많이 했지만 그래도 어쨌거나 그 상황에 막상 닥치니 어떻게서든지 모르는 영어 아는 영어 총 동원해서 번역기 돌려가면서 어 그런 일을 하게 됐고 그렇게 일을 하다가 스스로 조금 부족하다고 생각하니 스스로 어떻게 해서든지 공부해서 더 발전시키려고 했고 또 그러한 모습을 좋게 봐줬던 영어학원 원장님께서 수업을 들을 수 있게끔 환경을 마련해 주셔서 계속해서 제 실력이 많이 늘어갔었던 경험이 있었습니다.",
    "summary": "대학교 방학 때 아르바이트로 영어 학원에서 일했던 적이 있습니다. 원어민들이 상주하고 있는 학원이고 영어로 최대한 대화를 해야 하는 환경이었는데 막상 닥치니 모르는 영어 아는 영어 총 동원해 번역기 돌려가면서 일을 했습니다. 스스로 더 발전시키려고 했고 좋게 봐준 영어학원 원장님께서 수업을 들을 수 있게 환경을 마련해 주셔서 실력이 늘었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 본인이 이것은 상위 일 퍼센트의 능력이다 라고 생각하시는 본인이 가지고 있는 상위 일 퍼센트의 능력을 최대한 자세하게 설명을 해주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "네 제가 가장 중요한 저의 능력이 있다면 그리고 가장 소개해 드리고 싶은 능력이 있다면 바로 커뮤니케이션 능력인 것 같습니다. 어 기본적으로 저는 이 업무를 할 때 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 능력을 갖추는 게 중요하다고 생각을 하는데요. 그런 면에서 저는 여러 가지로 발달이 되어 있는 것 같습니다. 어 사람 사이의 교우 관계가 좋은 편이고요. 그리고 어렸을 때때부터도 말투가 친절하고 긍정적이다 라는 피드백을 많이 받았습니다. 그리고 저는 약간 공감 능력이 뛰어나서 어 사회에 적응하기에 좋은 그런 이큐가 발달이 돼 있는 것 같은데요. 저의 이런 측면 때문에 이 업무가 저한테 적성이 맞고 그리고 저도 이 일을 할 때 보람이 느껴지는 것 같습니다. 어 고객님들이 이런 경우가 있었습니다. 어 다른 이제 직원들하고 소통할 때는 어 답답하다 이런 경우가 있었는데 오히려 저한테 와서는 기분이 풀렸다 그리고 본인의 감정이 풀렸다 이렇게 말씀하시는 경우도 있었습니다. 뭐 다른 지원자보다 제가 뭐 뛰어나다 라는 건 모르겠지만 저는 커뮤니케이션 스킬에 있어서는 어 월등한 능력을 가지고 있다고 생각을 하고요. 이 분야에서는 반드시 이 능력이 필요하다고 생각을 하기 때문에 저는 자신감 있게 말씀을 드릴 수 있습니다.",
    "summary": "저는 커뮤니케이션 능력이 가장 중요하다고 생각합니다. 교우 관계가 좋고 어렸을 때부터 말투가 친절하고 긍정적이라는 피드백을 많이 받았고 공감 능력이 뛰어나서 이 업무가 저한테 적성이 맞고 이 일을 할 때 보람이 느껴지는 것 같습니다. 커뮤니케이션 스킬에 있어서는 월등한 능력을 가지고 있고 이 분야에서는 반드시 이 능력이 필요하다고 생각을 해서 자신감 있게 말씀을 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "면접자 본인이 생각했을 때는 남을 잘 이끄는 리더형인지 아니면 팔로워를 잘하는 팔로워 형인지 구분해서 말씀을 해 주시구요 그리고 실제로 업무에 적용했던 예시에 대해서도 말씀을 해 주시죠",
    "answer": "저는 제가 보람을 느끼는 순간은 저 스스로 조금 성장했다 라고 느끼는 순간들인데 그 성장을 했다 라고 느끼는 순간들이 제가 다른 사람들을 대변해서 이야기를 하거나 아니면 어떠한 책임을 제가 좀 지려고 하는 제 스스로의 모습에서 저는 그렇게 성장을 한다 라고 느끼는 편입니다. 이러한 성격 때문에 어릴 때부터 학창 시절에 늘 회장직을 도맡아서 해 왔었던 것 같고 그래서 나중에 대학교에 진학해서도 어떤 학과를 통솔하는 그런 임원진 활동도 했었고 지금 또한 어 그냥 팀원으로서 이야기를 하는 것 보다도 조금 앞장서서 그런 것들을 조율하고 수렴하고 취합해서 더 나은 방향으로 그런 것들에 대한 이야기를 나누는 것이 가장 좀 적합하다고 생각을 하고 그로 인해서 계속 성장한다고 앞으로도 느낄 것 같습니다.",
    "summary": "저는 다른 사람들을 대변하거나 어떠한 책임을 지려고 하는 제 스스로의 모습에서 성장을 한다고 느낍니다. 이런 성격 때문에 학창 시절에 늘 회장직을 도맡아 해왔고 대학교에 진학해서도 어떤 학과를 통솔하는 임원진 활동도 했습니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서 말씀해 보세요 그리고 동물 실험에 대한 지원자님의 생각도 궁금합니다",
    "answer": "저는 인류는 계속 보존되어야 한다고 생각합니다. 그래서 앞으로 생길 수 있는 질병에 대해 미리 대처해야 합니다. 그래서 어쩔 수 없이 동물 실험이 필요하다고 생각합니다. 그리고 이미 동물 실험을 통해서 좋은 결과물들이 많이 나왔던 것 같습니다. 그래서 그 덕에 많은 질병을 구했고 인간의 수명이 연장되었습니다. 또 예를 들면 과학자 파스테르는 광견병 연구를 해서 풍진과 폭력 예방을 했고 어 당뇨 치료제는 개를 대상으로 실험을 해서 인슐린을 만들었다고 알고 있습니다. 그래서 저도 이 모든 과정을 보면 동물 실험은 필요하고 인간에게 어쩔 수 없는 선택이라고 생각합니다 이상입니다.",
    "summary": "인류는 계속 보존되어야 하기 때문에 앞으로 생길 수 있는 질병에 대해 미리 대처하기 위해 어쩔 수 없이 동물 실험을 해야 합니다. 이미 동물 실험을 통해서 좋은 결과물들이 많이 나왔기 때문에 인간의 수명이 연장되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 우리 회사에 들어와 지원자님이 하고 싶은 업무가 있나요 있으시다면 그 이유와 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 입사 후 하고 싶은 수많은 업무 중의 하나는 정의 사회 실현입니다. 지금까지 기업들은 부정과 부패가 만연했고 이것이 사회적인 문제가 되어 많은 악영향 악영향을 시민들뿐만 아니라 국가에까지 끼치고 있다고 생각합니다. 이러한 문제들은 추후에 더욱 심각한 문제들을 발생시킬 수 있으며 서로 불신한 불신하는 사태가 벌어질 수 있는 가능성이 다분히 있다고 생각합니다. 따라서 저는 당사에서 근무하며 현재 사회적 이슈가 되고 있는 기업 윤리의 적립과 부정 부패의 발생을 억제하고 시민들이 평화롭고 활기차게 생활할 수 있는 생활 터전을 만드는 데 기여하고 싶습니다. 비록 저 하나의 실천일지는 모르겠지만 인과응보라는 말처럼 언젠가는 저의 실천 하나 하나가 이 사회의 정의를 실현하는 데 도움이 되리라 생각합니다.",
    "summary": "저는 당사에서 근무하며 현재 사회적 이슈가 되고 있는 기업 윤리의 적립과 부정 부패의 발생을 억제하고 시민들이 평화롭고 활기차게 생활할 수 있는 생활 터전을 만드는 데 기여하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "만약 저희 회사가 회사 무대로 진출을 하게 된다면 어디로 진출하는 게 좋을 것 같은지 그 이유와 함께 상세한 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 미국으로 가는 게 좋을 것 같습니다. 미국의 경우에는 모든 서비스에 에서도 가장 강대국이기도 하고 어 그런 서비스라던지 이 아이씨티 기술부터 해서 뭐든지 모범이 될 수 있는 국가 중에 한 국가라고 생각을 합니다. 또한 딸러가 거의 공통의 그런 지폐로서 화폐로서 가치를 하고 있기 때문에 그러한 딸러에 대한 부분 또 무시할 수 없기 때문에 제가 저희 회사가 미국에 지사를 두거나 한다면 거기에 대한 이득을 충분히 볼 수 있을 거라고 생각을 합니다. 많은 정보와 지식을 습득하고 이런 외화벌이와 같은 이런 국익에 어 국익을 줄 수 있는 그런 부분이 있을 거라고 생각됩니다.",
    "summary": "미국의 경우에는 모든 서비스에 있어 모범이 될 수 있는 국가 중 한 국가이고, 딸러 또한 화폐로서의 가치를 하고 있기 때문에 미국에 지사를 두거나 한다면 거기에 대한 이득을 충분히 볼 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "공공기관의 직원이라면 마땅히 가져야 할 자세에 관해서 지원자의 의견을 말씀해 주십시오",
    "answer": "네 우선 제가 공공기관에서 일을 하게 된다면 가장 먼저 공평한 그런 공평심을 유지하는 것이 우선이라고 생각합니다. 공공기관이라는 단어에도 포함되어 있듯이 공평해야 하는 기관이고 그 안에서 업무를 하는 직원인 만큼 저는 모두에게 동등한 그런 서비스를 제공해야 할 의무가 있다고 생각을 합니다. 그리고 제가 그것이 이 공공기관을 지원한 이유라고도 볼 수 있습니다. 누구 하나 차별받지 않고 모두에게 동등한 대우를 할 수 있는 그러한 기관이라는 점이 저에게 있어서는 정말 너무 따뜻하고 투명하게 와 닿았는데요. 이런 것들을 잃지 않고 모두에게 공평하게 서비스와 그런 제도들을 제공할 수 있는 그러한 직원이 되고 싶습니다.",
    "summary": "공공기관에서 일하게 된다면 공평심을 유지하고 모두에게 동등한 서비스를 제공해야 할 의무가 있다고 생각합니다. 누구 하나 차별받지 않고 모두에게 동등한 대우를 할 수 있는 그러한 기관이 되고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 일하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 건 무엇인가요 그리고 어떻게 대처하실 지에 대해서 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "가장 어려운 것은 아마도 대면 서비스가 대인 서비스에서 오는 그런 어 제가 예측하지 못한 부분들이 발생할 수도 있다라는 그런 두려움일 것 같습니다. 아무래도 사람과 사람이 어 서로 대면하는 서비스를 주로 하기 때문에 어 상대방이 나에게 어떻게 반응을 할지는 정말 누구도 예측할 수 없는 그런 부분일 것이라고 생각을 합니다. 따라서 가장 많은 사례를 듣고 해당 부분을 어떻게 잘 대처할 수 있는지 어 선배님들의 생각과 의견과 그런 이야기들을 많이 들으면서 저도 그러한 상황이 발생했을 경우에 이렇게 대처를 해야겠다 라고 저의 머릿속으로 먼저 시뮬레이션하고 해보는 것이 가장 중요하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "사람과 사람이 대면하는 서비스를 주로 하기 때문에 대면 서비스가 예측하지 못한 부분들이 발생할 수도 있다라는 두려움이 가장 어렵습니다. 따라서 가장 많은 사례를 듣고 대처 방법을 모의실험해보는 것이 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 태도 어 이 세 가지 요소 중에 지원자님이 생각하시는 업무에 대해서 가장 중요한 요소가 뭐라고 생각하세요 그 이유가 따로 있을까요",
    "answer": "저는 아무래도 태도가 가장 중요하다고 생각을 합니다. 아무리 지식이 뛰어나고 개인의 역량이 뛰어난다고 할지라도 그 조직이나 업무를 하는 것에 있어서 그 사람의 태도가 만약 좋지 않다 라고 한다면 결국에 그 역량이나 지식이 오히려 더 그 만큼의 가치보다 더 발휘되지 못할 수 있을 수도 있다고 생각을 하고 지식이나 역량은 저는 충분히 시간이 지나면 개인의 차가 있을 수 있겠지만 발전할 수 있다고 봅니다. 충분히 발전할 수 있다고 생각을 하는데 태도는 사실 기질의 문제이기도 하고 성격적인 부분이니 성향적인 부분이니 조금 시간이 오래 걸릴 것이라고 생각을 해서 가장 이 태도부터 곧바로 잡는 것이 저는 가장 중요한 부분이라고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "지식과 역량이 아무리 뛰어나도 그 조직이나 업무를 하는 것에 있어서 태도가 좋지 않다면 그 역량이나 지식이 가치보다 더 발휘되지 못할 수도 있습니다. 하지만 태도는 기질의 문제이기도 하고 성격적인 부분이니 성향적인 부분니 시간이 오래 걸릴 것이라고 생각을 해서 이 태도부터 곧바로 잡는 것이 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하기에 글로벌 인재에게 필수인 요소가 있다면 어떤 것이 있는지 말씀해 주시고 지원자님께서 그것을 위해서 했던 노력들을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 요즘 글로벌 인재를 많이 선호하고 있는데요. 글로벌 인재에게는 태도와 덕목이 좀 중요할 것 같습니다. 다양한 나라의 문화와 사람을 존중할 수 있는 그 태도와 마음가짐 그리고 좀 열린 마음이 필요하다고 생각을 하고요. 그리고 틀에 박히지 않고 창의성이 좀 존중이 되는 사람이 어 글로벌 인재라고 생각을 합니다. 어 과거와 다르게 우리나라에서만 일을 하는 게 아니고 또 수출이나 이런 부분들이 활발하게 일어나기 때문에 앞으로는 글로벌 인재가 각광을 받을 것 같습니다. 기본적으로 글로벌 인재는 언어 실력이 좀 뛰어나야 될 것 같고요. 왜냐하면 기본적으로 커뮤니케이션을 하기 때문에 의사소통이 가능해야 될 것 같습니다. 그리고 다른 사람과 함께 어울려서 그 문화를 존중하고 또 의견을 상호 배려하면서 일을 할 수 있는 사람이 중요하다고 생각을 하고요. 그런 측면에서 인성이 중요할 것 같습니다. 아무래도 사람을 대하는 일이기 때문에 그 글로벌 인재는 그냥 단순하게 학벌이 좋고 또 공부만 잘하는 사람이 아니라 여러 가지로 사회성이 발달된 사람들이 앞으로 중요한 일을 하게 될 거라고 생각을 하고요. 저도 그런 측면에서 자기 계발을 하기 위해서 여러 가지 노력을 하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 글로벌 인재를 많이 선호하고 있습니다. 글로벌 인재에게는 태도와 덕목, 창의성이 존중이 되어야 합니다. 특히 언어 능력과 의사소통 능력이 뛰어나야 하고, 다른 사람과 함께 문화를 존중하고 의견을 상호 배려하면서 일을 할 수 있어야 합니다. 그런 측면에서 인성이 중요하다고 생각을 하며, 자기 계발을 위해 여러 가지 노력을 하고 있습니니다."
  },

  {
    "question": "본인이 어떤 문제에 부딪쳤을 때 혼자 해결하려고 하는지 아니면 다수의 사람들의 이야기를 듣는 편인지 본인의 성향에 대해 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 혼자 해결을 하는 게 낫지 않냐 라고 생각을 해 왔던 사람입니다. 그 문제에 대해서 가장 많이 알고 있는 사람은 나 라고 생각을 하고 내가 바뀌어야 하는 부분 내가 변화해서 해결해야 하는 부분이 가장 많다 라고 생각을 해 왔기 때문에 주로 저는 혼자 해결하는 편입니다. 그럼에도 불구하고 해결되지 않고 인 않는 문제에 대해 저는 저를 가장 많이 잘 알고 이 업무에 대해서도 잘 알고 있는 동료들의 이야기를 들어보면서 이 업무를 어떻게 진행을 했고 해결해야 하는지 그러한 문제들이 어떻게 해결되면 가장 잘 해결될 수 있는지 이야기를 듣고 제가 그 부분에 어 수긍할 수 있는지를 먼저 해결한 다음에 어 그 문제를 해결하는 성향이 있습니다.",
    "summary": "저는 주로 혼자 해결하는 편이지만, 해결되지 않는 문제에 대해서는 동료의 이야기를 듣고 수긍할 수 있는지를 먼저 해결한 뒤에 그 문제를 해결하는 성향이 있습니다."
  },

  {
    "question": "면접자 본인이 생각했을 때 좋은 회사란 어떤 회사라고 생각하는지 궁금한데요 어 이유가 궁금하구요 그리고 좋은 회사가 갖춰야 될 요건 세 가지에 대해서 설명을 해 보시죠",
    "answer": "우선 저는 정직한 회사가 좋은 회사라고 생각합니다. 회사라는 단체는 공동의 이익을 목적으로 설립된 단체라고 생각을 하는데 그 회사에 그 공동의 목표만을 위해서 만약에 다른 회사나 다른 집단 다른 사람들에게 해를 끼치면 안 된다고 생각을 하고 또 마찬가지로 회사 내에서도 누군가는 이익을 보고 누군가는 손해를 보면 안 된다고 생각을 하고 있습니다. 그렇기 때문에 그러한 이익과 손해가 분명하게 보여지고 모두가 알아야 한다고 생각을 하는데 이러한 것들이 왜곡이나 어떤 편집 없이 있는 그대로 정직하게 드러나야지 조금 더 그 회사가 멀리 봤을 때 계속해서 발전을 해 나아갈 수 있는 것이라고 생각을 하기 때문에 저는 그러한 것들이 모두 공개되고 숨김이 없는 정직한 회사가 좋은 회사라고 생각을 합니다.",
    "summary": "공동의 이익을 목적으로 설립된 단체라 생각할 때, 이익과 손해가 분명하게 보여지고 왜곡이나 편집 없이 있는 그대로 정직하게 드러나야 회사가 멀리 봤을 때 계속해서 발전을 해 나아갈 수 있다고 생각하기 때문에 그러한 것들이 모두 공개되고 숨김이 없는 정직한 회사가 좋은 회사라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 본인 직접 해외 출장 장소를 선택하실 수 있다면 꼭 한 번 가서 일해보고 싶다 한 나라가 있으실까요",
    "answer": "제가 만약 해외 출장 장소를 선택할 수 있다면 저는 아이슬란드를 한번 가보고 싶습니다. 사실 아이슬란드에 대해서 좀 많이 생소했었는데 제가 최근에 봤던 예능 중에서 아이슬란드에 가서 오로라를 본 것을 제가 티비로 봤었는데요. 제가 한번 보고 싶다 라고 마음 먹은 건 봐야지 조금 직성이 풀리는 스타일이기도 하고 제가 우주 하늘 이런 것에 관심이 굉장히 많은데 사실 은하수도 보고 별동별도 보고 많은 것들을 봤지만 오로라를 아직 봤던 경험이 없습니다. 그래서 오로라를 한 번쯤은 정말 죽기 전에 봐야겠다 라는 생각을 해서 그런지 만약에 제가 직접 선택을 할 수 있는 상황이 온다면 아이슬란드에 가서 꼭 오로라를 한 번 보는 것이 저의 버킷리스트입니다.",
    "summary": "해외 출장 장소를 선택할 수 있다면 아이슬란드를 한번 가보고 싶습니다. 제가 직접 선택을 할 수 있는 상황이 온다면 아이슬란드에 가서 꼭 오로라를 한 번 보는 것이 저의 버킷리스트입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님만의 스트레스 해소 방법이 있다면 무엇일까요 왜 그 방법으로 스트레스를 해소하 하시는지도 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 스트레스를 받을 때 보통 스트레스를 어떤 걸 해소화해서 뭘 하기보다는 제가 좋아하는 걸 많이 함으로써 그 스트레스에 대한 안 좋은 감정을 다운시키는 경향인데 그러면 제가 좋아하는 것이 어떤 건지 생각을 해보면 보통 이렇게 가만히 있으면서 생각 그냥 생각도 하지 않고 가만히 이렇게 쉴 때 정말 저는 편안함을 느끼거든요. 그런 식으로 이렇게 쉬거나 아니면 버스를 타고 다니면서 바깥 배경을 보면서 이제 제가 좋아하는 음악 평소에 좋아했던 음악 같은 걸 들으면서 배경을 보면은 훨씬 뭔가 스트레스가 많이 풀리는 느낌이에요. 그래서 그렇게 하고 오면은 아무래도 제가 좀 좋아했던 일들을 많이 함으로써 스트레스로 인한 안 좋은 감정이 많이 다운이 되는 것 같습니다.",
    "summary": "저는 스트레스를 받을 때 좋아하는 걸 많이 함으로써 스트레스에 대한 안 좋은 감정을 다운시키는 편인데, 좋아하는 것을 생각하며 쉴 때 편안함을 느낍니다. 그래서 스트레스로 인한 안 좋은 감정이 많이 다운되는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 우리 회사에 입사를 딱 했더니 업무 내용과 강도가 예상했던 것과 다르다면 어떻게 진행하시겠습니까",
    "answer": "업무라는 것은 항상 같을 수가 없다고 생각합니다. 사회 환경도 계속 변화하듯이 업무는 계속 변화할 것이라고 생각합니다. 처음 예상하지 못한 부분이 있을 수 있지만 인간은 누구나 적응해 가면 무엇이든 적응할 수 있다고 생각합니다. 그래서 업무의 강도는 크게 중요하지 않다고 생각합니다. 다만 그 구성원들과 얼마큼 합이 잘 맞아서 잘 지내느냐가 중요하다고 생각합니다. 보통 회사에서 가장 견디기 힘든 것이 인간관계이기 때문인 것 같습니다. 이상입니다.",
    "summary": "인간은 누구나 적응해 가면 무엇이든 적응할 수 있기 때문에 업무의 강도는 크게 중요하지 않다고 생각합니다. 다만 그 구성원들과의 합이 잘 맞아서 잘 지내느냐가 중요하다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "만약 우리 회사가 해외 무대로 진출을 하게 된다면 어디로 진출하는 것이 좋을 것 같은지 이와 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "개인적으로 저는 미국을 생각합니다. 왜냐하면 제가 아주 오래 전이지만 다녀 와 봤던 경험이 있는데 그때 느꼈던 것이 그냥 일적인 부분 뿐만 아니라 그냥 일상 실생활에 그냥 생활하는 모든 면에서도 저희 나라보다 오 년에서 십 년 까지는 되게 빠르게 좀 생활을 하고 있더라구요. 그래서 그쪽에서 생활을 하다가 한국에 나왔을 때 보면 저희가 오 년이나 십 년 뒤쯤에 그것에 따라서 하고 있는 걸 볼 수 있게 됐거든요. 그래서 개인적으로 일 뿐만 아니라 실생활에 있어서도 좀 미국이 저희 나라보다 조금 앞서가고 또 빠르게 더 제도적인 면에서도 더 선행해 나가고 있기 때문에 우리나라에 일이나 그냥 실생활에 있어서도 좋은 소스를 제공해 줄 수 있을 것 같아서 저는 미국이 좋다고 생각합니다.",
    "summary": "실생활에서 제도적인 면에서도 더 앞서가고 있는 미국이 우리나라에 일이나 실생활에 있어서도 좋은 소스를 제공해 줄 수 있을 것 같아 저는 미국을 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 평소에 스트레스를 받으면 어떻게 해소하시는 편인지 왜 그 방법으로 해소를 하는지 답변해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 우선 스트레스를 받는 것보다 제가 어디에서 기쁨을 얻는지 말씀을 드리고 싶은데요. 저는 제가 하지 못한 것을 해낼 때 거기에서 가장 큰 기쁨을 느끼는 사람입니다. 그렇다 보니까 제가 스트레스를 해소하는 방법 또한 그러한 방향으로 찾게 됐는데 저는 제가 다루지 못했던 악기를 배운다던지 아니면 제가 하지 못했던 언어를 배운다던지 그러한 방식으로 저는 스트레스를 풀고 있구요. 그렇게 해서 제가 배웠던 악기는 일단 피아노 그다음 기타 드럼 그다음에 한국 악기로는 장구 이런 식으로 저는 그동안 몰랐었던 악기들을 하나하나씩 배워 나아가는 방향으로 스트레스를 풀고 있고 비슷한 결로 저는 원래 예전에 영어만 할 수 있었는데 요즘에는 중국어도 할 수 있고 일본어도 할 수 있고 최근에는 프랑스까지도 프랑스어까지도 배우고 있는 그런 상황입니다. 그래서 저는 제가 스스로 어 조금 더 발전하고 몰랐던 것을 알아가는 방법으로 스트레스를 해소하고 있습니다.",
    "summary": "저는 제가 다루지 못했던 악기를 배운다거나, 제가 못했던 언어를 배운다 등 그동안 몰랐었던 악기들을 하나하나씩 배워 나아가는 방향으로 스트레스를 풀고 있습니다. 그래서 저는 제가 조금 더 발전하고 몰랐던 것을 알아가는 방법으로 스트레스를 해소하고 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약에 화재가 났다면 가장 먼저 어 해야 할 것이 무엇이라고 생각을 합니까",
    "answer": "건물의 화재가 발생하였을 때 불이 난 것을 발견하였다면 가장 먼저 불이야 라고 소리치며 비상벨을 눌러 주변에 알리도록 하겠습니다. 위험 상황을 모두 인지해야 하기 때문에 그 방법이 가장 먼저 해야 할 일이라고 생각합니다. 그리고 그다음에 신고를 하겠습니다. 불을 끌 것인지 대피할 것인지를 판단해야 하는데요. 그것은 제가 처해있는 상황을 판단하는 게 우선인 것 같습니다. 저의 능력으로 끌 수 있는 불이라면 신속히 수화기나 물 양동이 등을 이용하여 끄도록 하겠습니다. 불이 커져서 대피해야 할 경우에는 젖은 수건이나 담요를 활용하여 계단을 통해 밖으로 대피하겠습니다. 대피가 어려운 경우에는 다른 안전한 곳을 찾아 대피하거나 불이 꺼진 후에 나오는 방법도 활용해 볼 수 있습니다. 이 모든 건 안내에 따라서 해야 할 거라고 생각합니다.",
    "summary": "건물 화재 발생 시, 비상벨을 누를 때 가장 먼저 위험 상황을 인지합니다. 신고 이후, 수화기나 물 양동이 등으로 불을 끄고, 젖은 수건이나 담요로 계단을 통해 대피합니다. 대피가 어려운 경우, 다른 안전한 곳으로 대피하거나 불이 꺼진 후에 나오는 방법도 활용합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 현재까지 살면서 가장 후회되는 순간이 있다면 어떠한 순간을 꼽을 것 같은지 한 가지만 선택해서 답변해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 스스로 굉장히 긍정적인 사람이라고 생각하기 때문에 후회가 되는 일 또한 정말 없다고 말씀을 드리고 싶습니다. 어떠한 경험을 하든 그 안에는 아쉬움이 있을 수 밖에 없다고 생각을 하는데요. 하지만 그 때 선택이 아닌 다른 선택을 했더라도 마찬가지로 그 안에서 아쉬움이 있을 것이기 때문에 지금 제가 내린 결정이나 행동에 대해서는 후회를 하는 성격은 아닙니다. 다만 조금 아쉬운 부분이 있다면 제가 대학교 때 조금 학과 생활에 조금 집중하지 못하고 잠시 이제 어떤 개인적인 집안 사정으로 인해서 좀 그런 학과에 소홀했었던 학업에 소홀했었던 경험이 있었는데 사실 이거는 정말 아쉬운 일인 거지 제가 그 당시를 후회한다고 해서 뭐 나아질 수 있는 상황도 아니고 제가 할 수 있는 최선의 다른 선택이 있었던 건 아니었기 때문에 그냥 조금 그때 약간 힘들게 생각하고 우울하게 생각했었던 부분이 아쉽다 라는 정도이고 그 당시에 내가 왜 이렇게 행동했지 하는 후회까지는 아닌 것 같습니다.",
    "summary": "어떠한 경험을 하든 그 안에는 아쉬움이 있을 수 밖에 없습니다. 하지만 그 때 선택이 아닌 다른 선택을 했더라도 마찬가지로 그 안에서 아쉬움이 있으므로 지금 제가 내린 결정이나 행동에 대해서는 후회를 하는 성격은 아닙니다. 다만 조금 아쉬운 부분이 있다면 좀 힘들게 생각하고 우울하게 생각했었던 부분이 아쉽다 라는 정도입니다."
  },

  {
    "question": "보통 업무 중에 시간이 굉장히 촉박한 상황이 생기게 되면 이럴 때는 어떻게 시간 관리를 하시나요 어 어떤 이제까지 경험에서 쌓아온 지원자님만의 어떤 시간 관리에 대한 노하우가 따로 있으신가요",
    "answer": "시간이 촉박한 상황이 생긴다면 사실 그 상황에서는 시간 관리를 할 생각을 하지 않을 것 같습니다. 시간 관리를 할 생각에 우선적으로 지금 내가 해결해야 할 될 것들을 먼저 해결하고 그 이후에 차례차례 순위를 나름대로 정해서 빠르게 해결해야 될 것들을 계속해서 해결해 나갈 것 같습니다. 시간 관리법이 있다면 오히려 촉박한 상황에서는 시간 관리를 하지 않는 것이 가장 나은 상황일 거라고 생각을 하고 촉박한 만큼 빠르게 해야 할 것들 그리고 포기해야 할 것들을 즉각적으로 판단을 하는 것이 더 중요하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "시간관리가 있다면 오히려 촉박한 상황에서는 시간 관리를 하지 않는 것이 가장 나은 상황일 것입니다. 촉박한 만큼 빠르게 해야 할 것들 그리고 포기해야 할 것들을 즉각적으로 판단하는 것이 더 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 저희 회사에 입사를 한 이후에 어떤 한 상사가 회사의 이익에 반하는 행동하는 것을 직접 목격을 하셨다면 그때는 어떻게 행동하실 것 같은지 답변해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우선적으로 어 상사가 그런 행동을 하는 것에 대해서 제가 직접적으로 그 상사에게 말씀을 드릴 것 같습니다. 지금 이렇게 행동하는 것은 이익에 반하는 행동이라는 걸 분명히 당신도 알고 있을 테니 직접 회사 측에 알릴 수 있도록 기회를 줄 것 같습니다. 하지만 그렇게 했는데도 불구하고 그 행동을 묵인한다면 이건 제가 다른 임원분들에게 상사의 행동에 대해서 알려야 할 필요성이 있다고 생각합니다. 이러한 행동을 눈감아 준다면 결국에는 또 지속이 될 것이고 반복이 될 것이고 또 누군 다른 누군가에게도 영향을 줄 수 있기 때문에 최대한 빠르게 알려서 그만둘 수 있게끔 알리는 것이 저는 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "이익에 반하는 행동을 상사가 하게 된다면 제가 직접 그 상사에게 말씀을 드릴 것 같습니다. 하지만 그 행동을 묵인한다면 다른 임원분들에게 상사의 행동에 대해서 알려야 할 필요성이 있다고 생각합니다. 최대한 빠르게 알려서 그만둘 수 있게 알리는 것이 중요하다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본인이 장점과 단점이 무엇이라고 생각하시며 그것들을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "네 저의 가장 큰 업무적인 장점이라고 하면 좀 보통 친절한 말투를 가지고 있는 것 같습니다. 사실 말투와 태도는 서비스업에서 굉장히 중요한 요소라고 생각을 합니다. 왜냐하면 고객님들을 항상 대하는 일이기 때문에 저희가 감정적으로 컨트롤이 좀 잘 돼야 하는 업무 특성을 가지고 있는데요. 저는 그런 면에서 좀 보통 성격이 스테이블 하고 온화하고 안정적인 편입니다. 그렇기 때문에 다른 감정이 들어와도 제 스스로 평정심을 잘 유지할 수 있다는 게 저의 가장 큰 장점인 것 같습니다. 하지만 저도 사람이기 때문에 감정이라는 게 있고 또 기복이 있을 때도 있는데요. 하지만 마음의 수련을 통해서 항상 그거를 안정적으로 평온하게 유지할 수 있게 노력을 하는 것 같습니다. 그런 노력들이 진행이 돼서 어 고객님들에게 조금 더 편안하게 제가 대할 수 있는 것 같고요. 그리고 고객님들도 저와 대화를 하시고 나고 나면 쪼금 친절했다 고맙다 이런 피드백을 많이 주시곤 합니다. 저는 오히려 제가 감정을 잘 컨트롤 하고 대응을 해서 고객님들께 그런 좋은 긍정적인 피드백을 받을 때 일에 대해서 만족감을 느끼기 때문에 저의 이런 점은 가장 장점이라고 할 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "서비스업에서 가장 중요한 요소는 말투와 태도입니다. 보통 성격이 스테이블하고 온화하고 안정적인 편이라 다른 감정이 들어와도 평정심을 잘 유지할 수 있습니다. 감정의 기복도 있지만 마음의 수련을 통해서 항상 안정적으로 평온하게 유지할 수 있게 노력을 합니다. 감정을 잘 컨트롤 하고 대응을 해서 고객님들께 좋은 긍정적인 피드백을 받을 때 일에 대해서 만족감을 느끼기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇이고 지원자님께서 그것을 위해 노력했던 점이 있다면 무엇인지 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "아무래도 글로벌이라 함은 세계적인 것을 의미하는데 그 인재에게는 가장 필수 조건은 그 나라에 맞는 언어와 문화에 대한 인식이 가장 중요하다고 생각해요. 아무래도 나라별 언어나 그 문화는 다 차이점이 있기 때문에 자신이 어 속하게 될 다른 나라에 대한 뭐 언어나 문화 습득이 가장 중요하다고 생각하고 또 그 지역의 감으로 인해서 저희가 이제 제공할 서비스가 어떻게 작용을 하는지 늘 일을 지를 좀 잘 파악을 해서 그 서비스에 맞는 어 뭐 용어라든가 아니면 그런 고객님들의 니즈 조건을 잘 파악하는 것이 가장 중요하다고 생각해서 어 그 나라에 대한 특성이나 이 언어에 대한 공부를 열심히 했던 거 같습니다.",
    "summary": "글로벌 인재에게는 그 나라에 맞는 언어와 문화에 대한 인식이 가장 중요하다고 생각합니다. 언어나 문화는 차이가 있기 때문에 습득이 중요하고 지역의 감으로 서비스에 맞는 용어나 고객의 니즈를 파악하는 것이 중요하기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "구급 대원이 주취자에게 폭행을 당해서 순직하는 그런 일이 있었습니다 이런 사건에 대해서 본인은 어떻게 생각을 하시나요",
    "answer": "저는 항상 음주를 한 범죄자들에 대해서 너무 솜방망이 처벌을 내려주는 게 아닌가 하는 생각을 하고 있는데요. 또한 이런 국민을 위해서 일하는 공직자들에 대한 처우도 열악해서 이 두 가지가 모두 맞물려서 발생한 상황이라고 생각을 합니다. 국민을 위해서 일하는 공직자들에 대한 대우가 환경이 우선적으로 개선이 되어야 하는 건 정말 너무나도 모두가 알고 있는 사실이고 얼마나 환경이 열악했기에 주취자에게 폭행을 당해서 목숨을 잃는 순간까지 왔는지 그 지경까지 오게 됐는지 같은 국민으로서 생각을 하자면 참 많이 개탄스럽다고 생각을 하고 있습니다. 우선 공직자에 대한 환경 개선을 조금 더 할 필요성이 있다고 생각하고 또한 술을 마셨다는 이유로 감형을 하거나 적절한 처벌을 내리지 않는다면 이런 일이 계속해서 반복이 되고 오히려 더 자주 일어날 수 있을 것이라고 생각하기 때문에 모두를 위해서 그냥 그 범죄자의 인권이 아닌 그 다른 사람들의 국민들의 인권을 위해서 확실한 개선이 되어야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "음주운전 범죄자에 대한 솜방망이 처벌과, 공직자에 대한 열악하고 열악한 대우가 이 두 가지가 맞물려서 발생한 상황이라고 생각합니다. 환경 개선을 조금 더 해야 하고, 술을 마셨다고 해서 심신미약을 하거나 적절한 처벌을 내리지 않으면 더 자주 일어날 것이므로 범죄자의 인권이 아닌 다른 사람들의 인권을 위해서 확실한 개선이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 생각하시는 본인이 자신이 생각하는 이상적인 사회는 어떤 것인가요",
    "answer": "제가 생각하는 이상적인 사회는 우선 어 노동을 한 만큼 대우를 받고 내가 한 만큼 책임질 수 있고 제가 한 만큼 의무와 권리를 갖는 그런 사회가 가장 이상적인 사회라고 생각을 합니다. 아무 것도 하지 않은 사람이 이득을 보고 특권을 가지고 하는 것으로 통해서 불평등의 조장이 된다면 그 사회는 정말 불평등하고 불공정한 사회라고 생각을 하기 때문에 어 아마도 모두가 평등하게 살 수 있는 그런 사회가 제가 생각하기에는 가장 이상적인 사회이지 않을까 싶습니다. 노동 할 수 있는 사람을 노동을 해야 하고 거기에 적절한 대우를 받고 하는 부분이 좀 공정한 사회가 될 수 있는 부분이 아닐까 생각합니다.",
    "summary": "제가 생각하는 이상적인 사회는 노동을 한 만큼 대우를 받고 책임질 수 있고 의무와 권리를 갖는 사회라고 생각합니다. 모두가 평등하게 살 수 있는, 노동을 해야 하고 적절한 대우를 받는 것이 공정한 사회가 될 수 있는 부분이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자가 인내심의 한계를 느껴본 경험이 있다면 그 경험에 대해서 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 어 최대한 상대방의 생각과 의견을 가장 존중하려고 노력을 합니다. 그럼에도 불구하고 인내심의 한계를 일으켰던 경험이 있는데요. 같은 업무를 하고 있던 동료가 본인이 해야하는 업무를 제대로 하지 못해서 제가 도와주고 있는 상황에서 그 상황이 주객 전도 주객전도가 되어서 제가 그 사업을 거의 더 많은 업무를 하게 되면서 이끌어 나가야 하는 방향이 그런 상황이 되었을 때 해당 원래 담당이었던 그 동료가 자기는 지금 어떤 일을 하고 있는지 제대로 집중할 수 없다 라고 하면서 저에게 모든 것을 전가했었던 경험이 있습니다. 그때 제가 웬만해서는 사람을 포기하지 않고 이 사람을 이해하려고 하는 그런 부분들이 있었는데 이 사람과는 정말 같이 일을 할 수 없겠구나 이 사람은 포기해야겠구나 라고 하면서 인내심에 한계를 경험했던 적이 있었습니다.",
    "summary": "저는 최대한 상대방의 생각과 의견을 존중하려고 노력하지만, 같은 업무를 하는 동료가 본인의 업무를 제대로 하지 못해서 도와주었을 때, 그 상황이 주객 전도 주객전도가 되어 제가 더 많은 업무를 하게 되었을 때 모든 것을 전가했던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "오늘 면접을 준비하시느라 고생 많았습니다 님은 어떤 방식으로 면접을 준비를 하셨는지 설명을 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제가 면접관이라면 면접자에게 무엇이 궁금할지 생각하며 면접 준비를 진행했습니다. 제가 만약 면접관이라면 이 사람이 그냥 단지 돈을 벌기 위해서 왔는지 아니면 자기의 적성에 맞게 와서 정말 즐겁게 일할 수 있는 사람인지를 구별하기 위한 질문으로 당신은 이 회사에 어떠한 것을 바라고 왔느냐 라고 묻고 싶을 것 같습니다. 그리고 이에 대한 답변을 정리하며 저는 이 회사의 중요한 인재가 되고 싶다고 답할 것 같았습니다. 그리고 약속 드린 핵심 인재가 되기 위해서 회사에 열정을 맞춰서 일을 해야 할 것이고 그만큼 전문인이 되기 위해 노력할 것을 다짐했습니다.",
    "summary": "저는 면접관이라면 이 사람이 돈을 벌기 위해서 왔는지 아니면 자기 적성에 맞게 와서 즐겁게 일할 수 있는 사람인지를 구별하기 위한 질문으로 이 회사의 중요한 인재가 되고 싶다고 답할 것 같았습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 다른 계열사도 많이 있지만 이 계열사를 지원해 주신 특별한 이유가 있나요 이야기를 들어보고 싶습니다",
    "answer": "저는 개인적으로 어 써비스 쪽의 계열들을 많이 접해봤던 것 같아요. 옛날에 대학교 이후에 아르바이트 했을 때도 그렇고 꾸준히 써비스업 쪽에서 계속 일을 했던 경험들이 많아서 그런가 그쪽이 더 익숙하고 또 그쪽에 해 본 경험이 있어서 제 스스로에 대한 좀 자신이 더 있었던 것 같애요. 그래서 어 굳이 다른 많은 계열이 있었지만 그중에서도 공공 써비스를 선택한 것이 저 저의 이제 그동안의 경험과 또 저 제가 좀 흥미 있게 느끼는 부분이 그쪽이라고 생각해서 이제 고객과의 써비스를 제공하고 또 이제 하나의 거래를 이렇게 이루는 과정들이 저한테는 되게 잘 맞고 되게 흥미 있다고 생각을 해서 이쪽 계열로 선택을 하였습니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 써비스 쪽 계열을 많이 접해본 것 같습니다. 그래서 다른 계열 중에서도 공공 써비스를 선택했는데, 고객과의 써비스와 하나의 거래를 이루는 과정들이 저한테 잘 맞고 흥미 있다고 생각해서 이 계열을 선택했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하시기에 현대사회에서 없어서는 안 될 가장 중요하다고 생각하시는 직업이 있다면 한 가지만 골라서 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 평소에 연극이나 영화 보는 것을 굉장히 좋아하는데요. 제가 그러한 작품을 보는 이유는 저희의 삶 저희의 인생 혹은 저희의 역사를 들여다볼 수 있는 그런 가장 중요한 어떤 하나의 공부 방법이라고 생각을 하고 있습니다. 사실 요즘 현대사회에서는 먹고 살기 바빠서 나만 생각하기 바빠서 주변 사람을 돌아보지 못하고 아니면 우리 현실 이 나라의 상황 지나간 역사 이런 것들에 대한 관심이 조금 가지기 어려운 상황이 될 수도 있다고 생각을 합니다. 하지만 우리가 지금은 돌아보지 않더라도 아예 관심을 안 가진다던지 아니면 잊어버린다던지 하는 것은 없어서는 안 될 것이라고 생각을 하기 때문에 그러한 것들을 담아내는 연극이나 영화 이 이러한 작업을 하는 배우들 예술가들은 없어지면 안 된다고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 현대사회에서는 바쁘기 때문에 주변 사람들을 돌아보기 어려운 상황이 될 수 있지만, 그런 것들을 담아내는 연극이나 영화가 그런 작업을 하는 배우와 예술가들은 없어지면 안 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살아오시면서 가장 후회되는 일 한 가지만 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 살면서 어 크게 후회를 하는 성격이 아니기 때문에 가장 후회되는 일이 있는 건 아니지만 그래도 어쨌거나 만약에 아쉬웠던 적이 있었다 라고 이야기를 한다면 제가 대학교 입시를 할 때였던 것 같습니다. 제가 고등학교 삼 학년 수능을 본 이후에 재 입시를 할까 말까 고민을 많이 했었는데 결국에는 재수를 하지 않고 그냥 제가 그 당시에 받았던 성적으로 대학에 진학을 했는데요. 사실 후회되는 건 아니고 그냥 만약에 재수를 했다면 어떻게 제 인생이 바뀌어 있을까 라고 한번은 생각을 해 봤던 것 같습니다. 하지만 대학에 가서 지금 제가 그 성적으로 재수를 하지 않고 고 삼 때 받은 성적으로 대학에 가서 만난 그런 사람들과 그 대학교에서 겪었던 경험들이 저한테는 지금 무엇보다도 바꿀 수 없는 그러한 경험이기 때문에 지금 저는 충분히 만족하면서 지내고 있습니다.",
    "summary": "저는 재수를 하지 않고 그 당시에 받았던 성적으로 대학에 진학을 했습니다. 사실 재수를 했다면 어떻게 제 인생을 바꿀 수 있을까 라는 생각을 해 봤습니다. 하지만 지금은 바꿀 수 없는 경험이기 때문에 지금 저는 충분히 만족하면서 지내고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 고객 응대에 필요한 세 가지를 말해 보세요",
    "answer": "고객 응대에 있어서 필요한 것 중에 한 가지는 우선적으로 센스가 있어야 한다고 생각합니다. 이 고객이 지금 어떠한 것을 필요로 하는지 어떠한 것에 불만을 가지고 있는지 무엇을 원하는지 이런 것들을 파악할 수 있는 그런 눈치와 센스가 있는 것이 우선적으로 준비가 되어 있어야 한다고 생각을 하구요. 두 번째로는 공감입니다. 고객들에게 단순히 저는 어 어떤 서비스나 물건만 팔고 또 그런 것들만 필요한 정보만 주는 것은 아니라고 생각을 하는데 이 고객이 말하고자 하는 게 무엇인지 들어주고 그거에 대해서 공감해주고 이해하려고 하는 그런 자세가 저는 필요하다고 생각을 하구요. 그다음 마지막으로 저는 정확성입니다. 아무리 그런 센스나 공감을 바탕으로 한다고 해도 만약 정확성이 결여되어 있다면 결국에 고객이 원하는 걸 결과적으로 얻어가지 못할 수 있으니 결과적으로는 정확하게 파악하는 것을 저희가 응대해주는 것이 맞다고 생각을 합니다.",
    "summary": "고객 응대에 있어서 필요한 것 중 첫번째는 눈치와 센스입니다. 두번째는 공감입니다. 세번째는 정확성입니다. 아무리 센스나 공감을 바탕으로 한다고 해도 정확성이 결여되어 있다면 결국에 고객이 원하는 걸 얻어가지 못할 수 있으니 결과적으로는 정확하게 파악하는 것을 응대해주는 것이 맞다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 전공과 관련해서 부족하다고 느끼고 따로 개인적으로 공부를 하고 있는 분야가 있다면 어떤 것인지 설명해 주세요",
    "answer": "제 전공이 아무래도 실기 전공이다 보니 이론적으로는 제가 조금 집중하지 못했다고 생각을 하고 있습니다. 그래서 제가 대학교 다닐 때 실기 점수는 굉장히 좋았지만 이론 점수는 많이 낮았는데 그 낮았던 이론 전공들 과목에서 그 당시에 사용했던 교재들을 다시 한번 꺼내서 다시 신입생의 마음으로 다시 한번 이론 정리를 하고 또 스스로 테스트도 해보면서 최근에는 스터디까지 만들어서 어떤 이론들이 조금 더 필요하고 이런 것들을 알고 알기 위해서 어떤 공부를 해야 하는지 많이 소통을 하면서 조금 과거에 실기에만 집중했던 그런 것들도 반성을 하며 지금 이론적으로 많이 접근하고 다가가는 중입니다.",
    "summary": "실기 전공인 저는 이론에 대해 집중하지 못했다고 생각합니다. 그래서 실기 점수는 좋았지만, 이론 점수는 낮았던 전공들 과목에 대해 최근에는 스터디까지 만들면서 과거에 실기만 집중했던 것들을 반성하며 이론적으로 접근하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 진행해 온 프로젝트들 가운데 가장 기억에 남는 프로젝트가 있다면 어떤 점에서 기억에 남았는지 설명 부탁드립니다",
    "answer": "예전에 학교 도서관에 근무할 때 새롭게 도서관 리모델링을 하는 작업을 했습니다. 설계업체와 몇 번을 만나서 설계 요청 사항을 이야기했고 또 학생들이 도서관을 사용할 때 편리하게 사용할 수 있도록 그 설계를 하는 부분을 많이 강조했습니다. 그래서 그런 부분이 설계 많이 반영되었던 것 같습니다. 그리고 도서관이 다 완성되었을 때 너무 편리하고 깔끔하게 완성이 되었습니다. 그래서 학생들이 그 전보다 많이 이용을 했었고 그 도서관이 학교에 꽃이 되었던 경험이 있습니다. 그것이 가장 기억에 남습니다. 이상입니다.",
    "summary": "도서관 리모델링을 할 때 학생들이 도서관을 편하게 사용할 수 있도록 설계를 강조했습니다. 도서관이 다 완성되었을 때 너무 편리하고 간단하게 완성되어 학생들이 더 많이 이용하였던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 진행했던 프로젝트들 중에서 가장 기억에 남는 프로젝트가 무엇인지 어 어떤 점에서 기억에 남는지 말씀해 주세요",
    "answer": "네 제가 그동안 서비스 업무를 하면서 기억이 남았던 프로젝트가 있었는데요. 저희가 행사를 일주일 동안 좀 진행을 했습니다. 어 새로운 서비스가 론칭이 되면서 그거와 관련한 저희 직원들이 모두 동원이 됐고요. 그리고 그 프로젝트를 위해서 어 몇 개월 동안 준비를 해서 진행을 했습니다. 어 단 일주일을 위해서 저희가 한 삼 개월 정도 넘게 그 프로젝트에 매진을 했었는데요. 그걸 준비하면서 아 소비자들은 어떤 걸 원하고 있구나 이런 사연 사전 수요 조사도 할 수 있게 되었고요. 그리고 우리 서비스와 제품들이 고객들에게 어떤 평가를 받을지도 굉장히 궁금했던 것 같습니다. 그리고 막상 프로젝트가 진행이 되면서 일주일 동안 고객님들을 직접 만나고 저희가 서비스를 했는데요. 어 그 서비스 결과에 대한 그 답변이 굉장히 호응도가 좋아서 만족스러웠습니다. 아무래도 고객이 만족하는 저희가 서비스를 제공을 했고 그리고 고객들이 거기에 긍정적인 평가를 해주면서 어 그 과정이 힘들었지만 되게 보람차다 라는 생각을 많이 했습니다. 어 서비스의 원칙은 고객이 만족하고 즐거워할 수 있는 일이라고 생각을 하고요. 저도 늘 그런 서비스를 제공하기 위해서 노력을 하고 최선을 다하도록 하겠습니다.",
    "summary": "서비스 업무를 하면서 기억이 남았던 프로젝트가 있습니다. 그 행사를 일주일 동안 진행을 했습니다. 일주일 동안 소비자들을 사전 수요 조사도 하고 서비스와 제품들이 고객들에게 어떤 평가를 받을지 기대했습니다. 고객님들을 직접 만나고 서비스를 했더니 굉장히 호응도가 좋았습니다. 고객이 만족하는 서비스를 제공해서 보람차다 라는 생각을 많이 했고, 항상 최선을 다하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 무엇인가를 달성하기 위해서 목표를 세우고 이 삼 년 동안 열심히 노력해서 그 목표를 달성했던 경험이 있다면 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "음 저는 개인적으로 악기 연주하는 것을 제가 개인적으로 독학을 해서 연습해 가지고 어 이 삼 년간 노 열심히 노력해서 달성한 적이 있어요. 어 개인적으로 제가 드럼을 쳐야 될 상황이 있었는데 그냥 저는 드럼을 개인적으로 옛날부터 쳐보고 싶었던 제 흥미도 있었기 때문에 그냥 계속 드럼 치시는 분을 쳐다보면서 제 눈에 익숙하게 하고 또 제가 학원도 한 두 달 다녀보고 또 그리고 제가 책 같은 것도 많이 사서 보고 대다 제가 되게 많이 노력을 했던 것 같아요. 그래서 나중에는 이제 연주를 할 수 있게끔 그냥 정말 뛰어나게는 아니지만 기본적인 박자나 이런 걸 맞출 수 있을 정도까지는 돼서 이제 드럼을 칠 수 있는 단계까지 왔거든요. 그래서 제가 목표를 설정해서 이렇게 달성한 경험이 있나 했을 때 딱 떠오르는 게 저는 드럼이었던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 악기 연주하는 것을 독학으로 이 삼 년간 노 열심히 노력해서 달성한 적이 있습니다. 제가 드럼을 칠 수 있는 단계까지 왔었는데, 목표가 달성된 경험이 떠오른 게 드럼이었습니다."
  },

  {
    "question": "면접을 보러 오는데 교통사고로 나는 무사한데 주위의 다른 사람들이 위급하다면 어떻게 하실 건가요",
    "answer": "우선 교통사고가 났다고 한다면 제가 그 자리에서 바로 해결할 수 있는 것은 사람을 도와주는 것은 한계가 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 우선적으로 경찰에게 알리고 또 일 일 구를 부르는 것이 저의 우선적인 업무라고 생각을 하는데 그렇게 일 일 구 대원들과 경찰관 분들이 현장에 오기 전까지 그 자리를 우선 지키면서 제가 면접을 보러가는 회사에게 우선 알려야 한다고 생각합니다. 상황이 이렇게 됐기 때문에 제 시간에 도착을 못할 수도 있다 라는 것을 우선 미리 알려야 한다고 생각하고 경찰관과 구급대원들이 그 현장에 사고 지점에 도착을 한다면 우선적으로 양해를 구한 뒤에 제가 면접을 우선적으로 보러 갈 것 같습니다. 물론 목숨도 중요하지만 저의 인생에 있어서 다시 올 수 없는 순간일 수도 있기 때문에 면접을 보러 가서 면접을 보고 다시 한 번 경찰과 구급대원들에게 돌아가서 혹은 병원이나 경찰서에 돌아가서 제가 할 수 있는 그 사건 현장에 있었던 당사자로서 제가 도움을 드릴 수 있는 최대한의 것들을 도와드릴 것 같습니다.",
    "summary": "교통사고가 났으면 경찰에게 알리고 일 일 구 대원들과 경찰관 분들이 현장에 오기 전까지 그 자리를 지키면서 면접을 보러가는 회사에게 우선 알려야 한다고 생각합니다. 면접을 보고 다시 한 번 경찰과 구급대원들에게 돌아가서 혹은 병원이나 경찰서에 돌아가서 제가 할 수 있는 최대한의 것들을 도와드릴 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수 있는데요 이럴 때는 어떻게 하실 건가요",
    "answer": "저는 열심히 하지만 이제 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 동료를 어 저는 그게 제가 될 수도 있다고 생각을 하기 때문에 항상 그런 한 눈을 보면은 좀 역지사지의 생각으로 좀 더 돕고 싶게 되는 생각이 드는 것 같아요. 왜냐하면 언제든지 제가 그 입장이 될 수도 있는 거고 저도 한때 그런 일도 많이 있었기 때문에 일단 그분들이 좀 의기소침하지 않게끔 그분들의 역량에 맞게끔 역량이 안되면 그냥 정말 기본적인 거만 뭐 자료 수집이나 정리라든가 이런 가장 기본적인 거라도 주어지게 해서 그분들이 좀 의기소침하지 않게끔 해드리면서 이제 전문적인 지식이나 일 같은 것들은 중간 중간에 이렇게 좀 도움을 드리면 그분들이 일도 하면서 또 전문적 능력도 자신들이 잘 갖출 수 있게 되기 때문에 어 그냥 그분의 처지에 맞게끔 일을 좀 분배해 드릴 것 같아요.",
    "summary": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라주지 못하는 동료를 역지사지의 마음으로 돕고 싶습니다. 왜냐하면 그들이 의기소침하지 않게끔 기본적인 것이라도 제공해 드리면서 전문적인 지식이나 일 같은 것들은 중간 중간에 좀 도움을 드리면 그들이 전문성을 갖출 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "전공 외에 본인이 수준급에 실력이 될 정도로 노력한 것이 있나요 만약 있다면 전공과 관련되어 어떤 도움을 주는지도 궁금합니다",
    "answer": "저는 영어에 대한 욕심이 어렸을 때부터 많이 있었는데요. 사실 뭐 시험을 보면 점수가 높은 편이긴 했지만 이걸 실용적으로 사용할 수 있는 그런 회화 능력이라던지 그 실제로 일상에서 적용할 수 있는 부분은 좀 부족했다고 생각을 해서 제가 이전 직장에 근무할 때부터 퇴근을 한 이후에 일주일에 두 번씩 학원에서 회화 수업을 진행을 했었고 지금도 하고 있습니다. 그렇기 때문에 회화 실력이 정말 많이 늘었다고 생각을 하는데요. 사실 전공과 관련이 어떤 도움을 주는지까지는 아직 제대로 파악은 하지 못했지만 그래도 업무를 하는 것에 있어서 요즘 글로벌 시대인 만큼 영어 회화 실력은 어딜 가든지 분명한 도움은 줄 것이라고 생각을 하고 있습니다. 그래서 지금 앞으로도 계속 더욱더 실력을 올리면서 어떠한 일을 하든 도움을 줄 수 있도록 계속해서 노력을 하고 배워나가고 있습니다.",
    "summary": "저는 영어에 대한 욕심이 어렸을 때부터 많았는데, 시험을 보면 점수가 높은 편이긴 했지만 실용적으로 사용할 수 있는 회화 능력이라던지 일상에서 적용할 수 있는 부분은 부족했다고 생각하여 학원에서 회화 수업을 진행을 했었고 지금까지 회화 실력이 많이 늘었다고 생각 합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 다른 지역에서 업무를 수행해야 되는 경우도 많이 발생할 수 있습니다 본인의 거주 지역이 아닌 타 지역에 근무를 하는 것도 어 본인이 이 회사를 어 다니는 데 어 크게 문제가 없이 가능한 일인지 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 저에게 특별한 이력이 있다고 한다면 제가 초등학교와 중학교 고등학교 그리고 대학교까지 모두 다 다른 지역에서 나왔다는 걸 말씀드리고 싶습니다. 이게 뭐 특별한 이력까지 되겠느냐라고 생각을 하실 수도 있겠지만 저는 이러한 경험을 통해서 정말 다양한 사람들을 많이 만나왔고 또 다양한 집단과 사회 속에서 어 정말 빠른 적응 능력을 배웠다고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 지금도 사실 다른 지역에 가서 일을 한다 라고 해도 저는 그게 어 놀랍다던지 좀 꺼려진다던지 하는 부분이 전혀 없고 오히려 늘 있었던 일처럼 아 이번에는 어떤 지역을 가게 될까 하는 오히려 조금 어 그런 호기심 그런 관심이 오히려 더 생길 것 같다고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 다양한 경험을 통해서 어 빠른 적응 능력을 배웠다고 생각하므로 지금도 다른 지역에 가서 일을 한다고 해도 오히려 늘 있었던 일처럼 이번에는 어떤 지역을 가게 될까 하는 호기심 같은 관심이 오히려 더 생길 것 같다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "소통 능력을 키우기 위해 어떤 일을 할 수 있을까요 생각나는 방법들을 자세한 한 번 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "우선 소통 능력을 키우기 위해서는 저는 많은 사람을 만나봐야 한다고 생각합니다. 제가 고등학교 때까지는 인간관계가 그렇게 넓지 않고 만나는 친구들하고만 만났는데 그러다보니 대화의 주제도 제한적이고 말하는 방식도 제한적이고 또 이미 워낙에 친한 잘 알고 있는 사람이기 때문에 어떤 해결 능력이라던지 조금 더 다방면으로 소통할 수 있는 방법이 부족했던 것 같습니다. 그런데 고등학교 졸업 이후에 대학교에 진학하고 또 대학생활 뿐만 아니라 여러 가지 사회생활을 참여하면서 정말 많은 사람들을 만났는데요. 그때 정말 다른 사람들은 이렇게 생각을 하는구나 이렇게 이야기를 하는구나 다른 사람들이 어떻게 소통하는지 정말 많이 배웠습니다. 그래서 다른 사람의 이야기를 듣는 것도 정말 큰 공부가 된다고 생각을 하기 때문에 여러 사람들을 만나서 비슷한 사람이 아닌 새로운 사람들을 만남으로써 소통 능력은 자연스럽게 키워질 수 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "소통 능력을 키우기 위해서는 많은 사람을 만나야 한다고 생각합니다. 고등학교 때까지는 대화 주제도 제한적이고 소통할 수 있는 방법이 부족했습니다. 그런데 대학교에 진학하고 여러 가지 사회생활을 참여하면서 많은 사람들을 만났습니다. 그래서 비슷한 사람이 아닌 새로운 사람들을 만남으로써 소통 능력은 자연스럽게 키워질 수 있다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 지원자님만의 스킬이 있다면 소개 부탁드립니다 여기서 직접 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "제가 커뮤니케이션을 잘하는 스킬이라고 한다면 저는 상대에게 우선 공감을 해주는 것이 저만의 스킬입니다. 보통 아 그럴 수도 있겠다 라는 말을 저는 평소에 정말 많이 사용하는데 이 문구가 굉장한 힘을 가지고 있다고 저는 생각을 합니다. 그냥 단순히 지나갈 수도 있는 상대의 의견이라던지 아니면 저와 반대되는 의견이라고 해도 조금 이해할 수 없는 상황이지만 이 멘트를 한 번 함으로써 내 생각이 조금은 인정받았구나 내 생각도 조금은 받아들여지는구나 라는 식으로 일단 인지가 되는 부분이 있다고 생각을 하고 실제로도 이런 말을 많이 사용하다 보면 내 생각 뿐만이 아니라 다른 사람들의 생각은 정말 그렇구나 그럴 수도 있겠구나 라는 식으로 어 저 스스로도 많이 좀 수용이 되는 문장이라고 생각을 합니다. 그래서 우선적으로 다른 사람과 대화할 때 공감이 좀 기반이 되어야 한다고 생각을 해서 저는 이 문구를 많이 사용하고 있습니다.",
    "summary": "저는 다른 사람과 대화할 때 공감이 좀 기반이 되어야 한다고 생각하여 상대에게 우선 공감을 해주는 스킬을 사용합니다. 아 그럴 수도 있겠다 라는 말은 그냥 지나칠 수도 있는 상대의 의견일 수도 있지만 이 문구 하나로 제 생각이 인정받구나 제 생각도 받아들여지구나 라는 식으로 인지가 되는 부분이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 상사와 문제가 발생할 수도 있습니다 그게 감정싸움이 될 수도 있구요 아니면 상사가 일방적으로 뭔가 지시하거나 불합리하게 할 수도 있는데요 이러한 상황에 대해서 본인이 어떻게 대처를 하시겠습니까",
    "answer": "근무를 하다보면 상사와 트러블이 생길 수 있는 것은 너무나 당연하다고 생각합니다. 물론 사람이기 때문에 기분도 당연히 나쁠 수 있다고 생각하는데 이 트러블이 사실 종류가 많기 때문에 조금 답변하기 조심스러운 부분은 있다고 생각을 합니다. 우선적으로 만약 음 정말 단순하게 가볍게 넘길 수 있는 그런 트러블이 아니라 조금 감정의 골이 깊어질 수도 있는 그런 트러블이라면 저는 단순히 기분 나쁘고 안 나쁘고의 문제가 아니라 이거는 어떤 상사와 저와의 관계에서 결국에는 조직에 속해 있는 것이기 때문에 조직에도 영향이 갈 수 있는 부분이라고 생각을 합니다. 그래서 조금 심각한 상황이라면 저는 따로 상사님께 면담 요청을 드리는 게 맞다고 생각합니다. 그렇게 해서 어떤 부분은 서로가 잘못했는지 짚고 넘어가고 대신에 또 감정적으로 기분이 상한 부분이 있다면 서로 이야기를 나눠서 그거에 대해서는 인간적으로 사과를 하고 추후에는 이런 일이 반복되지 않을 수 있도록 확실하게 이야기를 하고 넘어가는 것이 가장 나은 대처인 이라고 저는 생각을 합니다.",
    "summary": "근무 중 상사와 트러블이 생길 수 있습니다. 감정의 골이 깊어질 수 있는 것이라면 조직에도 영향이 갈 수 있는 부분이라 생각하여 따로 상사님께 면담 요청을 드립니다. 서로 잘못을 짚고 넘어가되 감정적으로 기분이 상한 부분이 있다면 서로 이야기를 나눠야 합니다. 추후에는 이런 일이 반복되지 않도록 이야기를 하고 넘어가는 것이 가장 나은 대처일 것입니다."
  },

  {
    "question": "스터디를 따로 하고 계신 것이 있나요 있다면 어떤 공부를 왜 하고 계신지도 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 지금 개인적으로 스터디를 하고 있는 거는 따로 없지만 만약에 할 수 있다면 어 제이 외국어를 한 번 해보고 싶어요. 일단 뭐 중국어든 영어든 일본어든 기본적으로 어 우리 아시아권 계열 같은 경우는 어 서로서로 이렇게 중국어나 일본어 같은 경우는 해 두면은 나중에 훨씬 좋더라고요. 그래서 어 그 안에서 만약에 일을 하게 된다면 그것이 하나의 저의 장점이 될 수도 있고 또 그쪽에서 다른 계열에서도 또 일해 볼 수 있는 하나의 조건이 될 수도 있기 때문에 해두는 것이 좋고 또 요즘은 영어가 한국어 못지않게 거의 기본 단어 언어같이 이렇게 여겨지잖아요. 그래서 어떻게 보면 영어는 지금 필수인데 그거에 비해서는 실력이 낮지 않나 그래서 그런 제이 외국어 위주의 공부를 한 번 해보고 싶습니다.",
    "summary": "중국어, 영어, 일본어 중 외국어를 한다면 나중에 하나의 장점이 될 수 있고 다른 계열에서도 일을 해 볼 수 있는 조건이 될 수 있기 때문에 해두는 것이 좋습니다. 또한 영어는 지금 필수인데 그것에 비해서는 실력이 낮지 않으니 외국어 위주의 공부를 한 번 해보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본 직무에 지원하신 이유가 어떻게 되나요",
    "answer": "저는 중국어를 전공을 했고 또 전공을 했지만 정말 중국어를 좋아합니다. 그래서 에이치에스케이도 오 급을 땄습니다. 그것이 저희 업무에 많은 도움을 줄 것이라고 생각합니다. 예를 들면 다문화 가정 아이들이 이용자로 왔을 때 그들이 한국말이 서툴러서 이용을 잘 못하고 있을 때 제가 중국어로 의사 의사소통을 해서 그들이 어떻게 이용하는지를 설명해 주고 그러면 의사소통이 돼서 이용을 잘 할 수 있을 것이라고 생각합니다. 그러면 이용자의 만족도가 엄청 높아질 것입니다. 그리고 저희 업무는 공공에게 서비스하고 공공이 불편해 하지 않는 그런 것을 한 업무이기 때문에 저는 여기에 적합한 인재라고 생각합니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 중국어를 전공했고 에이치에스케이도 오급을 따랐습니다. 이것이 다문화 가정 아이들이 한국어가 서툴러서 이용하기 어려울 때 중국어로 의사소통을 하면 만족도가 높아질 것이라고 생각합니다. 저는 여기에 적합한 인재라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "남들과는 다른 자신만의 경쟁력이 있다면 얘기해 주실 수 있으세요 경쟁력을 키우기 위해 어떤 노력을 했는지도 같이 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저의 강점은 바로 강한 실행력입니다. 일단 하고자 마음먹은 일은 바로 실행에 옮기고자 노력했습니다. 네트워크 보안 수업을 통해 암호화 프로그램 두 개를 완성해야 했습니다. 팀원들은 시간 부족과 자바 프로그래밍에 어려움으로 나머지 한 프로그램을 포기하고자 했습니다. 그러나 저는 첫 번째 프로그램이 마무리를 팀원들에게 맡기고 제가 두 번째 프로그램을 맡아 실행에 옮겨서 시간 내에 완성할 수 있었습니다.",
    "summary": "저는 강한 실행력으로 암호화 프로그램 두 개를 완성하였습니다. 첫 번째 프로그램이 마무리를 팀원들에게 맡기고 실행에 옮겨서 시간 내에 완성할 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다보면 영어로 서류를 작성해야 하는 경우가 종종 발생하는데요 지원자님께서는 영어로 서류를 작성하실 수 있나요",
    "answer": "영어는 제가 서류로 작성할 만큼의 실력은 아닙니다. 하지만 만약 업무를 하다가 영어로 서류를 작성해야 하는 상황이 생긴다면 제가 할 수 있는 한 그 무슨 방법이든 총동원을 해서 서류를 일단 작성할 수 있게끔 최대한의 노력을 하는 것이 제 몫이라고 생각을 하고 영어 뿐만 아니라 제가 할 수 없는 어떠한 일들이 있을 수 있는데 그런 것들 또한 마찬가지로 그냥 못한다고 해서 포기하는 것이 아니라 동료든 상사든 선배든 그 외에 방법이든 무엇이든 이용해서 제가 무조건 해내야 되는 게 어떤 신입으로서의 자세라고 생각을 합니다.",
    "summary": "업무 중 영어로 서류를 작성해야 한다면 가능한 모든 방법을 동원해 최대한의 노력을 해야 합니다. 또한 할 수 없는 일들이 있다면 그 무엇이라도 이용해서 무조건 해내야 하는 것이 신입으로서의 자세라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "기차를 운행하다가 산사태 때문에 삼십 분 동안 정차되었습니다 이 때 관리 책임에 위치에 있다면 어떻게 대응하시겠어요",
    "answer": "일단 산사태로 기차가 삼십 분 동안 멈추면 어 객실를 확인해서 다친 사람이나 부상자가 있는지를 확인을 할 것 같습니다. 그래서 다친 사람이 없다는 판단이 되면 안내 방송을 하겠습니다. 어 전후 사정을 얘기하고 어떻게 조치를 할 것인지에 대해서 자세히 말을 할 것입니다. 어 물론 기차표를 환불해 주고 보상을 한다는 말을 꼭 해야 만이 사람들의 불만을 줄일 수 있을 것이라고 생각합니다. 그리고 이 차 피해가 우려되기 때문에 어 긴급하게 일 일 구나 그런 쪽에 연락을 해서 현재 위치와 고립된 사항을 자세히 말해서 어 산림 항공 구조대에다가 어 위급한 사항이 오면 바로 연락할 수 있도록 연락을 취할 것입니다. 이상입니다.",
    "summary": "산사태로 기차가 멈추면 객실을 확인하고 부상자가 있는지 확인합니다. 부상자가 없으면 안내 방송을 합니다. 기차표 환불과 보상을 해야 사람들의 불만을 줄일 수 있습니다. 차 피해가 우려되기 때문에 위급한 사항이 오면 바로 연락할 수 있도록 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저의 단점이라면 항상 계획한 바대로 정확하게 움직여 나가는 성격이라는 것입니다. 저는 언제나 일정한 템포를 가지고 제가 뜻하는 의도를 정밀하게 구현시켜 가고 싶은 심리를 가지고 있기 때문에 예상하지 못한 상황이나 불미스러운 사태가 발생했을 경우에는 많은 당황스러움을 갖게 됩니다. 순간적인 충동이나 판단보다는 제가 지금까지 쌓은 경험과 지식을 중시하며 일단 궤도를 정하고 나면 쉽게 방향을 바꾸지 않습니다. 일단 하나의 단계를 바꾸고 나면 그 다음 단계에 이루어질 수 있는 수많은 인과관계조차 차례차례 그 굴레 안에 얽혀서 변질될 수 밖에 없기 때문입니다. 또한 언제나 일정한 조건 하에 작업을 거듭하여 기복 없는 결론을 끌어내기 위한 안정성을 추구에도 부단히 매진하기도 했습니다. 하지만 저의 이런 패턴이 지나치게 올곧고 정형화되었기에 다소 융통성을 가지고 상황에 빠르게 응대해 나갈 줄 아는 역량 또한 갖춰 나갈려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "저는 일정한 조건 하에 작업을 거듭하여 기복 없는 결론을 끌어내기 위한 안정성 추구에도 부단히 매진하곤 했습니다. 하지만 이런 패턴이 지나치게 정형화되었기에 다소 융통성을 가지고 상황에 빠르게 응대해 나갈 줄 아는 역량 또한 갖춰 나갈려고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 지금까지 인생을 살면서 가장 후회되는 일이 있다면 한 가지만 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 후회를 하지 말자 라는 게 저의 인생 모토인데요. 그래서 제가 선택함에 있어서는 가장 후회하지 않는 어 방법에 대해서 많이 고민을 하고 선택하는 어 성향이라서 그동안 후회했던 일은 거의 없었던 것 같습니다. 그래서 가장 후회했던 부분은 제가 대학 시절에 주전공 부분이 있었고 또 부전공을 할 수 있는 기회가 있었는데 제가 다른 부분보다는 이 전공에 집중을 하자 라는 생각을 해서 부전공을 따로 진행을 하지 않았는데 그때 제가 어 지금 전공 이외에 다른 제가 흥미를 가질 수 있거나 저에게 도움이 될 수 있었던 그런 부전공을 선택해서 공부를 좀 더 했더라면 좀 더 다양한 시각에서 좀 더 많은 업무를 할 수 있는 그 사람이 되지 않았을까 하는 생각을 드는 생각이 듭니다.",
    "summary": "저는 후회하지 않기 위해 선택을 했습니다. 대학 시절에 주전공 부분과 부전공을 할 수 있는 기회가 있었는데, 제가 전공 이외에 흥미를 가질 수 있거나 도움이 될 수 있었던 부전공으로 선택해서 공부를 좀 더 했더라면 하는 생각이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다 보면 상사와 트러블이 생기는 경우도 발생할 텐데요 이럴 땐 어떻게 대처할 것인지 말씀해 주세요",
    "answer": "우선 업무를 하다보면 상사에게 혼나는 순간은 일상일 수 있을 것이라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 그거에 대해서 기분을 나빠하는 것은 충분히 있을 수 있는 일이라고 생각을 하구요. 다만 그 혼낸다 라는 것이 업무 외적으로 너무나 감정적으로 대하는 그러한 상황이라면 그냥 단순히 저 혼자 참고 넘어갈 것이 아니라 또 이러한 일을 겪을 수도 있는 다른 팀원들도 있기 때문에 이런 일이 반복하지 않게끔 정확하게 어 이야기를 할 필요성은 있다고 생각합니다. 다 큰 성인이고 또 인간 대 인간으로서 지켜줘야 할 예의는 있다고 생각을 하기 때문에 감정적으로 만약에 좀 내세우는 그런 상사가 있다면 참는 것만이 모두 정답은 아니라고 생각을 하고 그리고 어느정도 어쨌든 저는 말 그대로 상사고 저는 후배이기 때문에 제가 잘못해서 혼나는 부분이 있을 것이고 또 상사 또한 이런 일을 겪었을 것이라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 제가 혼나는 것에는 이유가 이미 있을 것이고 근데 이유 없는 그런 꾸중이라면 정확하게 짚고 넘어가야 할 필요성은 있다고 생각합니다.",
    "summary": "업무 하며 상사에게 혼나는 순간은 일상일 수 있습니다. 혼낸다 라는 것이 업무 외적으로 감정적으로 대하는 상황이라면 단순히 참고 넘어갈 것이 아니라 이런 일을 겪을 수도 있는 다른 팀원들도 있기 때문에 이런 일이 반복하지 않도록 정확하게 어 이야기를 할 필요성은 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "아 만약에 상사가 업무와 무관한 일을 시킬 경우도 있을 것 같은데요 그러한 경우에 지원자님께서는 그 지시를 잘 수행할 자신이 있는지요 아니면 수행하지 않을 것인지도 궁금합니다",
    "answer": "저는 개인적으로 업무와 무관한 일이라도 아무래도 처음에는 수행을 해야 한다고 생각을 합니다. 왜냐하면 그것이 하나의 사회생활 속 안에 포함이 된다고 생각을 하거든요. 왜냐하면 그것은 하나의 사람과의 인간관계에서 에 있어서도 하나의 중요한 역할이 될 수도 있기 때문에 처음부터 너무 그것에 대한 거부 반응을 보이면 저의 회사 생활 자체에 어 큰 영향을 미치지 않을까 싶고 저는 인간관계론을 더 또 중요시하는 측면이 있기 때문에 아무리 업무와 관련한 무관한 일이라도 저는 처음에는 일단은 다 받아서 일을 일함에 있어서 열심히 할 것 같고 일단 그 분위기 자체라는 게 깨지면 안 되기 때문에 어 특별한 항의를 하지 않을 것 같습니다.",
    "summary": "인간관계론을 중요시하는 입장에서 업무와 무관한 일이라도 처음에는 수행을 해야 한다고 생각합니다. 그것은 인간관계에 있어서도 중요한 역할이 될 수 있기 때문입니다. 일단 그 분위기가 깨지면 안 되기 때문에 특별한 항의를 하지 않을 것입니다."
  },

  {
    "question": "본인은 악법도 법이라고 생각을 하십니까",
    "answer": "저는 우선 너무나도 모순이 있는 말이라고 생각합니다. 법은 모두를 위해서 더 나은 사회를 위해서 개정이 되는 것인데 악법이라는 단어 자체가 어떻게 법이 될 수 있는지 사실 의문이 들기는 합니다. 하지만 어쨌거나 법으로 규정이 되었다면 그것을 지키는 것 또한 국민의 의무이기 때문에 지켜야 하는 것이 마땅하겠지만 그래도 최대한 빠른 시일 내에 그 악법이라는 것이 더 개정이 될 수 있게끔 노력을 하는 것 또한 맞는 방향이라고 생각을 합니다. 물론 악법이 법으로 정해진 제정이 된 이유가 있겠지만 그럼에도 불구하고 악법이라는 단어가 붙지 않을 수 있게끔 조금 개정이 필요하지 않을까 하는 생각이 듭니다.",
    "summary": "법은 모두를 위해서 더 나은 사회를 위해서 개정이 되는 것인데 악법이라는 단어 자체가 어떻게 법이 될 수 있는지 의문스럽기는 하지만 최대한 빨리 그 악법이 더 개정이 될 수 있도록 노력을 하는 것이 맞는 방향이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "네이버 다음 구글 검색의 차이점과 공통점을 비교 설명해 보시겠어요",
    "answer": "우선 네이버는 분류가 잘 되어있는 것 같습니다. 그래서 내가 원하는 정보가 어디에 나와 있는지 한 눈에 볼 수 있다는 장점이 있는데 단점은 어 좀 언론이 사실과 왜곡된 부분도 많이 있는 것 같고 제가 또 보고 싶은 그런 내용은 보이지 않는 경우가 있었던 것 같아서 이러한 부분이 단점인 것 같습니다. 다음과 같은 경우에는 음 구분이 잘 되어 있진 않는 것 같습니다. 제가 생각했을 때 어떤 글자들이 조금 쉽게 구분이 돼서 보이는 느낌은 없었던 것 같고 장점이라고 한다면 카페가 조금 활동하기 쉽게 잘 구분이 되어져 있는 것 같습니다. 구글은 다양한 정보가 정말 많이 확인할 수 있는 그러한 사이트라고 생각을 하구요. 아쉬운 게 있다면 조금 단순한 부분은 좋지만 어느 정도의 구분을 할 수 있는 그러한 디자인이 필요할 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "네이버는 분류가 잘 되어있어 원하는 정보를 한 눈에 볼 수 있지만 언론이나 보고 싶은 내용은 보이지 않는 단점이 있습니다. 구글의 경우 다양한 정보를 확인할 수 있지만 조금 아쉬운 부분은 구분을 할 수 있는 디자인이 필요할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "사람들과 협업을 하며 가장 어려웠던 점이 있다면 무엇이었나요 어떻게 극복했는지도 말씀해 주십시오",
    "answer": "협업에서 가장 어려운 점은 마음에 맞지 않는 동료가 있는 경우라고 생각을 합니다. 어 기본적으로 저는 여러 가지 협업을 하고 팀에서 팀 프로젝트를 할 때 어려운 점이 많지는 않았습니다. 하지만 그중에서 일부 동료가 적극적으로 참여하지 않고 일을 다른 사람에게 미루는 그런 행동을 하는 경우가 있었는데요. 아무래도 이렇게 일을 하지 않으면 그 사람의 업무가 다른 사람에게 전가되기 때문에 그거는 피해를 주는 행동이라고 생각을 합니다. 그런데도 불구하고 여러 차례 그 분에게 말했음에도 그런 상황이 발생이 됐습니다. 어 이렇게 어 그 업무에 자신이 없거나 본인이 하고자 하는 의지가 없을 경우에 그런 동료를 만나면 사실 협업을 하기가 굉장히 어려운 점이 있고요. 그리고 본인의 주장이 너무 강한 그런 동료들도 있습니다. 자기가 무조건 다 맞고 다른 사람은 틀렸다 이렇게 이붐적 이분법적인 구조로 가게 되면 그 팀워크가 깨지기 마련인데요. 어 이렇게 팀워크를 위해서는 본인이 하고 싶은 걸 쪼금 약간은 희생하고 참더라도 서로 배려하고 인정하는 게 중요할 것 같습니다. 그래서 앞으로 협업을 한다면 이런 점들을 잘 보완을 해서 팀워크를 이끌고 그리고 어 협업을 해서 진행을 하고 싶습니다.",
    "summary": "협업에서 어려운 점은 마음에 맞지 않는 동료가 있는 경우입니다. 일을 하지 않으면 그 사람의 업무가 다른 사람에게 전가되기 때문에 피해를 주는 행동이라고 생각합니다. 업무에 자신이 없거나 본인이 하고자 하는 의지가 없을 경우에 그런 동료를 만나면 협업을 하기가 어려운 점이 있고 이분법적인 구조로 가게 되면 팀워크가 깨지기 마련입니다."
  },

  {
    "question": "지원자 분은 모럴해저드 도덕적 해이에 관해 알고 계십니까 알고 계신다면 간략한 설명과 경험을 해 본 적이 있는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "모럴 해저드는 주로 신문이나 방송에서 많이 보여주고 있죠. 기업 경영에서 주주로부터 회사 경영을 위임받은 경영자가 내부자 거래 등을 통해 주주에게 피해를 주고 있고 또 국민으로부터 권한을 위임받은 공무원이나 국민의 이익을 대변해야 하는 정치인들이 공익보다 사익을 추구하는 행위도 도덕적 해이에 해당한다고 봅니다. 그런데 비단 이런 도덕적 해이가 고위층이나 사회 지도층에만 일어나는 것은 아니더라고요. 국고 지원을 받고 있는 빈곤층이 스스로 일을 해서 가난을 탈출하려는 노력은 하지 않고 오히려 그 부분을 역이용해서 나라에서 지원을 받는 모든 사항들을 적절히 이용하는 것을 보았습니다. 스스로가 일어서려는 어떤 노력도 하지 않고 그 부분을 역이용하는 그 모습이 저는 도덕적 해이에 해당한다고 생각합니다.",
    "summary": "모럴 해저드에는 경영자의 내부자 거래, 공무원이나 정치인의 사익 추구 행위 등이 해당한다고 봅니다. 그런데 이런 도덕적 해이가 고위층이나 사회 지도층에서만 일어나는 것은 아닙니다. 빈곤층이 스스로 일어서려는 노력도 하지 않고 그 부분을 역이용하는 모습이 도덕적 해이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "자 여러분 앞에 민원 때문에 열 받아서 쌍욕을 하거나 아니면 불판 불평 불만을 거세게 하는 사람이 있다면 그렇다면 어떻게 하실 겁니까",
    "answer": "아무래도 공무 수행 중에는 여러 가지 생각지도 못했던 일을 겪게 되는데 그럴 경우에는 일단 당황하지 않고 그 상황을 좀 차분하게 받아들이는 것이 가장 중요한 것 같아요. 근데 이제 그럴 경우 상대방 민원인께서 욕을 하신다고 하더래도 제가 너무 감정적으로 대처를 하거나 어떤 제스처를 취하게 되면 그분은 오히려 더 큰 반응을 보이실 수 있기 때문에 그럴 때일수록 차분하게 그냥 듣고만 있고 일단 주변에 도움을 요청할 할 것 같아요. 왜냐하면 욕을 하셨다면 더 큰 어 제스처를 취하실 수도 있기 때문에 더 큰 안 좋은 상황을 대비하기 위해서는 중재해 주실 분의 또 따로 모셔야 할 것 같아서 도움을 먼저 요청하는 것이 바람직하다고 생각합니다.",
    "summary": "공무 수행 중 예상치 못한 상황 발생 시에는 당황하지 않고 차분히 받아들이는 것이 중요합니다. 감정적으로 대처하면 더 큰 반응을 보일 수 있기 때문입니다. 안 좋은 상황을 대비하기 위해 중재해 주시는 분의 도움을 요청하는 것이 바람직합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 어떤 의견을 다른 사람에게 말을 할 때 강하게 주장을 하는 편이신가요 아니면 조금 소극적으로 말씀을 하신 편인지 궁금한데요 그리고 왜 그렇게 행동하시는지 이유를 설명을 해주시죠",
    "answer": "저는 제 의견이 항상 중요하다고 생각하는 사람인데요. 제 의견이 중요한 만큼 사실 그 상대도 그 사람의 본인의 의견이 중요할 것이라고 생각을 하고 있습니다. 그래서 제 의견이 중요하다고 생각하는 만큼 상대 의견도 저는 중요하고 존중받아야 된다고 생각을 하기 때문에 강하게 주장하는 대신 각자가 가진 생각을 정확하고 편하고 있는 그대로 이야기하는 것이 더 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 강하게 주장하는 건 오히려 배제한 뒤에 모두가 공정하게 편안한 분위기 속에서 강압적이지 않고 자신의 의견을 자유롭게 발화한다면 그 안에서 충분히 더 좋은 의견을 볼 수 있고 정할 수 있고 결국에는 공통의 목표를 이루는 것에 도움이 될 수 있을 것이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 저 뿐만 아니라 다른 사람들의 의견을 강하게 내세우는 그런 분위기는 배제하고 있고 조금 더 강하게 이야기하는 것이 아닌 자유롭고 편안하게 소통하는 걸 더 좋아합니다.",
    "summary": "저는 제 의견이 중요한 만큼 상대 의견도 존중받아야 한다고 생각하므로 강하게 주장하는 대신 각자가 가진 생각을 정확하고 편하고 있는 그대로 이야기하는 것이 더 중요하다고 생각합니다. 그래서 강하게 주장하는 것은 배제하고 자유롭게 소통하는 걸 더 좋아합니다."
  },

  {
    "question": "현재 스터디를 하고 계신 것이 있으십니까 그 스터디 모임에 대해 설명해 주시고 왜 공부하고 있는지 이야기해 주십시오",
    "answer": "네 저는 지금 어 저희 서비스 업무를 하고 있는 사람들과 스터디를 하고 있는 상황입니다. 업무의 연장이라고 생각할 수도 있지만 어 같은 업에 종사하는 사람들이 만나서 어려움을 토로하기도 하고요. 그리고 본인들이 겪었던 상황들에 대한 대처 방법들도 서로 논의를 하면서 스터디를 하고 있습니다. 저는 참 이 모임이 유익하고 그리고 저한테 많은 도움을 주고 있는데요. 어 일을 하면서 겪게 되는 감정들이나 아니면 문제들이 있을 수 있습니다. 그런 상황들을 그런 이제 업무 외적인 모임을 통해서 서로 이야기하고 공감 받을 수 있다는 그 자체가 굉장히 저에게 도움이 많이 되고 또 스트레스도 풀리게 되는 것 같습니다. 어 사실 저의 업무적인 부분은 다른 사람의 타인에게 이야기하는 것보다 같이 일하는 동료들이라던가 아니면 그 업무에 대해서 일을 하고 있는 사람들과 어 공감을 하면 훨씬 더 좋기 때문에 그 업무를 하고 있고요. 그리고 저희는 그 감정적인 토론 뿐만이 아니라 저희가 서비스 업무를 할 때 어떻게 절차를 개선을 하고 앞으로 어떤 방식으로 고객님을 대할지에 대해서도 같이 스터디 논의를 진행을 하게 됩니다. 그런 것들을 논의하면서 저의 직무에도 도움이 되고 또 앞으로 저에게 성장 가능성의 기회를 제공해 줄 수 있기 때문에 저는 그 스터디를 정말 열심히 참여를 하고 있습니다.",
    "summary": "서비스 업무를 하는 사람들과 스터디를 하고 있는데, 같은 업에 종사하는 사람들이 만나서 어려움을 토로하기도 하고, 본인들이 겪었던 상황들에 대한 대처 방법들도 서로 논의를 하면서 스터 디를 하고 있습니다. 업무 외적인 모임을 통해서 서로 이야기를 나누다 보면 서로에게 도움이 되고 스트레스도 풀게 되는 것 같습니다. 저희는 감정적인 토론 뿐만이 아니라 서비스 업무에 대한 논의도 함께 합니다."
  },

  {
    "question": "살면서 가장 힘들었던 점은 어떤 것이고 또 어떻게 극복을 했습니까",
    "answer": "살면서 가장 힘들었던 점이 어 아무래도 생각지 못한 일을 겪었을 때가 가장 힘든 것 같아요. 제가 항상 사람은 보통 계획을 하고 살지만 특히나 저 같은 성향의 내향적이신 분들은 보통 계약 계획을 되게 철두철미하게 짜놓고 하시는 분들이 많기 때문에 더 생각지도 못한 변수들이 발생하면 당황을 하게 되는데 이 점은 극복이 된다기보다는 그런 일을 자꾸 자꾸 계속 겪어보면서 노하우가 생기는 것 같아요. 그래서 그런 일이 이제 다 다 닥쳤을 때 어 의연하게 대처하고 받아 그 일을 받아 들이고 또 침착하게 그 일을 파악을 해서 어떤 것이 문제점이 있는지를 파악하는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "계약 계획을 철두철미하게 짜놓고 사는 내향적인 사람들은 예상치 못한 변수들이 발생하면 당황을 하게 됩니다. 그래서 이런 일이 닥쳤을 때 의연하게 대처하고 침착히 일을 받아 들이고 문제점이 있는지를 파악하는 것이 중요합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 전공과 관련해서 최근에 부족하다고 느끼고 따로 공부를 하고 있는 분야가 있을까요",
    "answer": "저는 대학교 때 전공을 실기 관련된 전공을 해서 그런지 실기와 관련된 그런 전공 과목들은 점수도 나쁘지 않았고 또 스스로도 뒤쳐지고 싶지 않아서 굉장히 시간과 정성을 투자해서 정말 최대한으로 할 수 있는 한 준비를 했다고 말씀드릴 수 있습니다. 다만 반면에 어린 마음의 실기 전공이기 때문에 이론은 조금 실기만큼 하지 않아도 된다 라는 생각으로 제가 이론 관련해서 많이 좀 놓치고 갔었던 부분이 좀 아쉬웠는데요. 그래서 최근에 다시 한 번 넣어두었던 전공책을 꺼내서 스스로 독학을 통해서 어 조금 깊게 제가 들여다보지 않았던 그런 이론 개념들을 다시 한 번 접근해서 공부를 하고 있습니다.",
    "summary": "실기와 관련된 전공 과목들은 점수도 나쁘지 않고 스스로도 뒤쳐지고 싶지 않아 최대한의 준비를 했는데, 이론 관련해서는 많이 놓치고 갔었던 부분이 아쉬워서 최근 전공책을 꺼내서 다시 한 번 접근해서 공부를 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "고객으로부터 칭찬을 받은 경험이 있다면 자세히 이야기해 주실 수 있겠습니까",
    "answer": "저는 항상 업무를 할 때 웃는 얼굴에 침 못 뱉는다 라는 그 문구를 마음에 새기고 업무를 보는 편인데요. 그렇게 하다보면 힘든 순간에 있어서도 조금 더 감정적으로 나갈 수도 있는 그 순간에 마음이 다 잡아지는 계기가 되고 있습니다. 그래서 예전에도 제가 계속해서 서비스를 이해하지 못하고 반복해서 설명을 하게끔 만들었던 고객님이 계셨는데 제가 힘들지만 그래도 다시 한 번 그것을 웃음으로 눌러내고 더 친절하게 다시 한 번 이해할 수 있게끔 설명을 해드린 결과 너무나도 이해를 잘 할 수 있게 도와주셔서 감사하다 라는 그런 인사도 해주셨고 또 그 힘을 받아서 저도 힘들었던 그 감정이 사실 다 사라지게 되고 그 고객님이 저희 매장에 단골 고객님이 돼서 계속해서 제가 더 어 조금 면이 섰던 그런 경험이 있었습니다.",
    "summary": "저는 항상 업무를 할 때 웃는 얼굴에 침 못 뱉는다는 문구를 마음에 새기고 업무를 보는데, 힘든 순간에 마음이 다 잡아지는 계기가 되고 있습니다. 예전에도 반복해서 설명을 하게끔 했던 고객님이 있는데, 그 고객님이 저희 매장에 단골 고객님이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "다른 주위 사람들이 생각하는 지원자님의 장 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 우선 친화력이 좋다 라는 말을 어렸을 때부터 정말 많이 들었는데요. 저는 항상 저 아닌 다른 사람에게 정말 관심이 많았습니다. 그래서 다른 사람은 어떠한 걸 좋아하는지 어떠한 걸 싫어하는지 관심 있는 건 무엇이고 정말 사소하게 이름은 무엇이고 어디서 왔고 몇 살이고 이런 것들이 그냥 기본적으로 늘 궁금했습니다. 그래서 단순한 호기심으로 그 사람한테 다가가서 먼저 그런 것들을 물어보고 그러다보니 자연스럽게 친해지고 그렇게 하다보니 분위기를 주도하는 이러한 성격을 가지게 됐는데요. 지금도 사실 늘 궁금하고 늘 관심이 많고 알고 싶고 그런 마음을 가지고 있는데 정말 말 그대로 이 성격이 나쁘게 작용한 점은 없는 것 같아서 장점이라고 일단 말씀을 드리고 싶구요. 만약에 단점이라고 한다면 이러한 것이 조금 단점이 될 수도 있다고 생각을 합니다. 아무래도 이러한 걸 반기지 않는 사람들에게는 이러한 제 성격이 오지랖처럼 보일 수도 있기 때문에 약간의 오지랖일 수도 있을 그런 성격이 어 제 성격의 단점이라고도 볼 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "친화력이 좋다는 말을 많이 들었는데, 성격이 나쁘게 작용한 점은 없는 것 같아 장점이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 단점이라면 이러한 것이 조금 단점이 될 수도 있다고 생각을 합니다. 아마 이러한 걸 반기지 않는 사람들에게는 약간의 참견일 수도 있을 그런 성격이 단점이라고도 볼 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "귀하께서 생각하는 국민이 공직자에게 즉 공무원에게 원하는 것은 무엇이라고 생각하는지 말씀해 주세요",
    "answer": "네 저는 공직자에게는 본인의 이익 사이익을 추구하는 게 아니라 공적인 이익을 위해서 일을 해야 한다고 생각을 합니다. 어 대한민국에 있는 공직자들이 굉장히 많은데요. 하지만 좀 안타까운 점은 공무원이 되고자 하는 사람들을 보면 단순히 공부를 잘해서 아니면 그 직업의 안정성을 위해서 하는 경우가 굉장히 많았습니다. 아니면 공무원이 그냥 단순 노동이고 그리고 또 나중에 노후까지 보당 보상받을 수 있어서 어 그런 의미에서 직업을 선택하는 경우가 있었는데요. 하지만 저는 공직자는 좀 윤리의식이 높아야 한다고 생각을 합니다. 왜냐하면 국민들의 세금으로 운영되는 일들을 하고 있고 그것을 집행해서 국민들에게 다시 이익이 돌아가게 해야 하는데 본인의 관점에 맞춰서 단순 노동을 하거나 아니면 사명감 없이 일을 하게 되면 그 업무가 정책상 문제가 발생할 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 국민적인 이익이 어떤 게 중요할지 그리고 공적인 측면에서 어떤 정책들이 국민에게 다시 돌아가서 우리 사회가 보탬이 될지 이런 의식의 마인드를 가지고 있다고 생각을 하는데요. 그래서 앞으로 어 그냥 적성 뿐만이 아니라 공부만 잘 해서 오는 게 아니라 인적성 검사를 통해서 자질이 있는 사람들을 뽑았으면 좋겠습니다.",
    "summary": "공직자는 공적인 이익을 위해서 일해야 합니다. 본인의 관점에 맞춰서 단순 노동을 하거나 사명감 없이 일을 하게 되면 그 업무가 정책상 문제가 발생할 수 있습니다. 그래서 앞으로는 적성 뿐만 아니라 인적성 검사를 통해서 자질이 있는 사람들을 뽑았으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살면서 가장 후회되는 일이 있다면 설명을 부탁드리겠습니다 왜 그 일이 후회되는지 구체적인 상황과 함께 설명을 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제 성격에서 가장 좋아하는 부분이 늘 긍정적으로 생각하고 배우려고 하는 그런 자세인 것 같습니다. 그래서 한 가지 어떤 선택을 하더라도 내가 선택하지 않은 것에 대해서 후회하고 아쉬워한다기보다 이 선택을 통해서 내가 배울 수 있었던 것 경험함으로써 내가 얻을 수 있었던 것을 많이 돌아보려고 하는 성격입니다. 그렇기 때문에 제가 선택한 것이 조금 아쉬운 선택일지라도 그것에서 충분히 공부가 되고 성장할 수 있는 그러한 배울 점들이 있을 거기 때문에 이것에 대해서 후회하는 일이라고 생각한다기보다 이번 경험을 통해서 내가 이걸 배웠구나 라고 생각을 하고 있습니다. 그래서 저는 아직까지 감사하게도 후회되는 일이라고 한다면 없다 라고 대답을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 긍정적으로 생각하고 배우려고 하는 성격이라 어떤 선택을 하더라도 후회하고 아쉬워하기보다는 이 선택을 통해서 얻을 수 있었던 것을 많이 돌아보려고 하는 성격입니다. 그래서 아직까지는 감사하게도 후회되는 일이 없습니다."
  },

  {
    "question": "만약 이직을 생각하는 동료를 만나게 되신다면 무엇이라고 말씀하시겠습니까 또 왜 그런 말씀을 하시는지 설명해 주시겠어요",
    "answer": "만약 이직을 생각하는 동료를 만나게 된다면 어 일단은 정말 많은 고민과 또 그 퇴직 이직 이후에 어 발생할 많은 상황들을 고려했는지 그리고 또 어 가족들이나 주변 사람들과의 많은 대화를 했는지를 먼저 많이 물어볼 것 같아요. 어 그래서 아무래도 자기가 지금 너무 감정적이거나 순간에 그 감정으로 인해서 결정을 내리면 나중에 어 너무 큰 후회를 할 수도 있는 거고 그리고 이직이라는 것 자체가 그렇게 쉬운 일이 아니잖아요. 그래서 어 그런 부분은 나중에 돌이킬 수 없기 때문에 일단 어 이 문제에 관해서 주변인들과 많은 대화를 나누고 또 혼자도 많은 생각을 했는지 그런 부분에 대해서 물어볼 것 같습니다.",
    "summary": "이직은 돌이킬 수 없기 때문에, 이직을 생각하는 동료를 만날 경우 자신과 주변인, 가족과 주변 사람들과의 대화 등에 대해 많이 물어볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인에 노년은 어떠한 모습이었으면 좋겠습니까 지원자님이 생각하시는 가장 이상적인 노년에 모습을 말씀해주시기 바랍니다",
    "answer": "네 저는 노년에는 경제적으로 좀 풍요로운 사람이 되고 싶습니다. 아무래도 노년에는 소득이 줄어들고 또 건강이 많이 안 좋아지면서 일을 할 수가 없기 때문에 좀 경제적으로 넉넉하고 풍요로운 게 중요하다고 생각을 합니다. 그러기 위해서는 젊었을 때부터 여러 가지를 준비해서 노력해야 된다고 생각하는데요. 어 사실상 최근에는 노년을 준비해서 대비해서 연금이라던가 이런 거를 저축하는 게 발달이 돼 있지만 과거 우리 부모님 세대들은 그걸 준비할 수 있는 기간이 부족했고 그런 거에 대한 인식이 많이 안 좋았습니다. 그렇기 때문에 그 상황에서 어려운 상황을 극복하고 자식들을 키우기 바빴다면 지금은 이제 그 노년을 위한 준비를 많이 해야 될 것 같습니다. 어 일단 건강 관리를 해야 될 것 같고요. 그리고 노년에 사용할 돈을 위해서 재테크라던가 또 돈을 모으기를 통해서 그런 부분도 잘 마련이 돼야 될 것 같고요. 앞으로 수명이 굉장히 길어지고 있습니다. 그렇기 때문에 노년을 뭘 하면서 지낼지도 생각을 해 봐야 될 텐데요. 마냥 노는 것보다는 소일거리라도 본인의 일이 있는 게 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 노년에 저는 즐거운 삶을 살기 위해서 어 젊었을 때부터 그것들을 미리 준비하는 그런 것들이 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "노년에는 소득이 줄고 건강이 안 좋아져 일을 할 수 없기 때문에 경제적으로 넉넉하고 풍요로운 게 중요합니다. 이를 위해서는 젊을 때부터 연금, 저축, 재테크, 돈 모으기 등 준비를 많이 해야 합니다. 앞으로 수명이 길어지고 있기 때문에 노년에 뭘 하면서 지낼지도 생각을 해 봐야 합니다. 노년에 즐거운 삶을 살기 위해 젊었을 때부터 미리 준비하는 것들이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "사람들과 협업을 하며 가장 어려웠던 점이 있다면 무엇이었을까요 그리고 그 어떻게 극복했는지도 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "제가 봉사를 하던 교회에서 주최하는 풋살 대회가 있었습니다. 평소 잘하던 친구들이 경기만 시작하면 모두 공에 겁을 먹고 움직임이 소극적으로 변했습니다. 팀의 센터 빽이자 주장으로서 선수들을 한 자리에 모아 이유를 들어보았습니다. 그러자 피드백이 다소 부담스럽다는 의견이 나왔습니다. 팀원들의 의욕을 떨어뜨리는 피드백을 고치기 위해 언어 습관으로 바꾸어 보았습니다. 능력을 칭찬하기보다는 노력을 칭찬하고 비난이 아닌 고칠 부분을 짚어주는 말을 서로에게 하기로 했습니다. 또한 실수하더라도 좌절하지 않도록 아깝다 라는 격려의 말을 아끼지 않았습니다. 대회 당일 팀원들은 전 모습은 온데 간데 없고 모두 적극적으로 임했습니다. 무엇보다 팀원들의 표정이 한층 밝아졌습니다. 우수한 성적을 거두었지만 이 점을 중점에 두지는 않았습니다. 팀원들이 모두 즐겁게 하나의 목표를 향해 할 수 있었다는 것에 어떤 결과보다 값진 결과를 얻을 수 있었습니다.",
    "summary": "풋살 대회에서 팀원들의 의욕을 떨어뜨리는 피드백을 고치기 위해 노력을 칭찬하고 고칠 부분을 짚어주는 말을 서로에게 하기로 했습니다. 실수하더라도 좌절하지 않도록 아깝다 라는 격려의 말을 아끼지 않았습니다. 우수한 성적을 거두었지만 이 점을 중점으로 두지는 않았기에 어떤 결과보다 값진 결과를 얻을 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 만약에 일을 하던 중에 직무가 적성에 본인과 같지 않다고 생각하신다면 어떻게 하실 생각이십니까 상황을 가정해서 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 저는 생각해보면 제 적성에 맞지 않은 일을 해본 적은 별로 없는 것 같습니다. 어 입사 이후에 여러 부서에서 있었지만 그 부서의 특성을 파악하고 또 제가 유연하게 좀 적응할 수 있는 성격이기 때문에 바로 적응을 해서 업무를 지원했던 것 같습니다. 그리고 그중에서는 저희는 서비스 업무가 저에게 가장 적합하고 또 재미있는 일이라고 생각이 드는데요. 어 상황을 가정해서 저에게 적성이 맞지 않은 일이 있을 수도 있을 것 같습니다. 예를 들어서 서비스 업무가 아니고 또 단순 사무직의 경우에는 어 제가 쪼금 적성에 맞지 않겠다 이렇게 생각이 들 수도 있을 것 같은데요 다만 저는 그런 부서에 배치가 된다면 일단 일을 해보고 결정을 할 거 같습니다. 일을 해보기도 전에 무조건 그걸 배척하는 것보다는 어 직접 투입이 돼서 일을 해보고 그리고 제가 느끼는 거에 대해서 분명하게 어 생각을 해볼 것 같습니다. 그 다음에 정말 적성에 맞지 않는다면 회사에 요청해서 부서 이동이 가능한지 알아볼 것 같고요. 그리고 만약에도 그런 상황이 해결이 안 된다고 하면 그때는 좀 이직을 생각해 볼 수 있을 것 같습니다. 하지만 일단은 부서에 배치돼서 그 상황을 먼저 겪어본 다음에 신중하게 판단을 해야 할 것 같습니다.",
    "summary": "저는 적성에 맞지 않은 일을 해본 적이 별로 없습니다. 하지만 부서 배치가 된다면 직접 투입해서 일을 해보고 제가 느끼는 거에 대해서 생각을 해볼 것 같습니다. 그 다음에 부서 이동이 가능한지 알아볼 것 같으며, 만약도 그렇게 되지 않는다면 이직을 생각해 볼 수 있겠지만 우선 부서 배치돼서 그 상황을 먼저 겪어본 후에 신중하게 판단을 해야 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "이상적인 사회란 어떤 것일까요 자신이 생각하고 바라는 이상적인 사회에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다 그것이 구체적인 답변이라면 더욱 좋겠습니다",
    "answer": "정말 말 그대로 이것은 이상적인 사회인데 그래서 현실 가능성은 솔직히 적지만 제가 가장 생각하는 이성적인 사회는 빈부격차가 그래도 최대한 작은 사회인 것 같애요. 아무래도 그냥 일상생활 정도만 해도 괜찮은데 뭐 노숙자 분들이나 아니면 너무 최고의 부자인 분들이나 그런 차이가 되게 많이 있잖아요. 그래서 그런 차이가 크기 보다는 그냥 두루두루 모든 사람이 평등하게 그냥 평범한 일상생활을 누리면서 사는 것이 저는 되게 바람직하다고 생각하는데 뭐 현대 사회를 돌아보면 아무래도 그런 경제적 차이로 인해서 돌아가는 사회 하나의 원동력이 되기 때문에 이거는 현실적으로는 불가능하다고 생각해요. 하지만 제가 생각하는 이상적인 사회는 빈부적인 격차가 최대한 작은 그런 사회를 생각하고 있습니다.",
    "summary": "제가 생각하는 이상적인 사회는 빈부격차가 최대한 작은 사회인 것 같습니다. 모든 사람이 평등하게 평범한 일상생활을 누리면서 사는 것이 바람직하지만 현대 사회는 경제적 차이로 인해 돌아가기 때문에 현실적으로 불가능하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약에 지원자님이 장기 프로젝트에 들어갔는데 그 팀에서 한 팀원과 불화가 생긴다고 할 때 이런 상황에서 어떻게 해결을 진행하시겠어요",
    "answer": "어 일을 하던 중에 팀원과 불화는 언제든지 생길 수 있는데 저 같은 경우는 저는 일뿐만이 아니라 그냥 일상생활에서도 기본적으로 그냥 사람과의 관계에서 갈등이 생기는 거를 되게 힘들어하는 스타일이라서 저는 좀 약간 제가 져주고 들어주는 편이에요. 그래서 어떤 갈등이 생기지 않게끔 하겠지만 그래도 생기는 갈등이라면 저는 그냥 그 사람의 이야기를 잘 들어주고 이해해주고 그것을 그냥 최대한 받아들이는 방향으로 저는 해결을 하는 편이거든요. 그래서 저 같은 경우는 애초에 그 사람과의 관계에 있어서 갈등이 최대한 생기지 않게끔 보통은 모든 일에 있어서 좀 제 의견을 주장하기보다는 남의 의견을 들어주는 입장에 항상 있기 때문에 최대한 갈등이 생기지 않도록 노력하는 편입니다.",
    "summary": "저는 사람과의 관계에서 갈등이 생기는 것을 힘들어하는 스타일이라서 좀 져주고 들어주는 편인데 그 사람의 이야기를 잘 들어주고 이해해주고 최대한 받아들이는 방향으로 해결하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 입사 후 쉬운 일 어려운 일이 있을 때 이 일에 대한 분배를 어떻게 하실 건가요 어떻게 나눠서 처리할 생각이신지에 대해 궁금합니다",
    "answer": "업무라는 것이 쉬운 일과 어려운 일로 나눌 수 있다고는 하지만 어쨌든 결국에 누군가는 해야 하는 일이고 쉬운 일만 할 수 없고 어려운 일만 할 수 없는 것이라고 생각합니다. 그런 것들을 일이 계산해서 나눠서 한다라기보다도 그냥 누가 가장 하는 게 적합하고 지금 이 상황에서 누가 이것을 소화할 수 있을지 생각을 하는 게 더 나을 것이라고 생각하고 이걸 모아서 누구는 이걸 주고 누구는 이거를 어떻게 하고 이러한 분배를 할 시간에 하나라도 더 일을 하는 게 더 효율적이라고 생각을 하고 만약에 모두가 쉬운 일만 하려고 한다면 저는 그냥 차라리 제가 어려운 일을 하는 게 오히려 더 마음이 편할 것 같습니다. 쉬운 일을 제가 하면 물론 그것이 더 최선이겠지만 최고겠지만 결국에는 어려운 일을 누군가 한다 했을 때 신경이 쓰일 것 같고 도와줘야만 하는 상황이 될 것 같습니다. 그렇게 애매하게 신경쓰고 스트레스 받을 바에 그냥 제가 책임지고 하는 것이 제 성격상 조금 더 나을 것 같습니다.",
    "summary": "업무라는 것은 결국에 누군가는 해야 하는 일이고 쉬운 일은 할 수 없고 어려운 일만 할 수 없는 것이라고 생각합니다. 모두가 쉬운 일을 하려고 한다면 저는 그냥 제가 어려운 일을 하는 것이 더 마음이 편할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자는 이루고 싶은 인생의 목표가 있습니까 만약에 목표가 있다면 왜 그것을 이루고 싶은지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 어릴 때부터 씨이오가 되는 게 꿈이었습니다. 씨이오라는 막연한 목표가 있었는데요. 지금 이런 직장 생활을 하면서 가장 현실성 있는 저의 인생 목표 아마도 가정을 꾸리고 제가 아이의 엄마가 되더라도 저의 업무를 꾸준히 할 수 있는 것이 인생의 목표가 되었습니다. 향후 십 년 이십 년 삼십 년까지 제가 할 수 있는 업무를 계속하는 것이 저의 목표이기도 하고 어 나이가 들어서도 누구누구의 엄마 누구누구의 부인이 아닌 제 이름으로 어 모든 일을 할 수 있는 그 제 이름으로 불리는 사람이 되는 것이 저의 인생의 목표입니다. 그",
    "summary": "저는 어릴 때부터 씨이오가 꿈이었는데, 직장 생활을 하면서 가정을 꾸리고 업무를 꾸준히 하는 것이 인생의 목표입니다. 향후 십 년 이내로 할 수 있는 업무를 계속하는 것이 목표이며, 모든 일을 제 이름으로 불리는 사람이 되는 것입니다."
  },

  {
    "question": "살면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 보셨을 텐데 그 중에서 가장 어려웠던 경험 한 가지를 얘기해 주실 수 있다면 무엇일까요",
    "answer": "어 제가 대학교 때 친구들 무리에서 한 친구가 본인의 종교를 굉장히 맹신하고 또 그걸 다른 친구들에게까지 강요했던 그런 경험이 있었는데요. 처음에는 친구이기도 하니깐 어 그 친구가 맹신하는 것을 조금 이해하 해주려고 했었는데 이게 좀 선을 넘어서 다른 친구들한테까지 너무 강하게 강요를 하다 보니 저를 포함한 다른 친구들이 그 친구에게 이제 조심스럽게 이야기를 했던 경험이 있습니다. 너의 친구가 너의 종교가 중요한 만큼 다른 사람들의 종교도 조금 존중해 줬으면 좋겠다 이렇게 이야기를 했지만 결국에 그 친구의 목적은 저희들을 그 종교로 전도하는 것이 목적이었고 계속해서 소통이 좀 어려워지자 나중에는 그 친구가 저희들을 떠났던 그런 경험이 있었는데 저는 그 경험을 통해서 어 소통이란 것이 마냥 내 뜻대로 풀리지만은 않을 수도 있구나 내 노력만큼 상대에게 와 닿지 않을 수도 있구나 라는 걸 깨닫게 해준 그런 경험이 됐습니다.",
    "summary": "저는 대학교 때 한 친구가 본인의 종교를 맹신하고 강요한 경험이 있습니다. 그 친구의 목적은 저희들을 그 종교로 전도하는 것이었고 소통이 좀 어려워지자 그 친구가 저희들을 떠났던 경험을 통해서 소통이란 제 노력만큼 상대에게 와 닿을 수 없다는 것을 깨닫게 됐습니다."
  },

  {
    "question": "함께 열심히 하지만 본인이 원하는 만큼에 도달하지 못하는 동료가 있다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "우선 따라오지 못한다 라는 그 정도가 얼만큼이냐에 따라서 제가 대응할 수 있는 방법이 달라질 수 있을 것 같은데 우선 열심히 한다 라고 했으니 그 열심히 하는 부분에 있어서 만큼은 충분히 박수 쳐주고 또 같은 팀원으로서 지금 당장 그 효과가 나오지 않다고 하더라도 박수 쳐주고 기다려주는 것이 같은 팀원으로서 해야 할 역할이라고 생각을 합니다. 하지만 그 따라오지 못하는 정도가 팀과 조직에 영향을 미치는 그러한 상황이라면 어 우선 이야기할 필요성은 있을 것이라고 생각을 합니다. 어쨌든 말 그대로 팀이고 혼자 일하는 것이 아니라 개인의 어떠한 결함이 팀에게도 영향을 미칠 수 있다 라는 점을 인지를 시키고 또 열심히 하는 것만으로는 사실 전부가 아니라 열심히 하는 것도 중요하지만 결과적으로도 중요한 것이 곧 조직 생활이기 때문에 그러한 부분에 있어서 지금 그 팀원으로 인해서 이러한 상황이다 라는 현실 직시를 일단 시켜주고 차후에 어떠한 결정을 할 것인지는 그 동료에게 맡기는 것이 가장 좋다고 생각을 합니다.",
    "summary": "열심히 하는 부분에서는 박수 쳐주고 기다려주는 것이 같은 팀원으로서 해야 할 역할이라고 생각합니다. 열심히 하는 것도 중요하지만 결과적으로도 중요한 것이 조직 생활이기 때문에 그러한 부분에 있어서 현실 직시를 일단 시키고 차후에 어떠한 결정을 할 것인지는 그 동료에게 맡기는 것이 가장 좋다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "미라클 모닝도 하시고 부지런한 편이신 것 같은데요 혹시 매일 공부하고 계신 분야가 있으신가요 그렇다면 왜 그 분야를 공부하고 계신지 이유가 있을까요",
    "answer": "네 최근에 저는 좀 다양한 것에 관심이 있습니다. 특정 분야를 공부한다기보다는 지금 여러 가지에 관심을 기울이고 있는데요. 그중에서도 제가 실천하고 있는 건 강의입니다. 어 강의를 어떤 한 분야만 듣는 게 아니고 여러 가지 강의를 수강을 해서 제가 배울 수 있는 점들이 많기 때문에 어 지금 배우고 있는 상황이고요. 그리고 책들도 그동안 못 읽었던 책들을 좀 많이 읽고 있는 상황입니다. 어 소설책부터 비롯해서 아니면 요즘에 트렌드를 이끌고 있는 책 이런 것도 많이 읽고요. 그리고 경제학 분야를 특히 많이 공부하려고 합니다. 기본적으로 경제가 굉장히 중요하고 또 우리나라 경제 대내외적인 경제 여건이 어떻게 굴러가는지 그런 것들이 좀 궁금해져서 어 많이 읽고 있는 상황이고요. 그리고 최근에 관심을 가지고 있는 분야는 역사입니다. 아무래도 역사를 공부하다 보면 과거의 일들을 기억하게 되고 또 우리가 앞으로 어떻게 대처할지 이런 것들도 생각해 볼 수 있기 때문에 지금은 제가 다양한 분야를 공부를 하면서 제 스스로를 쪼금 업그레이드하는 그런 시간을 가지고 있고요. 그런 시간을 통해서 제가 생각의 깊이도 넓어지고 폭도 넓어지고 또 간접적으로 체험할 수 있어서 굉장히 지금 재미있게 공부를 하고 있는 상황입니다.",
    "summary": "최근 저는 여러 가지에 관심을 기울이고 있습니다. 그중에서도 강의와 책 그리고 경제학 분야를 많이 읽습니다. 최근에 관심을 가지고 있는 분야는 역사입니다. 역사 공부를 하다 보면 과거의 일들을 기억하게 되고 또 앞으로 어떻게 대처할지 이런 것들도 생각해 볼 수 있기 때문에 지금 제가 다양한 분야를 공부를 하면서 스스로를 업그레이드하는 시간을 가지고 있합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 특별히 가고 싶은 회사가 어떤 회사인지 궁금한데요 특정 도메인이나 아니면 회사의 분위기나 중요하게 생각하는 부분에 대해서 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우선 저는 지금 제가 이렇게 면접을 보고 있는 당사에 입사하는 것이 저의 가장 큰 꿈이었는데요. 물론 네임 밸류 때문에 제가 관심을 가지게 된 것은 사실이지만 제가 그래도 결정적으로 당사를 일 순위로 생각한 이유는 우선 제가 구직 사이트를 정말 많이 들여다보고 많은 정보를 얻고 있는데 거기에서 당사에 대한 어떤 정말 회사 같지 않은 자유로운 그런 분위기가 좋다 라는 이야기에 많이 매료가 됐던 것 같습니다. 그렇기 때문에 저는 호칭 이 문화 또한 그 직책을 부르는 것이 아니라 동일하게 프로라는 명칭으로 통일을 한 것도 저는 정말 좋은 분위기에 큰 역할을 하는 것이라고 생각을 하는데 그러한 어떤 회사의 분위기가 저한테는 입사를 희망하는 가장 큰 이유가 됐다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 회사 같지 않은 자유로운 분위기가 좋다는 이야기에 매료가 됐습니다. 따라서 호칭도 동일하게 프로라는 명칭으로 통일하는 것이 좋다고 생각하는데 그러한 회사 분위기가 저한테 입사를 희망하는 가장 큰 이유가 됐다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 평소에 특별히 가고 싶은 회사가 있으셨나요 그 회사에 특정 도메인이 중요한지 아니면 회사에 일하는 분위기가 중요한지 어떤 점은 더 중점적으로 보시는지가 궁금합니다 그 이유에 대해서 설명을 해 주십시오",
    "answer": "저는 가장 중요하다고 생각하는 것은 뭐 회사의 분위기입니다. 가족과 같은 회사는 어려울 수 있지만 어 제가 하루 일과 중에 가장 많은 시간을 소요 소비하고 있는 그 회사는 저에게 가장 중요한 부분이 될 것입니다. 그래서 가고 싶은 회사 가서 즐거운 회사 같이 어려운 일이 있어도 야근을 정말 몇 칠 며칠 동안 야근을 하더라도 같이 즐겁게 일할 수 있는 같이 일할 수 있는 동료가 있는 회사 이러한 회사가 저에게는 가장 중요한 회사의 조건이라고 생각을 합니다 .따라서 특정 도메인보다는 회사의 분위기가 어떻게 어떤 분위기인지 저와 어떻게 맞는지 이러한 부분이 제가 회사를 선택함에 있어서 가장 중요하다고 생각하는 부분인 것 같습니다.",
    "summary": "회사 분위기가 저에게는 가장 중요한 회사의 조건이라고 생각합니다. 특정 도메인보다는 회사 분위기가 어떻게 어떤 분위기인지 저와 어떻게 맞는지 이러한 부분이 회사를 선택함에 있어서 가장 중요하다고 생각하는 부분인 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어오게 된다면 가장 가고 싶은 부서와 왜 그렇게 생각하셨는지 이유를 함께 이야기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 아무래도 영업이나 서비스 쪽이 가장 일을 하고 싶습니다. 제가 그동안 해왔던 경험들이나 아르바이트 경력들로 인해서 어 뒤돌아 봤을 때 어 제가 해봤던 일들 자체가 실무적으로 고객님을 만나서 그 고객님이 필요로 하시는 것들을 충족시켜 드리는 것이 제가 해왔던 일이고 또 그런 경험들이 많이 있기 때문에 제가 좀 그 분야에 있어서는 좀 자신감도 있고 또 그쪽에 대한 지식이 있기 때문에 훨씬 능률도 더 올라갈 것 같고 그 일이 또 잘 됨으로 인해서 저에 대한 성취감도 되게 높을 거라고 예상이 돼서 어 만약에 이 회사에 들어와서 일을 한다면 영업이나 서비스직을 실물 실무로 일할 수 있는 곳에서 일을 하 했으면 합니다.",
    "summary": "저는 지금까지 해왔던 일들은 실무적으로 고객님을 만나 고객님이 필요로 하시는 것들을 충족시켜 드리는 것이 제가 해왔던 일이고 그 경험이 많기 때문에 저는 영업이나 서비스직을 실물 실무로 일할 수 있는 곳에서 일을 하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 나눔과 베품이란 무엇인지 그 부분에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "네 저는 인생을 살아가면서 나눔과 배풂을 실천하면서 사는 게 중요하다고 생각을 합니다. 어 사실 현대사회가 굉장히 각박하고 개인주의 중심으로 돌아가고 있습니다. 그렇기 때문에 저도 그 상황에 맞춰서 제 개인적인 이익을 추구하면서 살아가곤 하는데요. 하지만 제가 나눔과 베풂을 실천할 때 훨씬 더 저에게 큰 행복이 돌아온다는 걸 봉사활동을 통해서 느꼈습니다. 그래서 제가 그 뒤로는 봉사활동을 꾸준히 진행을 하고 있는데요. 어 제가 해외 봉사활동도 더 많이 다니고 또 국내에서도 어린이집이라던가 아니면은 보호 가정들에게 대해서 어 그런 봉사활동을 하고 있습니다. 그리고 아직까지 한국 사회에서 보살핌을 받지 못하는 그런 가정들이나 노인들이 굉장히 많은데요. 어 제가 음식을 나눠주는 봉사활동도 해 본 적이 있구요. 아니면 연탄이나 석탄을 나르는 그런 봉사활동도 진행을 해 봤습니다. 제가 나누기 위해서 봉사활동을 했는데 오히려 제가 봉사 활동을 하고 난 다음에는 더 되돌려 받는 그런 느낌을 받았습니다. 어 사실 이게 굉장히 손해를 보거나 시간적으로 낭비한다고 생각할 수도 있지만 막상 봉사활동을 실천하고 나눔과 베풂을 가지면 본인에게 행복감을 주는 기회가 되는 것 같습니다.",
    "summary": "현대사회가 개인주의 중심으로 돌아가기에 개인적인 이익을 추구하면서 살아가곤 합니다. 하지만 나눔과 베을 실천할 때 더 큰 행복이 돌아온다는 걸 봉사활동을 통해서 느꼈습니다. 사실 손해를 보거나 시간적으로 낭비한다고 생각할 수도 있지만 막상 봉사활동을 실천하고 나눔과 배을 가지면 본인에게 행복감을 주는 기회가 되는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "사회에서 가장 힘들었던 경험은 언제였으며 가장 보람이 있었던 경험은 언제였는지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "사회에서 가장 힘들었던 경험은 아무래도 사회 초년생이어서 정말 기본적인 아무 것이 아무 것도 몰랐을 때였던 것 같아요. 기본적으로 사람들 관계에서 눈치껏 행동해야 하는 것 그런 건 어떻게 보면 고등학교 때는 공부만 배웠지 약간 그런 부분들은 배운 적이 없잖아요 쉽게 말해서. 그래서 정말 책으로 배우지 못했던 것들을 실생활에서 해야 했을 때 그런 것들을 배 처음에 배워 갔을 때 좀 좀 의기소침해지기도 하고 힘들었던 것 같아요. 하지만 또 보람 있었던 경험은 이제 그런 경험들이 다 쌓여서 지금은 제가 알아서 착착하고 또 오히려 그런 게 안 되는 사람들한테 제가 조언해 줄 수 있는 그런 능력이 생겼을 때 또 가장 그것이 큰 보람이 되기도 하였습니다.",
    "summary": "사회 초년생이 사회에서 가장 힘들었던 건 눈치껏 행동할 줄 몰랐을 때였을 것 같은데, 책으로만 배웠던 것들을 실생활에서 해야 했을 때 의기소침하기도 하고 힘들었던 것 같아요. 그러나 이제는 제가 조언해 줄 수 있는 능력이 생겼을 때 가장 보람이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "만약 이 면접에서 최종 탈락하신다면 어떤 점이 부족해서 탈락하셨다고 생각합니까",
    "answer": "불합격을 생각해보지는 않았지만 만약 불합격했다면 그 이유는 제가 회사의 인재상에 부합하지 않았기 때문이라고 생각합니다. 불합격한다면 스스로 보완해야 할 점들을 분석해보고 보완하여 다음 기회에 다시 이 자리에 서겠습니다.",
    "summary": "회사 인재상에 부합하지 않아 불합격했다면 스스로 보완해야 할 점들을 분석하여 다음 기회에 다시 이 자리에 서겠습니다. (중요)."
  },

  {
    "question": "지금껏 살아가면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 보셨겠죠 그중 가장 어려웠던 경험을 한 가지를 뽑자면 어떤 걸까요",
    "answer": "제가 대학교에 다니던 시절 우연히 좋은 기회가 와서 연극에 참여할 수 있는 그런 기회가 있었는데요. 저는 작은 역할이었지만 배우로서 무대에 처음이자 마지막으로 섰던 그런 경험이었습니다. 그때 당시에 연출을 맡았던 선배가 있었는데 그 선배의 스타일이 굉장히 본인의 의견을 내세우고 다른 사람들의 이야기를 들어주려고 하지만 결국에는 조금도 들어주지 않는 그러한 성격이었는데 그러다보니 사실 저는 작은 역할이어서 크게 상관은 없었지만 배우들과 연출부에 그런 의견차가 굉장히 많이 컸었던 기억이 있습니다. 그래서 어 일단 공연은 진행을 해야 되니 연출의 말을 배우들이 보통 들었었던 걸로 기억을 하는데 결과적으로 사람들이 봤을 때 배우들이 연기를 하는 게 뭔지 모르겠다 좀 부자연스러운 것 같다 이러한 후계들이 많이 들려와서 어 공연에 마무리가 좀 좋지 않았던 기억이 있었고 이것으로 인해 다른 사람의 이야기를 듣는다는 게 굉장히 중요하구나 라는 걸 정말 절실하게 깨달았던 경험이 됐습니다.",
    "summary": "연극에 참여할 수 있었던 경험은 작은 역할이었지만 배우로서 무대에 처음이자 마지막으로 섰던 경험이었습니다. 연출을 맡았던 선배의 스타일이 본인의 의견을 내세우고 다른 사람들의 이야기를 들어주려고 하지만 결국에는 조금도 들어주지 않는 성향이라 배우들과 연출부에 의견차가 많이 컸었던 기억이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 살면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 보셨을 텐데요 그중에서 가장 어려웠던 경험을 한 가지만 골라서 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 대학교 때 친구들끼리 모여서 대화를 하는데 그 중에서 친구 한 명이 본인의 종교를 과도하게 권유하고 계속해서 좀 강압적으로 내세웠던 경험이 있었습니다. 그래서 처음에는 그 자리에 있던 다른 종교의 친구들도 있으니 조금 다양성을 인정하고 본인의 종교가 좀 중요하다 라고 생각이 드는 만큼 다른 사람들의 종교도 좀 존중해줬으면 좋겠다 라고 이야기를 했지만 그 친구는 어 말로는 어 존중한다 라고 했지만 결국에는 결과적으로 본인의 종교를 믿는 것이 답이다 라고 계속해서 어필을 했었는데 그 친구에게 사실 그런 다양함을 좀 이해시키는 것에 있어서 우리의 입장을 이해시는 시키는 것에 있어서 좀 많이 어려웠었던 경험이 있었습니다. 그래서 결론은 그 친구는 계속해서 본인이 생각하는 본인이 믿고 있는 그 종교만을 이야기했고 다른 사람들의 이야기는 귀담아 듣지 않는 걸로 결말이 나기는 했지만 그 경험을 통해서 아 쪼끔 소통이 무조건 내 방향대로 해결되고 종결되는 그런 대화는 없을 수도 있구나 라는 것들을 깨닫는 경험이었습니다.",
    "summary": "저는 대학교 때 한 친구가 본인의 종교를 과도하게 권유하고 강압적으로 내세웠던 경험이 있습니다. 그 친구에게 본인의 종교만을 이야기 했고 다른 사람들의 이야기를 귀담아 듣지 않는 걸로 결말이 나기는 했지만 소통을 무조건 제 방향대로 해결되고 종결되는 대화는 없을 수도 있다는 것을 깨달았습니다."
  },

  {
    "question": "회사에서 일을 하다 보면 협업을 많이 하 할 수도 있습니다 이전 직장이나 대학에서 협업을 할 때 어려운 점은 없으셨을까요",
    "answer": "협업을 이전 직장에서도 많이 해봤고 대학에서도 늘 일상처럼 해왔지만 사실 그 당시에 했었던 협업은 협업이라고 하기에는 조금 무리가 있었습니다.진행되는 방식 자체가 워낙에 수직적이고 권위적이었던 분위기였던지라 음 선배나 아니면 상사들 선에서 정해져 있는 윗사람들끼리 의논하고 이미 결정을 마친 상태에서 어 아래 후배들이나 그런 직원들한테 통보하는 방식이었기 때문에 협업이라고 하기에 조금 무리가 있었고 다만 그렇게 진행하면서 배웠던 건 협업이라고 해서 정말 다 협업은 아니구나 이야기가 공유되지 않는다면 이렇게 일이 잘 마무리가 되지 않을 수 있구나 의견을 서로 공유하고 이야기를 제안하고 그것들을 수렴하는 것 자체가 정말 큰 일이다 라는 걸 배웠던 정말 큰 경험이었습니다.",
    "summary": "수직적이고 권위적인 분위기였던 당시, 협업이라고 하기에는 다소 무리가 있었지만 의견을 서로 공유하고 이야기를 제안하고 수렴하는 것 자체가 큰 일이다 라는 것을 배웠던 큰 경험이었습니다."
  },

  {
    "question": "본인은 제도적인 부패에 대해서 어떻게 생각하시나요 그리고 제도적 부패를 어떻게 대처해야 되는지 생각해 보신 적이 있으시다면 말씀해 주세요",
    "answer": "우선 제도적으로 부패했다 라고 한다면 어 이 부패가 사실 시간이 흐름에 따라서 조금은 변질될 수도 있는 부분이라고 생각을 합니다. 다만 이게 그러한 자연스러운 왜곡이나 부패가 아닌 의도된 누군가의 이익을 위해서 특별한 소수만의 이익을 위해서 부패된 그런 제도적인 부패라고 한다면 이건 분명히 바로잡을 필요성은 있다고 생각을 합니다. 어떠한 방향으로 어떠한 경로를 통해서 이러한 제도적 부패가 시작이 된 건지 원인부터 조사를 해야 한다고 생각을 하고요. 조사를 한 이후에 사실 누군가의 이익을 위해서 부패된 그런 문제라면 공공연하게 알려야 할 필요성도 있다고 생각을 합니다. 그것이 상사 임원진들 분들의 어떤 그런 의도일지라고 한다고 하더라도 오히려 그럴수록 더 알리고 조금이라도 더 빠르게 시급하게 개선이 될 수 있도록 노력하는 것이 어떠한 조직의 일원으로서 해야 되는 몫이라고 생각합니다.",
    "summary": "의도된 누군가의 이익을 위해서 특별한 소수만의 이익을 위해서 부패된 제도적인 부패라고 한다면 바로잡을 필요성은 있다고 생각합니다. 어떠한 방향으로 어떠한 경로를 통해서 시작된 건지 원인부터 조사를 해야 한다고 생각을 합니다. 조사를 한 이후에 공공연하게 알려야 할 필요성도 있다고 생각 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 살면서 지금까지 여러 대외 활동을 해 보셨을 텐데 대활동을 하시면서 무엇을 배우셨고 또 어떤 자세로 임했는지에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 그동안 대외 활동을 경험하면서 다른 사람들을 받아들이는 그런 수용의 자세를 배웠던 것 같습니다. 제가 대외 활동을 경험하기 전까지는 인간관계의 폭도 그렇게 넓지 않았고 또 저와 비슷한 사람들을 많이 만나고 같이 붙어있다 보니 다양한 사람들을 많이 만나지 못했던 것 같고 그냥 친했던 친구들이나 아니면 가족들 그런 사람들과 있으면서 어느 정도 다 저에 대해서 이미 파악을 하고 있는 사람들이었기 때문에 그냥 서로 있는 그대로 어 좀 이해하면서 그냥 친구니까 가족이니까 라는 이유로 그냥 있는 저를 그대로 받아들여주고 저 또한 그렇게 임했다면 대외 활동을 통해서는 나와 정말 다른 사람들도 많고 내 뜻대로 되지 않고 다 모두 나를 알아주고 나를 있는 그대로 받아주지도 않을 수 있구나 라는 것들을 깨달았던 것 같습니다. 그래서 저도 많이 상대에게 맞추는 연습도 했었고 또 다른 사람들을 보면서도 아 저 사람은 저런 사람들도 있구나 내가 이해할 수 없는 사람들도 많고 그와 마찬가지로 저들도 나를 이해하지 못하는 게 당연하구나 라는 그런 어떤 다름에 대해서 많이 배우고 그 다름을 인정할 수 있는 자세를 배웠던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 대외 활동을 경험하면서 다른 사람들을 받아들이는 수용의 자세를 배웠던 것 같습니다. 대외 활동을 하기 전에는 인간관계의 폭이 좁고, 다양한 사람들을 많이 만날 수 없었기 때문입니다. 하지만 대외 활동을 통해서는 나와 다른 사람들도 많고 제 뜻대로 되지 않고 모두 나를 알아주지도 않을 수 있다는 것을 깨달았습니다."
  },

  {
    "question": "귀하께서 생각하시는 국가철도공단이 추진했으면 하는 사업이나 사회 공헌 활동이 있다면 그것에 대해서 본인의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 개인적으로 국가 철도 공단이라는 단어를 딱 들었을 때 케이티엑스가 가장 기억에 생각이 떠올랐는데 어 앞으로 좀 새롭게 추진하는 사업에 있어서 이제 철도 공단 했을 때 이미지가 케이티엑스뿐만 아니라 이제 또 따른 어떤 걸 개발을 해서 그 단어들이 딱 생각이 났으면 해요. 지금 케이티엑스 그 빠른 기차에 대한 어 이미지가 케이티엑스 틱 티엑스만 있는지는 꽤 오래 됐잖아요. 그래서 어 일단 기차 하면은 케이티엑스다 이런 거 말고 또 이제 다른 것들을 개발을 해서 이제 사람들이 좀 다양한 방면으로 이용하실 할 수 있도록 했으면 좋겠어요. 그래서 빠른 기차 하면 딱 한 가지만 떠오르는 것이 아니라 이럴 때는 이게 편하고 이런 쪽으로 갈 때는 이게 편하다 이런 식으로 이렇게 여러 가지의 다양한 기차가 좀 개발됐으면 좋겠습니다.",
    "summary": "국가 철도 공단이라는 단어를 들었을 때 케이티엑스가 가장 기억에 떠올랐는데 앞으로 철도 공단에 케이티엑스뿐만 아니라 다른 것들을 개발을 해서 사람들이 다양한 방면으로 이용하실 수 있도록 하면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 나만의 스킬이 있다면 한 번 소개 좀 해주시겠어요 직접 한 번 보여 주셔도 좋으실 것 같습니다",
    "answer": "저는 일단 말을 시작할 때 밝은 표정을 하고 상대를 대해야 한다고 생각합니다. 그리고 상대와 공통점을 찾아서 공감대를 형성해서 말을 시작합니다. 그러면 상대는 되게 편안한 마음을 가지고 대화를 시작할 것입니다. 내가 그리고 정말 중요한 것은 내가 하고 싶은 말이 아닌 상대가 듣고 싶은 말을 하는 것이 중요하다고 생각합니다. 그러면 그 상대를 쉽게 설득할 수 있습니다. 그리고 언어 뿐만 아니라 몸짓 표정 제스처 이 모든 것이 커뮤니케이션의 스킬이라고 생각합니다. 그리고 상대가 무슨 말을 한 후에 바로 타이밍에 맞게 아 그랬군요 이렇게 동조하는 것이 정말 중요한 나만의 커뮤니케이션 스킬입니다. 이상입니다.",
    "summary": "언어 뿐만 아니라 몸짓 표정 제스처 이 모든 것이 커뮤니케이션의 스킬이라고 생각합니다. 그리고 상대가 무슨 말을 한 후에 바로 타이밍에 맞게 동조하는 것이 정말 중요한 나만의 커뮤니케이션 스킬입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중에서 어떠한 것을 더 선호하시는지 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 협업하는 과제를 훨씬 선호합니다. 저는 제가 항상 궁금한 것도 많고 다른 사람한테 관심이 많다 라는 것도 늘 알고 있는데 이러한 제 호기심이 저는 너무 재미있습니다. 다른 사람의 생각을 궁금해하고 그러다보니 다른 사람의 의견을 듣게 되고 그리고 그냥 듣는 것 뿐만이 아니라 저 사람은 저렇게 생각하는구나 라고 받아들이기도 하는 그러한 과정 자체가 저한테는 인생의 공부가 되는 부분이라고 생각을 하기 때문에 다른 사람의 이야기를 듣고 다른 사람에 대해서 알아가는 과정이 저는 너무나도 즐겁기 때문에 과제를 할 때도 역시 마찬가지입니다. 그냥 저 혼자만의 생각으로 어떤 것들을 진행하는 것보다도 다른 사람들의 생각과 의견을 듣고 같이 취합해서 하나의 목표를 만들어 나아가는 과정이 저한테는 너무나 흥미롭고 정말 좀 성장하는 그런 단계라고 생각이 들기 때문에 저는 협업하는 과제가 더 잘 맞고 더 선호하는 편입니다.",
    "summary": "저는 협업하는 과제를 훨씬 선호합니다. 다른 사람들의 생각과 의견을 듣고 취합해서 하나의 목표를 만들어 나아가는 과정이 저한테 너무나 흥미롭고 성장 단계라고 생각하기 때문에 협업하는 과제가 더 잘 맞고 선호하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "사회든 회사든 어떤 조직이 있습니다 조직에는 어 제도적인 문제가 있고 거기에 따르는 부패가 있을 것입니다 그거에 대한 본인의 생각 및 어 대처 방안이 있으면 말씀 좀 해주시겠습니까",
    "answer": "제도라는 것이 아무래도 오랜 시간을 지나다 보면 어 부패하거나 병패할 수 있는 것이 당연한 원리인데 어 아무래도 그 제도라는 것은 그 시대를 잘 반영하는 것이 가장 바람직한 제도가 된다고 생각을 해요. 근데 이제 오래 오랫동안 묵혀 온 제도는 어떻게 보면 하나의 직원들에게 큰 족쇄가 될 수도 있다고 생각하기 때문에 그런 부패된 제도에 있어서는 저희가 회사의 당 당연하게 요구를 해야 된다고 생각을 해요. 이런 부분에 있어서 시정이 필요하고 현대 사회에 맞는 그런 흐름에 맞는 제도가 새로 제정되어야 한다는 의견을 제시해서 어 잘못된 제도는 굳이 이어올 필요는 없다고 생각합니다.",
    "summary": "오랜 시간을 지나 부패하거나 병패할 수 있는 것이 당연한 원리인데, 그 시대를 잘 반영하는 것이 가장 바람직한 제도가 된다고 생각합니다. 부패된 제도에 있어서는 시정이 필요하고 현대 사회에 맞는 제도가 새로 제정되어야 합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와 면접자님이 하고 싶은 업무가 있으신가요 있으시다면 이유와 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 개인적으로 직접적으로 현장에서 서비스 역할을 하는 역할을 했으면 하는데요. 그 이유는 아무래도 지금까지 해왔던 일이나 아르바이트 경험상 제가 실무적으로 일을 했던 경험들이 있기 때문에 경험이 저한테 일을 할 때 되게 많은 도움이 될 것 같고 또 실질적인 경험에 있어서 노하우도 있기 때문에 여러 가지 상황에 대처하는 능력이라든가 또 고객님 대하는 태도 같은 부분이 저한테는 많이 어 능력이 갖추어져 있다고 생각을 해서 실질적인 실무에서의 역할을 하고 싶어요. 그래서 직접적으로 고객님을 만나서 고객님의 니즈 조건을 잘 파악해서 그 고객님의 필요로 하시는 부분을 채워드리는 실질적인 역할을 했으면 합니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 직접 현장에서 서비스 역할을 하는 역할을 하고 싶은데, 실무 경험이 많아서 도움이 될 것 같습니다. 직접 고객님을 만나 고객님의 니즈 조건을 파악하고 필요한 부분을 채워드리는 실질적인 역할을 했으면 합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어오면 일을 하다 보면 중국으로 출장을 갈 일이 생길 것 같습니다 중국 출장도 괜찮으신지 한 번 말씀해 주십시오",
    "answer": "네 저는 출장이나 아니면 멀리 갈 일이 있어도 얼마든지 업무를 할 수가 있습니다. 저는 기본적으로 출장을 지원해서 갈 정도로 어 굉장히 적극적으로 참여를 했는데요. 어 어떤 경우에는 이제 직원들이 각자의 개인의 사정과 가족들 때문에 못 가는 경우가 많았습니다. 하지만 저는 그럴 때 대타로 좀 지원을 해서 많이 참여를 하는 편인 것 같은데요. 저는 일단은 뭐 가족들 관계도 좀 자유롭고 하기 때문에 그 스스로 움직일 수 있는 상황과 여건이 충분한 것 같습니다. 그렇기 때문에 만약에 회사에서 어 출장에 갈 기회가 주어진다고 하면 제가 지원을 해서 가도록 하겠습니다. 어 제가 출장에 지원한 이유는 어 그냥 개인 사무실에서 배울 수 있는 일뿐만이 아니라 출장에 가게 되면 여러 가지 배울 수 있는 점도 많다고 생각을 하고요. 그리고 그런 경험이 저에게 업무적으로 도움이 되기 때문에 제가 지원해서 가는 편인 것 같습니다. 그리고 출장에 갔다 오면 아무래도 어 여러 가지를 배우면서 견문도 넓혀지고 또 그 상황을 이해하는 관점도 다양하게 넓혀지는 것 같습니다. 그렇기 때문에 제가 입사 이후에 출장의 기회가 주어진다고 하면 전 얼마든지 수용해서 가서 열심히 일할 수 있는 자신이 있습니다.",
    "summary": "저는 개인 사무실에서 배울 수 있는 일 뿐만 아니라, 출장이나 멀리 갈 일이 있어도 얼마든지 업무를 할 수 있습니다. 출장을 지원해서 갈 정도로 적극적으로 참여를 했습니다. 여러 가지를 배우면서 견문도 넓혀지고 그 상황을 이해하는 관점도 다양하게 넓어지는 것 같습니다. 입사 이후에 출장의 기회가 주어진다면 전 얼마든지 수용해서 열심히 일할 수 있는 자신이 있습니다"
  },

  {
    "question": "시간이 촉박한 상황이 생기면 어떻게 시간 관리를 하시나요 지원자님의 시간 관리법이 있다면 어떤 게 있는지 궁금한데 설명해 주실 수 있나요",
    "answer": "시간이 촉박한 경우가 생기면 저는 우선 가장 시급한 문제부터 진행을 합니다. 그 결정을 하는 거 역시 저의 주관적인 생각일 수도 있지만 일의 업무상 제가 해야 되는 일이 대부분인 건 맞습니다. 보통 저는 일을 계획적으로 진행하는 편입니다. 타임 테이블을 정해 놓고 하루에 사용해야 할 시간을 나눠서 사용하고 있습니다. 이렇기 때문에 가끔 시급을 요하는 일이 발생할 때도 많은 흔들림 없이 일을 진행할 수가 있습니다. 일에서 가장 중요한 건 그 일의 중요성과 신속성이라고 생각합니다. 얼마나 많은 중요도를 가지고 있는지 일이란 타이밍이 있기 때문에 적절한 타이밍을 챙겨서 해야 하는 일이 효율도 가장 크다고 생각합니다. 저의 시간관리법은 하루에 모든 일과를 미리 계획해 놓고 그것에 따라 진행하는 것입니다. 그렇기 때문에 급박한 순간도 효율적으로 처리할 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "일의 업무상 제가 해야 되는 일이 대부분인 저는 일을 계획적으로 진행합니다. 타임 테이블을 정해 놓고 하루에 사용해야 할 시간을 나눠서 사용하는데 이는 시급을 요하는 일이 발생할 때도 흔들림 없이 일을 진행할 수가 있습니다. 일에서 가장 중요한 건 그 일에 대한 중요성과 신속성이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인은 직무 지식과 역량에 대해서 어떻게 생각하시는지 궁금한데요 여러 가지 요소 중에서 업무를 할 때 가장 중요하다고 생각하는 부분을 설명을 한번 해보실래요",
    "answer": "우선 직무 지식과 역량 태도 모두 다 중요하다고 생각하지만 만약에 그것 중에서 조금 더 우선시 해야 할 것이 있다면 저는 태도라고 생각을 하는데요. 사실 이 세 가지 중에서 태도적인 부분이 저는 가장 어려운 부분이라고 생각을 하고 그만큼 이 태도적인 부분을 채워나가는 것에 있어서 시간이 가장 오래 걸릴 수 있다고 생각을 하기 때문입니다. 직무 지식이나 역량은 조금 시간을 투자하고 노력한다면 채워질 수 있는 부분이라고 생각을 하지만 태도는 최소 이 삼십 년은 그 사람이 유지를 하고 살았던 부분이기 때문에 성향적으로 개선하는 것에 있어서 물리적인 시간이 어쩔 수 없이 많이 소요가 된다고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 아무리 뛰어난 지식과 역량이 있다고 하더라도 태도적인 부분에서 부족함이 느껴진다면 그 지식과 역량은 그마만큼의 가치를 발휘할 수 없다고 생각하기 때문에 태도적인 부분을 조금 더 우선시해서 가장 먼저 중요하게 여겨야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "직무 지식과 역량 태도 모두 중요하지만 조금 더 우선시 해야 할 것이 있다면 태도라고 생각합니다. 직무 지식이나 역량은 시간을 투자하면 채워질 수 있지만 태도는 최소 이삼 년은 유지하고 살았던 부분이기 때문에 성향적으로 개선하는 것에 있어서 물리적인 시간이 많이 소요됩니다."
  },

  {
    "question": "합격을 해서 입사를 하게 된다면 만약 상사에게 어려운 지시를 받을 수도 있습니다 이럴 때 어떻게 대처를 하시겠는지 이유와 함께 말해 주세요",
    "answer": "상사님이 저에게 어려운 지시를 한다면 그 지시가 개인적인 지신지 아니면 기관에서 꼭 해야 되는 지신지를 먼저 여쭤보겠습니다. 개인적인 일이라면 정중히 거절을 하겠습니다. 그리고 그 일이 기관에서 꼭 해야 하는 일이라면 팀장님께 왜 그 일을 저에게 시켰는지 여쭤보고 그 이유와 명분이 분명하다면 일을 진행하겠습니다. 그리고 어 어려운 업무이기 때문에 혼자 할 수 없다고 말씀을 드리고 동료들과 같이 하겠다고 해서 보조적으로 도움을 받을 수 있도록 공식적으로 요청하겠습니다. 그러면 그 일을 진행할 때 막히는 부분이 있으면 팀원들과 의논해서 일을 진행할 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
    "summary": "상사님이 제게 어려운 지시를 한다면 개인적인 일이라면 정중히 거절하고, 기관에서 꼭 해야 한다면 팀장님께 왜 그 일을 제가 해야 하는지 여쭤보고 그 이유와 명분이 분명하다면 일을 진행하겠습니다."
  },

  {
    "question": "질문자님께서 동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서 말씀해 보세요 동물 실험에 대한 지원자님의 생각도 함께 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "인간은 수백 년 동안 질병에 위협을 받으면서 인간 종을 보존해 왔습니다. 인류는 계속 보존되어야 한다고 생각합니다. 그리고 음 원래 생명체는 다른 생명체의 목숨을 죽게 할 수 밖에 없는 먹이 사슬 안에 놓여 있다고 생각합니다. 인간도 그 먹이 사슬 위 상위에 있기 때문에 어쩔 수 없다고 생각합니다. 그래서 동물 실험을 통해서 인간에 계속 계속 보존을 할 수 밖에 없고 동물 실험을 통해서 좋은 예가 많아서 앞으로도 그것을 계속 할 수 밖에 없고 그걸 통해서 인류가 질병과 싸워서 이겨야 한다고 생각합니다. 그래서 저는 동물 실험을 찬성하는 주인입니다. 이상입니다.",
    "summary": "인간은 먹이 사슬 상위에 있기 때문에 인류는 계속 보존되어야 한다고 생각합니다. 그래서 동물 실험을 계속 할 수 밖에 없고 그것을 통해서 인류가 질병과 싸워서 이겨야 한다고 생각해서 동물 실험을 찬성하는 주인입니다."
  },

  {
    "question": "만약 우리 회사가 해외 무대로 진출할 기회가 생겼다고 했을 때 어디로 진출하는 것이 맞다고 생각하는지 그 이유와 함께 구체적인 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "우선 해외 무대로 진출할 수 있는 기회가 생긴다면 저는 동남아 쪽을 우선적으로 말씀을 드리고 싶습니다. 제가 아는 지인 분들이 지금 동남아에서 사업을 하고 있는데 그 동남아권에서는 한국에 대한 어떤 기술이나 서비스에 대해서 굉장한 관심을 갖고 있는 상황이라고 생각을 하고 실제로 수요도 정말 많은 상황이라고 합니다. 다만 수요만큼 공급되는 곳이 없어서 좀 많이 아쉽다 라는 이야기를 많이 들었는데 그렇기 때문에 우선 저희의 서비스를 동남아 쪽에서 많이 공급한다면 수요가 확실히 있는 만큼 기본적으로 어느 정도 보장이 되어 있을 것이라고 생각을 하고 그 외에 그 이용한 후기들을 바탕으로 해서 저희가 보완해야 할 것들을 다시 한 번 재보완한 이후에 또 다른 나라로 하나 둘 씩 더 뻗어나갈 수 있는 그러한 기회가 마련이 된다면 더 넓게 발전시킬 수 있는 방법이라고 생각합니다.",
    "summary": "저희의 서비스를 동남아 쪽에서 많이 공급한다면 수요가 있는 만큼 기본적으로 어느 정도 보장이 되어 있을 것이라고 생각하며, 이용 후기들을 바탕으로 해서 보완해야 할 것들을 재보완한 이후에 또 다른 나라로 하나 둘 씩 더 뻗어나갈 수 있는 기회가 마련된다면 더 넓게 발전시킬 수 있는 방법이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하기에 창의성과 팀워크 중에서 조금 더 중요한 것이 있다면 어떤 것이라고 생각하는지 이유와 함께 설명해 주시기 바라겠습니다",
    "answer": "저는 개인적으로 팀워크가 가장 중요하다고 생각하는데요. 그 이유는 어 물론 창의성이 있게 나오면은 더 좋겠지만 개인적으로는 팀으로 일을 했을 때 어 일은 잘 성사됐지만 팀워크가 쫌 문제가 생긴다면 추후에 저의 그냥 회사 생활을 할 때에 있어서도 좀 그 불편함들이 나중에 끝까지 간다고 생각해요 저는. 물론 그 창의성으로 인해서 업 이 이익 그 이익을 창출하거나 자신의 실적을 높일 수 있겠지만 어 팀워크로 인한 회사 생활이 또 힘들어지면 그게 더 저한테는 더 치명적일 것 같거든요. 그래서 저 같은 경우는 창의성보다는 팀워크가 더 중요하지 않나 생각합니다.",
    "summary": "저는 창의성으로 이익을 창출하거나 자신의 실적을 높일 수 있겠지만 팀워크로 인한 회사 생활이 힘들어지면 그건 더 치명적일 것 같습니다. 그래서 저 같은 경우는 창의성보다는 팀워크가 더 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "몇 년 전 우버 택시와 관한 논란이 있었는데 지원자는 찬반 그 양론에 대해 어떻게 생각하는지 한번 말씀해 주세요",
    "answer": "우버 택시는 우선적으로 빠르게 진행되고 있는 현대사회에 맞춰진 어떤 편리함을 추구하는 시스템이라고 생각을 하지만 결국에 그 이면은 어 저는 그렇게 깨끗한 편은 아니라고 생각을 합니다. 찬반 양론에 대해서 이야기를 한다기보다 저는 약간 반대의 입장에 가깝기 때문에 어 그 찬성하는 분들에 대해서 조금 아쉬운 면이 있는 건 사실인데요. 제가 우선적으로 반대하는 이유는 전문성이라고 생각을 합니다. 어쨌든 택시라는 분야가 택시 운전 자격증을 소지하고 있어야 하는 것이었는데 그냥 단순히 편리함을 내세워서 그 기존에 있던 택시 기사들의 어떤 노고나 그 기본 틀을 좀 너무 무시했던 어떤 시스템이 될 수도 있겠다 라는 생각이 들고 우버 택시 자체를 반대한다기보다 정말 우버 택시를 만약에 찬성하고 싶다면 내세우고 싶다면 기존의 어떤 그런 자격증들은 기본적으로 소지가 되는 게 안전을 위해서라도 맞는 부분이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "우버 택시를 찬성하고 싶다면 내세우고 싶다면 기존의 어떤 그런 자격증들은 기본적으로 소지가 되는 게 안전을 위해서라도 맞는 부분이라고 생각을 합니다. 그 반대 이유는 전문성인데, 단순히 편리함을 내세워서 기존에 있던 택시 기사들의 어떤 노고나 그 기본 틀을 너무 무시했던 어떤 시스템이 될 수도 있겠다는 생각이 들기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "협업을 할 일이 많이 생길 수도 있는데 이전 직장에서나 대학에서 협업을 할 때 어려운 점이 있으셨는지 얘기해 주실 수 있으세요",
    "answer": "제가 협업의 경험이 없는 것은 아니지만 협업 다운 협업은 해보지 않았다고 생각을 합니다. 제가 이전 직장과 대학에서도 협업을 했었던 적이 있었지만 제가 근무했던 직장과 대학은 굉장히 권위적이고 수직적인 그런 조직이었습니다. 그러다 보니까 사실 협업이라기보다 어 어쨌든 선배나 상사의 말을 듣고 그 뜻대로 이행만 해야 하는 그런 것이었고 어 각자만의 의견을 조금 어필하기에는 너무나도 분위기가 딱딱하고 수직적이어서 누구 하나 쉽게 본인의 의견을 어필하지 못하고 그냥 있는 그대로 진행을 하는 것이 시간적으로나 어 어떤 감정적으로나 큰 스트레스를 받지 않고 좀 효율적으로 할 수 있는 그러한 작업들이였는데 그 계기를 통해서 협업이라고 해서 다 협업은 아니구나 정말 조금 소통이나 조율하는 것에 있어서 어 더 어려운 작업이 될 수 있겠구나 라는 것을 느끼고 공부했던 시간이었습니다.",
    "summary": "협업 다운 협업은 해보지 않았습니다. 제가 근무했던 직장과 대학은 권위적이고 수직적인 조직이었습니다. 그래서 협업이라고 해서 다 협업은 아니구나 소통이나 조율하는 것에 있어서 더 어려운 작업이 될 수 있겠구나 라는 것을 느끼고 공부했던 시간이었습니다."
  },

  {
    "question": "회사에서 추구해야 되는 덕목이 여러 가지가 있는데요 세 가지를 중점적으로 설명을 한번 해 보시구요 우리 회사는 어떤 가치를 제일 중요하게 생각해야 되는지 본인의 의견을 말씀을 해 보시죠",
    "answer": "저는 정직한 회사가 좋은 회사라고 생각합니다. 회사는 어쨌거나 이익을 위해서 만들어진 단체인데 본인의 이익만 앞세우다가는 결국에는 누군가는 그에 대한 희생이 이루어질 수도 있다고 생각을 합니다. 그렇게 되면 이기적이고 그 회사만을 위한 그 단체만을 위한 회사가 과연 투명한 회사일지 범죄와 다른 점은 무엇일지 라는 의문이 들기 때문에 우선 다른 사람에게 피해를 끼치지 않는 선에서 이익을 추구하는 것이 좋은 회사라고 생각을 하고 그것에 대한 뒷받침으로는 당연히 정직함이라고 생각을 하고 있습니다. 정직함이 배제되고 다른 사람에게 피해를 주는 그런 회사는 어 정말 뭐 법에 명시된 그런 범 범죄 명만 없을 뿐인 거지 결국에는 이것 또한 범죄와 같은 행위라고 생각을 하고 있고 숨김 없이 투명한 그런 정직한 회사가 가장 좋은 회사라고 생각을 합니다.",
    "summary": "단체를 위한 회사는 타인에게 피해를 끼치지 않는 선에서 이익을 추구하는 것이 좋은 회사라고 생각합니다. 그 뒷받침으로는 당연히 정직함이라고 생각합니다. 법에 명시된 범 범죄 명만 있을 뿐이지 결국에는 이것 또한 범죄와 같은 행위라고 생각하고 숨김 없이 투명한 정직한 회사가 가장 좋은 회사라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "여러 사람들과 함께 일을 하다 보면 갈등이 생기기 마련입니다 지원자님께서는 구성원들과의 갈등이 생길 때 어떻게 해결하시겠습니까",
    "answer": "일을 하다보면 갈등이 생긴다는 것은 저는 오히려 건강한 신호라고 생각을 합니다. 각자만의 뚜렷한 생각이 있고 또 그것들에 대해서 어떠한 욕심이 있기 때문에 갈등이 나오는 것이라고 생각하는데 오히려 갈등 없이 그냥 흘러가듯이 진행이 되는 것보다 갈등을 일으키고 나서 결과적으로 잘 좀 풀려고 서로 노력을 했을 때에는 오히려 갈등 없이 진행한 그런 일들보다 훨씬 더 애정도 생기고 끈끈해지는 그러한 것들을 많이 볼 수 있었습니다. 그렇기 때문에 저는 오히려 이 갈등을 안 좋게 보는 것이 아니라 하나의 어떤 조금 더 나은 성장을 위한 그런 과정 중의 하나라고 생각하고 이 사실을 갈등을 일으킨 그 상대에게도 갈등을 일으킨 그 당사자에게도 이야기를 해줄 것 같습니다. 그냥 이 과정이 좋아지려고 하는 과정인 것 같으니 조금 더 조율을 해서 한다면 더 좋은 발전이 있지 않을까 라는 식으로 이야기를 한 이후에 갈등을 일으키는 당사자들끼리 대화를 통해서 어떠한 부분이 오해가 있었고 어떠하게 해결을 하는 것이 조금 더 모두를 위한 길인지 인지를 시켜주는 방법이 가장 좋은 방법이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "일을 하다보면 갈등이 생긴다는 것은 오히려 건강한 신호라고 생각합니다. 갈등 없이 그냥 흘러가듯이 진행이 되는 것보다 갈등을 일으키고 나서 결과적으로 잘 풀려고 서로 노력을 했을 때에는 훨씬 더 애정도 생기고 끈끈해지는 것들을 많이 볼 수 있었습니다. 갈등을 일으킨 그 당사자에게도 이야기를 해준다면 더 좋은 발전이 있을지도 모릅니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살면서 무언가 하나에 푹 빠져 몰두해 본 적이 있는지 그런 경험이 있다면 그것이 무엇인지 같이 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 지금도 취미로 하고 있지만 대학교 때 처음으로 밴드 활동을 접했었는데요. 그때 저는 악기를 다뤄본 적도 없고 단순히 공연 하나만 보고 매료돼서 오디션을 보고 동아리 활동을 했던 그런 경험이 있습니다. 그래서 정말 기초부터 시작해서 결국에는 나중에 무대까지 합주를 하러 올라갔던 경험이 있었는데요. 사실 그렇게 같이 호흡을 맞추고 어떤 멋진 하모니를 만들어내고 관객들의 박수를 받았던 경험이 그때 처음이었기 때문에 사실 그때 어떤 그 쾌감이나 어떤 성취감을 맛본 적은 없었던 것 같습니다. 그때 기억을 잊지 못해서 지금도 자주는 못하고 있지만 시간을 내서 레슨을 받고 계속해서 잊지 않으려고 노력을 하고 있는데 어떤 하나에 빠지면 이렇게 행복할 수 있구나 라는 걸 알게 해주는 정말 소중한 경험이었습니다.",
    "summary": "대학 때 처음으로 밴드 활동을 접했습니다. 단순히 공연 하나만 보고 오디션을 보고 동아리 활동을 했던 경험이 있습니다. 그래서 나중에 무대까지 합주를 하러 올라갔던 경험이 있었습니다. 어떤 하나에 빠지면 이렇게 행복할 수 있다는 걸 알게 되는 소중한 경험이었습니다."
  },

  {
    "question": "저희 일이라는 게 야근 아니면 잔업 외근 뭐 이런 것들이 많이 발생할 수가 있습니다 이런 게 발생을 해도 본인이 직무를 하는데 괜찮다고 생각하십니까",
    "answer": "저는 첫 직장에서부터 업무를 했을 때 야근 없는 날을 세는 게 더 빠를 정도로 야근이나 외근 정말 많이 했습니다. 그래서 오히려 야근 없는 날이 조금 더 어색한 것 같고 그래서 지금도 사실 어떤 일을 항상 하던 간에 기본적으로 퇴근 시간을 생각하는 것보다 그냥 야근을 생각하는 게 더 편한 상황이구요. 그렇기 때문에 뭐 많이 있다고 해도 해왔던 거라 힘들지는 않을 것 같습니다. 다만 업무를 하다보면 업무량이나 난이도에 따라서 제가 또 힘들 수도 있는 부분이 생길 수 있다고는 생각을 하는데 그렇게 저한테 스스로 좀 많이 무리가 된다 싶을 때에는 일단은 저 혼자 일하는 것이 아니라 저희 회사 단체를 위해서 저의 상황에 대해서는 어느정도 알려야 할 필요성은 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "첫 직장에서부터 업무를 했을 때 야근이나 외근을 정말 많이 했습니다. 그러다 보니 퇴근 시간을 생각하는 것보다 그냥 야근을 생각하는 게 더 편한 상황이고, 업무량이나 난이도에 따라 힘들 수도 있지만 회사 단체를 위해서 어느정도 알려야 할 필요성은 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "저희 회사에 들어오시면 그동안 일하셨던 스타일과는 업무 스타일이 달라질 수 있습니다 그런 변화에 잘 적응하시는 편이신가요",
    "answer": "우선 제 장점 중의 하나는 새로운 환경에 적응을 잘 한다는 것이었습니다. 우선 저는 어렸을 때부터 이사를 많이 다니기도 했고 그러면서 새로운 친구들과 새로운 환경 속에서 늘 적응을 해야 하는 상황이었는데 다행히도 언제 어디서든 적응을 잘하는 그러한 좋은 성격으로 많이 바뀐 것 같습니다. 그리고 이전 직장에서 제가 이직을 했을 때에도 새로운 환경이지만 빠르게 적응을 했고 또 그에 맞게 업무도 많이 습득을 했던 케이스라고 볼 수 있는데요. 제가 만약에 이 회사에 합격을 해서 업무를 하게 된다고 하더라도 이전에 제가 실제로 겪었던 경험들을 바탕으로 해서 빠르게 적응하고 또 적응 뿐만 아니라 제 업무 능력을 최대한 최대치로 보여줄 수 있는 그러한 팀원이 될 수 있도록 노력을 할 것입니다.",
    "summary": "새로운 환경에 적응을 잘 하는 것이 제 장점 중 하나인데, 이전 직장에서 이직을 했을 때에도 빠르게 적응을 했고 그에 맞게 업무도 많이 습득했던 케이스라고 볼 수 있습니다. 제가 이 회사에 합격한다면 업무 능력을 최대한 발휘하는 팀원이 될 수 있도록 노력할 것입니다."
  },

  {
    "question": "왜 이 분야에 관심을 가지게 되었고 또 지원하게 되었는지 궁금합니다 관심을 가진 이유와 지원 동기를 말씀해 보세요",
    "answer": "이 분야에 관심을 갖게 된 이유는 제가 예전부터 계속 해왔던 아르바이트나 일에 대한 그 계열 종류가 어 영업이나 서비스 종류였기 때문인데요. 아무래도 익숙한 것에 더 손이 가고 눈이 가기 때문에 더 흥미가 갔던 것 같고 제가 그동안 해왔던 일들에 대한 경험과 노하우가 있기 때문에 스스로가 이 일에 대한 자신감도 조금 있었던 것 같아요. 그래서 이 일에 대한 흥미와 자신감이 바탕이 돼서 동 어 지원했던 것 같고 또 그 고객님과 대하는 태도라든지 고객님께서 원하는 어 니즈 조건을 파악 파악해서 그 매뉴얼을 제시했고 또 소비가 이루어지는 그런 과정들을 많이 겪음으로써 저한테는 되게 보람이 느껴졌던 것 같애요. 그래서 이 분야로 지원하게 되었습니다.",
    "summary": "아르바이트나 일에 대한 계열 종류가 영업이나 서비스 종류였기 때문에 흥미와 자신감이 생겼고 고객님과 대하는 태도나 원하는 니즈 조건을 파악해 메뉴얼을 제시했고 소비가 이루어지는 과정들이 보람이 느껴져서 이 분야로 지원하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지금 여러 가지 온라인 서비스들이 많은데 그중에서도 음식 관련한 서비스 그리고 어 제품들에 대해서 본인이 만족하신 부분과 그러지 못한 부분에 대해서 설명을 한번 해 보시겠습니까",
    "answer": "최근에 그 음식을 배달시켜 먹는 사람들이 늘어나면서 이런 플랫폼들이 유행을 하고 있습니다. 그중에 초창기에 등장을 한 게 배달의 민족인데요. 어 저도 여러 번 시켜서 먹어보면서 서비스를 이용을 해봤습니다. 그런데 쪼금 아쉬운 점이라고 하면 유저의 관점에서 어플이 만들어진 거라기보다는 저는 어 이거를 활용하는 그 사장님들 개인 사업자 위주로 좀 어플이 만들어졌다 라는 생각이 드는데요. 어 일단은 음식을 본 상태가 아니기 때문에 그 음식점에 대한 평가나 아니면 댓글 위주로 선택할 수 밖에 없는 상황입니다. 어 그런데 댓글이 쪼금 더 어 자세하게 써져 있었으면 좋겠다 라는 생각이 들었고요. 그중에서 그리고 좀 비판적인 내용들이 많이 걸러져 있고 또 좋은 내용들을 위주로 돼 있는데 막상 음식을 받게 되면 성의가 없거나 별로라고 생각했던 적이 있어서 저는 이런 부분에 대해서 좀 서비스가 조금 투명하게 개선이 되었다 라는 생각이 들었으면 좋을 것 같고요. 그리고 지금 서비스 배달비가 상당히 많이 비싼 상황이고요. 그래서 이런 쪼금 가격적인 측면에서도 쪼금 이루어졌으면 좋겠다 라는 생각이 들었습니다.",
    "summary": "배달의 민족은 음식점에 대한 평가나 댓글 위주로 선택할 수 밖에 없습니다. 그런데 댓글을 좀 더 자세하게 써있고, 비판적인 내용들이 많이 걸러져있고, 서비스가 투명하게 개선되었으며, 서비스 배달비가 상당히 비싼 상황이어서 가격적인 측면에서도 이루어졌으면 좋겠다는 생각이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "공장 주민들의 과도한 민원에 대해서 어떻게 대응하실 생각이신가요",
    "answer": "우선 저는 기획 단계에서도 이 주민들의 민원에 대해서도 다뤄야 한다고 생각을 하는데 기획 단계에서 예상되었던 민원이라고 한다면 그 단계에서 세워왔던 대응 방안을 보여주는 것이 맞다고 생각을 하지만 만약에 미리 예상하지 못했던 그러한 민원이라고 했을 때에는 우선 그 민원이 어떤 부분에서 나오게 된 건지 주민들의 목소리를 듣는 것도 우선이라고 생각을 합니다. 어떠한 기획이나 그런 설계든 민원을 무시하고 진행을 하는 건 너무나도 이기적인 그 회사의 욕심일 수 있을 것이라고 생각하게 되고 결국에 회사에 좋지 않은 이미지가 갈 것이기 때문에 우선적으로 어떠한 민원이 어떠한 부분에서 불편한 것인지 정확한 파악을 해야 될 필요성이 있다고 생각을 하는데 만약에 조금 주민들도 양보를 할 수 있는 부분이라고 한다면 저희들도 이야기로 해서 대화로 인해서 해결을 할 수 있도록 해야겠지만 만약에 그러한 선이 아닌 이상은 적절한 보상을 해주는 방법이 가장 최선의 방법일 수 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "기획 단계에서도 예상하지 못했던 주민들의 민원에 대해서 우선 그 민원이 어떤 부분에서 나오게 된 건지 주민들의 목소리를 듣는 것도 우선이라고 생각을 합니다. 어떠한 기획이나 그런 설계든 민원을 무시하고 진행을 하는 것은 너무나 이기적인 그 회사의 욕심일 수 있기 때문에 어떠한 민원이 어떠한 부분에서 불편한 것인지 정확한 파악을 해야 될 필요성이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "나이가 많으신 어르신들을 상대해야 되는 일인데 어 그런 경험이 있으신지 그런 상황에 익숙하신지 궁금합니다",
    "answer": "제가 예전에 기억에 남는 경험 중의 하나가 대학교 때 봉사활동으로 시골 마을에 찾아가서 마을 어르신들의 집을 보수해 드리고 또 마을 회관을 청소해 드리고 또 할아버지 할머니들 앞에서 공연을 보여드렸던 기억이 있는데요. 그때 사실 저도 처음엔 어르신들을 많이 상대해 본 경험이 없었던지라 좀 많이 긴장하고 어색해 했었던 상태였습니다. 그런데 막상 대화를 나눠보니까 할아버지 할머니 모두 저희와 같은 고민을 이미 하셨던 그런 분들이시고 또 같은 것을 보고 웃고 울고 할 수 있다 라는 걸 깨닫게 됐는데 그렇게 생각을 하고 나니까 정말 나이만 다를 뿐인 거지 똑같은 사람이다 라는 걸 알게 됐고 그렇게 생각하니까 오히려 대화를 하는 게 조금 더 훨씬 수월해졌던 기억이 있습니다. 그래서 저는 지금 어 뭐 나이를 불문하고 나이가 많든 적든 저는 그냥 똑같은 사람이다 라는 마음으로 사람을 대하기 때문에 그런 것에 있어서 좀 어렵다거나 곤욕을 느낀다던지 하는 것들은 없습니다.",
    "summary": "대학교 때 봉사활동을 하다보니 마을 어르신들과 대화를 나누다보니 같은 고민을 이미 하셨던 분들인 걸 알게 됐고 오히려 대화를 하는 게 더 수월해졌습니다. 그냥 똑같은 사람이다 라는 마음으로 대하기 때문에 그런 것에 있어서 어려움이나 곤욕을 느낀다던지 하는 것들은 없습니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살아오면서 무언가 하나에 푹 빠져 몰두해 본 적이 있었는지 있었다면 그것이 무엇인지 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 음 제 자의가 아니라 타의일 수도 있겠지만 어 제일 제가 노력해서 푹 빠져서 노력했던 거는 입시 공부나 였던 것 같애요. 왜냐하면 저는 어떤 거든 이렇게 여러 가지 두루두루 이렇게 살짝살짝 씩은 다 많이 해본 스타일인데 이제 어떤 것에 되게 깊이까지 공부를 해야만 했잖아요 고등학교 같은 경우는. 그렇게 입시 자체가 그냥 얇게 공부해 가지고는 어 선택하기에는 폭이 너무 좁잖아요. 그래서 어떤 거든 끝까지 해야 되는데 그중에서 처음으로 했던 게 고등학교 때 입시 공부였던 것 같애요. 그래서 그거는 정말 노력을 많이 했던 것 같은데 어 살면서 이렇게 몰두한 적이 있을까 생각해보면 아무래도 공부 쪽이었었던 것 같습니다.",
    "summary": "가장 집중해서 노력했던 것은 입시 공부였습니다. 고등학교 입시 자체가 너무 좁기 때문에 끝까지 해야 되는데 고등학교 때 입시 공부를 처음 했었습니다. 살면서 이렇게 몰두한 적이 있을까 보면 공부 쪽인 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "윤리 경영을 위해 조직 또는 회사 차원에서 어 해야 할 일이 무엇이라고 생각하시는지 본인의 의견을 말씀해 주세요",
    "answer": "네 요즘은 윤리 경영이 굉장히 중요해지고 있습니다. 경영 방식 중에서도 어 도덕적 그리고 가치적 측면을 굉장히 중요하게 생각하는 시대가 온 것 같은데요. 그러기 위해서는 회사는 수익성만 쫓아가는 게 아니고 우리 회사가 어떻게 윤리 경영을 하고 있는지 다시 한번 체크할 필요가 있을 것 같습니다. 요즘에 사람들은 어 그 회사를 볼 때 가치와 어 어떻게 윤리 경영을 하는지 판단을 하기 때문에 이런 부분들의 보완이 이루어져야 될 것 같고요. 만약에 회사가 리스크가 있는 부분이거나 아니면 그렇지 못한 상황이라고 하면 앞으로 발전 방향에 따라서 윤리 경영을 실천할 수 있도록 해야 될 겁니다. 그래서 직원들에게도 교육이 이루어져야 될 것 같고요. 그리고 조직적인 차원에서도 윤리 경영에 좀 예산을 편성을 해서 그게 당장 수익성이 창출되거나 어 버리는 돈이 아니라는 생각을 가져야 될 것 같습니다. 그런 인식에서 쪼금 장기적으로 미래를 바라보는 경영 방식이 중요할 것 같은데요. 윤리 경영이 당장 수익이 창출되는 부분이 아니기 때문에 장기적으로 우리 회사를 이끄는 데 도움이 된다 라는 그런 마인드와 인식이 좀 바뀌어져야 할 것 같다 라는 생각이 들었습니다.",
    "summary": "경영 방식 중에서도 도덕적, 가치적 측면을 굉장히 중요하게 생각하는 시대가 온 것 같습니다. 윤리 경영이 당장 수익이 창출되는 부분이 아니기 때문에 장기적으로 회사를 이끄는 데 도움이 된다는 마인드와 인식이 좀 바뀌어져야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 본인이 현재 가지고 있는 위치보다 어려운 목표를 달성한 적이 있다면 그 경험을 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 대학원 시절에 티에이 역할을 해 본 경험이 있습니다. 비록 석사 과정의 학생이었지만 학부 학생들을 가르치고 그리고 박사 과정에 있는 그 선배님들에게 제가 아직 가지고 있는 역량을 소개하는 그런 강의를 진행할 수 있는 경험이 있었습니다. 어 해당 부분을 어 수월하게 해결하기 위해서 저에게 주어진 시간은 그렇게 짧았지만 이 삼 일 이라는 이 주어진 짧은 시간 동안 관련돼 있는 정보와 내가 이해하고 있는 부분들을 굉장히 빠르게 정리하고 이런 어 효과적으로 어 어 전달할 수 있을지에 대한 부분을 계속적으로 시뮬레이션하면서 많은 노력을 했던 경험이 있습니다.",
    "summary": "저는 대학원 시절에 티에이 역할을 해 본 경험이 있습니다. 대학원 시절 학부 학생들을 가르치고, 박사 과정에 있는 선배들에게 제가 가지고 있는 역량을 소개하는 강의를 진행할 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "지금 공부하시는 분야는 무엇인가요 왜 그걸 공부하시는지 지금까지 무엇을 배우셨는지 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "음 지금 공부하고 있는 분야는 아무래도 복지 쪽인데요. 복지 같은 경우는 뭐 아동 청소년 뭐 노인 장애인 뭐 한 부모 가정 등 정말 다양한 연령을 아우르고 있어요. 그렇기 때문에 어찌보면 전 국민들에게 있어서 평생 같이 가게 될 분야이기다 라고 생각을 해서 제가 그쪽에 일을 하든 안하든 어 배워두면은 되게 도움이 될 거라고 생각을 해요. 그리고 미래에 있어서도 복지는 우리 사람과 떼어낼 수 뗄래야 뗄래야 뗄 수 없는 관계라고 생각을 하기 때문에 어 복지라는 분야에서는 항상 저는 관심을 가져 왔었고 또 미래를 생각했을 때 배워두면 되게 좋을 거라는 생각을 했어요. 그리고 무엇보다도 저도 복지에 있어서 도움을 실질적인 도움을 받아봤기 때문에 그쪽에 대한 관심이 더 많이 생겼었던 것 같습니다.",
    "summary": "복지 분야는 다양한 연령을 아우르고 있어 전 국민들에게 있어서 평생 같이 가게 될 분야이기 때문에 제가 복지 관련 일을 하든 안하든 배워두면 되게 도움이 될 것 같습니다. 또한 복지에 실질적인 도움을 받아봤기 때문에 관심이 더 많이 생겼던 것 같습니니다."
  },

  {
    "question": "고객이 만족할 만한 서비스를 제공하기 위해서는 본인은 어떤 준비가 되어야 된다고 생각하시는지 나열해 주세요",
    "answer": "네 서비스의 기본은 고객의 입장에서 생각을 해야 된다고 생각을 합니다. 서비스를 제공할 때는 우리의 관점에서 우리가 우수한 점을 내세우는 게 아니라 고객님이 만족하는 서비스가 최고의 서비스라고 저는 생각을 합니다. 그렇기 때문에 고객님이 무엇을 원하고 지금 어떤 게 필요한지 파악하는 게 가장 중요할 것 같고요. 그리고 고객이 이 서비스를 받았을 때 만족하기 위해서 어떤 니즈의 성향을 가지고 있는지 그것들을 사전에 수요 조사를 하는 게 중요하다고 생각합니다. 왜냐하면 사람마다 기준이 다 다르고 고객들도 본인에게 필요한 서비스가 있고 그렇지 않은 서비스가 있다고 생각을 합니다. 하지만 그 고객이 원하지 않는데 아무리 서비스를 제공하고 설명해 봤자 설득이 되지 않는 경우가 많습니다. 그렇기 때문에 그 서비스를 원하는 고객을 모집하고 또 사전 수요 조사를 통해서 이 고객이 과연 우리 제품을 썼을 때 만족이 있을 것인가 없을 것인가에 대해서 수요 조사가 어느 정도 이루어져야 될 것 같습니다. 그래서 서비스를 제공하기 위해서는 타겟층이 분명해야 되고요. 그리고 우리가 어떤 제품을 어떤 소비자에게 줄 것인가에 대해서 명확하게 포지셔닝이 결정이 돼야 된다고 생각을 합니다. 그리고 나서 고객이 만족할 만한 서비스가 제공이 돼야 된다고 생각합니다.",
    "summary": "서비스의 기본은 고객의 입장에서 생각을 해야 합니다. 서비스를 제공하기 위해서는 타겟층이 분명해야 되고, 어떤 제품을 어떤 소비자에게 줄 것인가에 대해서 명확하게 포지셔닝이 결정이 되어야 된다고 생각을 합니다. 그리고 나서 고객이 만족할 만한 서비스가 제공이 돼야 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 스터디를 따로 하고 계신 것이 있으십니까 만약에 있다면 어떤 공부를 왜 하고 계신지도 말씀 부탁드립니다 알고 싶네요",
    "answer": "저는 마음 맞는 사람끼리 모여서 서로 일상에 대해 공유하는 스터디를 하고 있는데요. 사실 그냥 단순하게 이야기를 나누는 게 왜 스터디 인지 의문이 들 수도 있지만 굳이 이 스터디에 이름을 붙이자면 경청 스터디라고 저는 짓고 싶습니다. 다른 사람의 이야기를 듣는다 라는 것이 저는 굉장히 큰 공부라고 생각을 하고 있고 또한 이야기를 듣고 나서 그거에 대해서 서로 커뮤니케이션을 나누는 과정이 저는 굉장히 필요한 부분이라고 생각을 하고 있습니다. 인간은 사회적인 동물이기 때문에 절대 혼자서는 지낼 수 없고 어딜 가든 어떠한 조직에 속할 수 밖에 없는 동물이라고 저는 생각을 하는데 그러한 부분에 있어서 소통이 정말 중요하다고 생각하고 일방적으로 자기의 이야기를 하는 것 뿐만이 아니라 다른 사람들은 왜 이렇게 생각을 하고 왜 이런 이야기를 하는지 듣는 것 또한 정말 큰 공부가 되는 것이라고 생각하고 의무적으로 저는 좀 해야 할 필요성이 있다고 생각을 했습니다. 그래서 계속해서 상대와 소통하고 이야기를 나누는 이러한 공부를 계속해야 계속해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "경청 스터디는 다른 사람의 이야기를 듣고 나서 커뮤니케이션을 나누는 과정입니다. 인간은 사회적 동물이기 때문에 일방적인 자기 이야기 뿐만 아니라 다른 사람들의 생각과 이야기를 듣는 것도 큰 공부가 됩니다. 따라서 계속 상대와 소통하고 이야기를 나누는 공부를 계속해야 합니다."
  },

  {
    "question": "학교에서 선생님이 제자들에게 체벌을 한다든지 가정에서 부모님이 아이들을 교육시킨다든지 이런 것들을 훈육이라고 하는데 훈육에 대해서 어떻게 생각하는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 지금 두 아이를 키우고 있는 엄마이면서 직업을 구하고 있는 구직자입니다. 자녀를 키울 때 훈육은 정말 중요하다고 생각합니다. 훈육은 자녀 인생의 기초를 마련해 주는 것입니다. 훈육을 할 때 철저하고 절대적인 원칙을 세워야 한다고 생각합니다. 자녀가 아무리 떼를 쓰더라도 위험하고 모두에게 해를 끼치는 행위는 절대 안 안 된다고 어릴 때부터 교육 시켜야 한다고 생각합니다. 그런 원칙으로 자녀를 교육시키면 처음에는 조금 힘들지만 점점 수긍하고 그대로 따르게 됩니다. 그렇다고 모든 것을 너무 엄격하게 하면 자녀와 부모 관계가 너무 경직하게 됩니다. 분명하게 안 된다는 걸 알려주고 그 나머지는 유연하게 할 수 있도록 하는 것이 좋을 것 같습니다. 이렇게 자라준다면 훌륭한 사회 구성원이 될 것이라고 생각합니다. 이상입니다.",
    "summary": "자녀 양육에 있어 가장 중요한 것은 훈육입니다. 이를 위해 어릴 때부터 위험하고 모두에게 해를 끼치는 행위는 절대 안 된다는 것을 교육시켜야 합니다. 모든 것을 엄격하게 하지 말고 분명하게 가르치고 나머지는 유연하게 하는 것이 좋습니다."
  },

  {
    "question": "네이버 다음 구글 검색을 비교 설명해 보시겠습니까",
    "answer": "우선 네이버는 접속했을 때 좀 디자인이 젊은 층이 좋아할 만한 귀엽고 그런 어떤 상징적인 이미지들이 잘 들어가 있다고 생각을 합니다. 다음 같은 경우에는 카페나 메일이나 이러한 것들이 이용하는 거에 있어서 조금 더 분류가 잘 되어 있다고 생각을 하구요.구글은 정말 다양한 정보들이 어떠한 검열 없이 정말 다양하게 담겨져 있다고 생각을 하고 단점들을 말하자면 네이버는 우선 너무 편파적인 그런 내용들이 좀 많이 실려있다 라고 생각을 하고 다음은 사이트 상으로 봤을 때 글자나 이런 구분이 조금 취약하다고 생각을 합니다. 구글은 구글 또한 어떤 내용의 분류에 있어서 잘 알아보기 쉬운 점이 아쉽다고 생각을 합니다.",
    "summary": "네이버는 젊은 층이 선호하는 이미지들이 잘 들어가 있고, 다음 같은 경우에는 좀더 분류가 잘 되어 있고, 구글은 다양한 정보들이 검열 없이 담겨 있다고 생각합니다. 네이버는 편파적인 내용들이 많고, 다음은 글자나 이런 분류가 취약합니다."
  },

  {
    "question": "국민이 공직자에게 원하는 것은 무엇이라고 생각하는지 말씀에 보세요",
    "answer": "공무원은 공공의 이익을 목표로 일을 하는 직업인이기 때문에 탁월한 능력으로 업무를 처리하는 것이 중요합니다. 하지만 깨끗한 성품과 부정부패에 빠지지 않는 청렴성이 가장 중요할 것 같습니다. 국민에 대한 봉사자로서 업무를 할 때 국민의 수탁자로 권한을 행사하면서 객관적이고 공정하게 업무를 처리해야 한다고 생각합니다. 공무원 헌정에는 공익을 우선시하며 투명하고 공정하게 맡은 바 책임을 다해야 한다는 내용과 창의성과 전문성을 바탕으로 업무를 적극적으로 수행해야 한다는 것이 있습니다. 이상입니다.",
    "summary": "공무원은 공공의 이익을 목표로 일을 하는 직업인이기 때문에 탁월한 능력으로 업무를 처리하는 것이 중요하지만 깨끗한 성품과 부정부패에 빠지지 않는 청렴성이 가장 중요할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "자신이 원하는 공무원의 모습은 무엇인가요 또 자신이 생각하는 진정한 공무원의 모습은 무엇이라고 생각하십니까 의견을 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "네 저는 제가 실제로 경험했던 사례를 설명을 드리고 싶은데요. 제가 계속 지내왔던 곳에서 벗어나서 일을 해야 하는 적이 있었습니다. 그때 처음으로 독립을 하고 어 낯선 지역에 가서 이제 적응을 하고 여러 가지 서류를 정리하고자 주민센터에 방문을 했었는데 그때 당시에 사회 초년생이기도 하고 낯선 지역이라서 제가 너무 모르는 게 많았습니다. 근데 이제 저를 담당해 주셨던 그 주민센터에 직원분께서 너무나도 친절하게 하나하나 다 세세하게 알려주시고 또 제가 이 지역에 처음이라고 말씀을 드리니 정말 저를 가족처럼 어떠한 부분이 어려운지 어떠한 부분이 힘든지 이야기도 들어주시면서 어려운 게 있으면 언제든지 찾아와라 이렇게 이야기를 해주셨습니다. 실제로 찾아간 적은 없었지만 정말 그 말 한마디로 저는 정말 많은 도움을 받았고 정말 국민을 위해서 주민을 위해서 일을 하시는구나 라고 제가 느꼈던 경험이 있었는데 저도 제 일이라기보다는 국민을 위해서 일을 한다 라는 생각으로 그러한 자세로 일을 하는 공무원이 되고 싶습니다.",
    "summary": "낯선 지역에서 처음 적응을 위해 주민센터에 방문했을 때, 담당 주민분이 굉장히 친절하셨습니다. 정말 많은 도움을 받았고, 정말 국민을 위해서 일하신다 라는 것을 느꼈습니다. 지금도 국민을 위해서 일을 하는 공무원이 되고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "아직 협업에 대해서 경험해 보신 적이 있는지 궁금한데요 혹시 있다면 협업을 했을 때 사교성이 좋은 편이라고 생각하시나요 그 사교성을 키우기 위해서 어떤 노력을 하셨었나요",
    "answer": "저는 언제 어디서나 사교성이 좋은 편이고 초등학교 때부터 생활기록부에 사교성이 좋다 라는 말이 적혀있었는데요. 사실 사교성을 키우기 위해서 노력을 한 건 없습니다. 그냥 늘 어디서든 분위기를 주도하는 사람이었고 친화력이 좋고 사교성이 좋다 이런 이야기를 늘 듣고 살았던 그런 사람인데 가만 생각해보면 어찌보면 저의 이런 타고난 기질은 부모님의 영향을 많이 받지 않았나 생각이 됩니다. 저희 부모님도 새로 보는 사람들과도 정말 쉽게 대화를 잘 하시고 늘 주변에 사람이 끊이지 않고 그런 친목을 자주 도모하시는 편인데 그걸 어렸을 때부터 많이 바라봤던 것도 있고 또 그런 부모님 밑에서 제가 어쨌든 그런 사교성 좋은 유전자를 받아서 제가 지금 이렇게까지 친화력이 좋고 사교성이 좋고 어딜 가든 분위기를 주도하는 그런 사람이 되지 않았나 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 언제 어디서나 사교성이 좋은 편이었는데, 사실 사교성을 키우기 위해서 노력을 한 건 없습니다. 그런데 타고난 기질은 부모님의 영향을 많이 받은 것 같습니다. 부모님도 친목을 자주 도모하시는 편인데, 제가 그런 부모님 밑에서 사교성 좋은 유전자를 받아서 분위기를 주도하는 사람이 된 게 아닌가 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 인생을 살면서 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일이었는지 한 가지만 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제 성격 중에서 가장 큰 장점이 긍정적으로 생각하는 부분이라고 생각을 하는데요. 그렇기 때문에 저는 후회를 하거나 크게 아쉬워하는 이런 일들이 거의 없습니다. 다만 그래도 조금 아쉬울 수 있는 부분이 있다고 한다면 저는 제가 만약에 고등학교 삼 학년 때 바로 대학교를 진학하지 않고 재수를 하거나 혹은 다른 경험을 했었다면 어떠한 인생이 또 펼쳐질 수 있을까 하는 의문은 든 적이 있었는데 사실 그건 정말 그냥 이랬으면 어땠을까 하는 상상이라고 생각을 하고 저는 지금 그렇게 바로 대학교에 진학하는 걸 선택해서 제가 진학한 대학교에서 많은 경험을 했고 또 정말 좋은 사람들을 많이 만났기 때문에 그때로 돌아간다고 해도 저는 다시 한 번 똑같은 선택을 했을 것이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 대학교를 진학한 대학교에서 많은 경험을 했고 좋은 사람들을 많이 만났기 때문에 그때로 돌아간다면 다시 한 번 똑같은 선택을 했을 것이라고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "고객이 만족할 만한 서비스를 제공하기 위해서 어떻게 준비를 해야 되고 무엇이 중요하다고 생각을 하나요",
    "answer": "일단 고객님이 만족하기 위해서는 저희가 기본적인 매뉴얼은 잘 숙지를 하고 있어야 된다고 생각해요. 그러니까 쉽게 말해서 고객님이 어떤 질문을 했을 때 저희가 정확하고 어 그 고객님이 원하시는 대답에 딱 바로바로 대답할 수 있게끔 매뉴얼을 잘 숙지하고 또 예 예상치 못한 상황을 대비한 여러 가지 어 상황들을 생각을 해서 대비를 해 두는 것이 좋을 것 같고 또 고객이 고객님이 어떤 것을 필요로 하시는지 잘 파악하는 것이 중요하기 때문에 고객님이 말씀하실 때 잘 경청해서 고객님이 요구 조건에 맞는 그 물건을 제시할 수 있도록 매뉴얼를 잘 숙지하고 있는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "고객님이 만족하기 위해서는 기본적인 매뉴얼은 잘 숙지하고 있어야 된다고 생각합니다. 고객님이 원하시는 대답에 정확히 대답할 수 있도록, 예상치 못한 상황에 대비해서 대비를 해 두는 것이 좋습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 많은 프로그램을 해왔을 텐데 어떤 프로젝트를 해 보셨나요",
    "answer": "제가 대학교 때 전공 수업에서 다뤘던 프로젝트가 하나 있는데요. 프로젝트 명은 어브 노멀리티 프로젝트 비일상적인 프로젝트였습니다. 예를 들어서 학교 안에 있는 연못에 보통 물고기가 살고 있는데 본인이 인간이 물고기가 되었다 라는 생각으로 그 연못 안을 헤엄치거나 아니면은 본인이 유치원생이 되어서 유치원생 자전거를 타고 유치원생으로 행동하는 이런 식으로 일상에서 시도할 수 없는 그런 행위들을 시도하는 프로젝트였는데요. 사실 이 프로젝트는 아이디어를 하면 아이디어를 제안하면서 모든 아이디어를 다 하고 싶어서 너무나도 어려움을 겪었던 프로젝트였습니다. 대신에 이 어려움이 정말 힘든 어려움이 아니라 너무나도 기분 좋은 행복한 고민이었기 때문에 서로의 의견을 다 들어주지 못해서 서로 아쉬워했던 기억에 남고 또 그런 일상에서 겪을 수 없는 그 프로젝트를 진행하면서 일탈의 기분도 느끼면서 색다른 영감도 느끼고 또 다른 사람들의 작품 그 프로젝트를 감상하면서 재미있게 경험을 했었던 기억에 남는 프로젝트였습니다.",
    "summary": "어브 노멀리티 프로젝트 비일상적인 프로젝트는 학교 안 연못에서 인간이 물고기가 된다는 생각으로 그 연못 안을 헤엄치거나 유치원생이 되어서 자전거를 타고 유치원생으로 행동하는 행위를 하는 프로젝트였는데, 아이디어를 하면 아이디어를 제안하면서 모든 아이디어를 다 하고 싶어서 어려움을 겪었던 프로젝트였습니다."
  },

  {
    "question": "현대인이 살아가는 데 있어 하루 평균 세 번 정도는 거짓말을 하고 산다고 합니다 지원자님께서 해 본 어 거짓말 중에 가장 기억에 남는 것은 무엇일까요",
    "answer": "네 아무래도 저희가 서비스 업무이기 때문에 고객님들을 대하다 보면 거짓말을 하는 경우가 많을 것 같습니다. 그런데 그 거짓말이라고 하는 건 선의의 거짓말이라고 저는 말을 해주고 싶은데요. 거짓말을 한다고 해서 저는 꼭 나쁘지 않다고 생각을 합니다. 다른 사람을 속이고 이용하기 위해서 하는 거짓말은 분명히 나쁩니다. 하지만 선의의 거짓말이라는 게 있는데요. 어 고객님 잠시만 기다려주세요. 금방 해드리겠습니다. 사실 이런 말투도 금방 해드릴 수 없지만 제가 최선을 다해서 고객님을 빨리 해 드리겠다. 이런 응대 의미로 봐주기 때문에 저는 그런 선의의 거짓말은 오히려 어 윤활제 작용을 해서 관계를 더 좋게 유지시켜 주는 것 같습니다. 그리고 서비스를 할 때 분명 팩태 중심으로 이뤄져야 하는 것도 있지만 어 다른 사람에게 기분을 나쁘지 않게 하는 거 그리고 그 사람에게 조금 친절을 베풀 때는 거짓말 아닌 거짓말이 조금은 가미 되는 것 같습니다. 사실 저도 이 업무를 하면서 그런 경험을 많이 했고 제가 뭐 거짓말을 한다면 그럴 수도 있을 것 같습니다. 하지만 선의의 거짓말이 상대방에게 도움이 된다고 하면 저는 그 정도는 허용이 될 수 있다고 생각을 하고요. 저 역시도 이 업무에 충실하고 또 그리고 고객님들께 최선을 다기 위해서 약간의 거짓말을 활용하는 것 같습니다.",
    "summary": "서비스 업무에서 타인을 속이고 이용하는 것은 나쁜 일이지만, 선의의 거짓말은 윤활제 작용을 해서 관계를 더 좋게 유지시켜 줍니다. 또 다른 이에게 기분 좋게 하고 친절을 베풀 때 거짓이 가미되기도 합니다. 저 역시 이 업무에 충실하고 고객님들께 최선을 다하기 위해 약간의 거짓말을 활용하는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "제도적인 부패에 대한 어 귀하의 생각과 대처 방법에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "아 제도적인 부패는 우선 특권의식에서 나온다고 생각을 하고 이런 특권을 가지지 못하도록 권력이나 이런 부분들을 제대로 분배해야 하는 부분이 있는 것 같습니다. 따라서 특권을 가지고 있는 특별한 권리라고 하는 용어보다는 그들에게 본인들의 의무를 다할 수 있는 그런 역량을 공공에게 제공할 수 있는 그런 의무가 있다 라는 부분이 더 중요하게 인식이 되어야 알고 할 것이고 제도를 어 진행하고 있는 그 대변하고 있는 사람들에게 무급이나 이런 특별한 권리를 주어 줄 수 없는 그런 부분들로 이런 역량을 키울 수 있게 하는 부분이 가장 중요하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "제도적인 부패는 특권의식에서 나온다고 생각을 하고 특권을 가지지 못하도록 권력이나 이런 것들을 제대로 분배해야 하는 부분이 있는 것 같습니다. 특권을 가지고 있는 특권의 용어보다는 의무를 다할 수 있는 역량을 제공할 의무가 있다고 인식해야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 십 년 후 미래는 어떨 것 같으신가요 저희 회사에 계속 다니고 계실 것 같으신가요",
    "answer": "저는 우선 이야기를 나누고 그것에 대해서 조율하는 걸 굉장히 좋아하는데요. 십 년 후에 저는 이 회사에 계속해서 근속하면서 만약에 제가 진급을 하게 된다면 팀원들의 이야기를 들어주는 그런 선배가 됐으면 하는 바램이 있습니다. 그냥 단순히 선배가 되는 것보다도 저는 제가 이야기를 들어주고 후배들의 힘든 부분들을 좀 위로해 줄 수 있는 선배가 되고 싶다고 생각을 하는데요. 제가 신입으로 일했던 회사에서 그러한 선배가 계셨습니다. 본인보다도 또 상사의 어떤 그런 눈치를 보는 것 보다도 후배들을 우선시하면서 조금이라도 더 챙겨주시려고 하고 한 마디라도 더 위로를 해주시려고 하는 그런 선배가 있었는데 그 선배를 보면서 저도 나중에 상사가 된다면 그러한 자리를 하는 그러한 역할을 하는 선배가 되고 싶다 라고 마음먹었기 때문에 제가 만약 십 년 후에 이 회사에서 근무를 하고 진급을 해서 상사가 된다면 그러한 선배가 되는 것을 목표로 일을 하고 싶습니다.",
    "summary": "저는 이야기를 나누고 조율하는 걸 굉장히 좋아하는데 십 년 후에 제가 진급을 하게 된다면 팀원들의 이야기를 들어주는 그런 선배가 됐으면 하는 바램이 있습니다. 제가 나중에 상사가 된다면 그러한 역할을 하는 선배가 되는 것을 목표로 일을 하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "다양한 분야에서 협업을 할 경우에 지원자님은 본인의 의견을 주장할 때 좀 강하게 밀어붙이는 타입이신가요 보통 이런 경우에 어떤 식으로 주장을 어필하시나요",
    "answer": "저는 평소에 말이 많지 않고 꼭 필요한 말만 하는 성격입니다. 친구와 있을 때도 말을 많이 하기보다는 다른 활동을 하는 편이고 말은 적을수록 좋다고 생각하고 있습니다. 이러한 제 평소 성격으로 인해 제가 다른 생각하는 옳은 방향을 피력할 때 강하게 주장하지 않아도 주변 사람들이 귀 기울여 들려주 들어주는 것 같습니다. 이는 평소 말을 아끼는 저희 성향이 생각이 없거나 할 말이 없어서가 아니라 내면적으로 다양한 생각을 하고 나만의 논리나 나만의 사고방식을 세우면서 고뇌한다는 것을 주변 사람들이 잘 알기 때문이라고 생각합니다. 따라서 저는 말을 많이 하기보다는 나의 생각을 머릿속에 정리하는 습관을 가진 사람이라 정의할 수 있고 그러한 생각을 조용 조용하지만 강력하게 피력할 수 있는 사람이라고 생각합니다. 그래서 저의 주변 사람들은 저와 대화를 할 때 조용하지만 강단이 있는 믿음직한 사람이라고 생각하는 것 같습니다.",
    "summary": "저는 평소 말이 많지 않고 꼭 필요한 말만 하는 성격입니다. 친구와 있을 때도 말을 많이 하기보다는 다른 활동을 하는 편이고 말은 적을수록 좋다고 생각하고 있습니다. 그래서 제가 다른 생각하는 옳은 방향을 피력할 때 강하게 주장하지 않아도 주변 사람들이 귀 기울여 들어주는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "다른 사람을 도운 경험 중 가장 기억에 남는 일에 대해 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "대학원 시절에 저보다 일 년 뒤에 들어온 저희 동기가 있었는데요. 제가 워낙 데이터를 분석하고 하는 부분에 조금 많은 능력을 보여서 제 동기가 해당 논문을 기획하거나 이 눈문에 대한 논리성에 대해서 고민을 할 때 제가 옆에서 같이 논리 모형과 그 분석 모형 어떻게 해야 이 결과적인 것이 충분히 설명이 될 수 있을지 같이 토론해주고 어 분석했을 경우 이 데이터의 오류라든지 어 이 데이터를 가지고서 할 수 있는 분석이 어떤 것인지 이 어떠한 결과를 내면 좋을 것 같은지 그리고 데이터 음 결과에 대한 어떻게 해석하는지 등에서 해서 논문을 작성하는 데 많은 도움을 줬던 경험이 있습니다.",
    "summary": "데이터 분석에 능통한 제 동기가 논문 기획 및 논리성 고민을 할 때, 논리 모형과 분석 모형에 대한 토론을 하며 논문 작성에 많은 도움을 준 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "시간이 남을 때 주로 무슨 일을 하시는지 그 일을 하시는 이유는 무엇인지 설명해 주실 수 있나요",
    "answer": "저는 시간이 남을 때는 어 그 단순히 어 책을 읽는다거나 뭔가 특별하게 하는 행동은 따로 없습니다. 집에서 그동안 정리하지 못했던 그런 집안을 정리한다거나 제가 해야 하는 일들이 어떻게 진행되었었는지 살펴보는 그런 시간을 가장 많이 갖기도 하고 그리고 밀려 있었던 친구들과의 약속을 해서 친구들과의 관계도 회복할려고 하고 그러면서 저희 스트레스를 푸는 그런 일을 가장 많이 하는 것 같습니다. 그리고 때에 따라 시간이 짧게 짧게 날 때에는 제가 좋아하는 음악을 듣는다든가 제가 좋아하게 유쾌하게 볼 수 있는 영상을 보면서 정신적인 스트레스를 조금 많이 푸는 스타일입니다.",
    "summary": "저는 시간이 남을 때는 특별히 하는 행동은 따로 없습니다. 집안을 정리하는 시간을 가장 많이 갖기도 하고, 밀려 있었던 친구들과의 약속을 해서 스트레스를 푸는 일을 가장 많이 하는 것 같습니다. 시간이 짧게 날 때는 영상을 보면서 스트레스를 많이 풀습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 지금까지 인생을 살아오면서 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일 일까요 한 가지 사례만 들어서 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 대입을 한 번 실패했었습니다. 그때 제가 인생에서 가장 힘든 과정이었던 것 같습니다. 그래서 제가 가장 후회된다는 점은 고등학교 때 정말 열심히 공부를 했었어야 되는데 그렇게 못한 것이 가장 후회가 됩니다. 그때 제가 늦게 사춘기가 오기도 했고 또 집에 뭐 저를 밀어주는 분위기도 아니어서 저도 그것과 같이 뭐 공부를 꼭 해야 되나 이런 생각을 많이 해서 열심히 하지 않았던 부분이 많았던 것 같습니다. 제 환경이 그렇더라도 그때 저는 열심히 하는 게 우선이라는 것을 뒤늦게 깨달았습니다. 그것이 저의 인생에서 가장 후회되는 점이라고 말씀드리겠습니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 대입에 한 번 실패했습니다. 고등학교 때 열심히 공부하지 않은 부분이 많았지만 열심히 하는 게 우선이라는 것을 뒤늦게 깨닫고 가장 후회되는 점이라고 말씀드리겠습니다. 이상입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것이 무엇일까요 그리고 그에 어떻게 대처할 것인지 궁금합니다",
    "answer": "저와 성향이 정반대인 사람과 프로젝트를 함께 진행한다면 예상치 못한 어려움들에 직면하는 일이 많아질 것 같습니다. 하지만 만일 이런 일이 발생한다면 프로젝트 외적인 부분에 관심을 가지면서 시간을 두고 동료와 맞춰가 보겠습니다. 대외 활동을 하면서도 저와 의견이 맞지 않는 팀원이 있었습니다. 의견 대립이 해결되지 않아 저는 우선 시간을 조금 가지면서 프로젝트 외적인 부분에 대해 이야기를 했습니다. 개인적인 이야기도 하고 관심사 이야기도 하면서 마음을 열고자 했습니다. 이후에 서로 솔직한 마음으로 각자 의견의 장단점을 이야기해보고 다른 팀원들 의견도 들으면서 조금씩 의견 차이를 좁혀가고자 노력했던 경험이 있습니다. 직장생활에서는 조금 다르겠지만 프로젝트 외적인 부분을 통해 마음을 열고 제 의견도 어필하면서 하나씩 맞춰가겠습니다. 계속해서 문제가 생긴다면 직장 동료나 선배에게도 도움을 요청해 보겠습니다.",
    "summary": "저는 성향이 다른 팀원과 프로젝트를 함께 진행한다면 예상치 못한 어려움에 직면하는 일이 많아질 것 같습니다. 하지만 프로젝트 외적인 부분에 관심을 가지면서 시간을 두고 동료와 맞춰가겠습니다. 계속해서 문제가 생긴다면 직장 동료나 선배에게도 도움을 요청해 보겠습니다."
  },

  {
    "question": "지금 읽고 계신 책이 있습니까 있다면 어떤 책을 읽고 계신지 왜 그 책을 읽는지 궁금합니다 함께 말씀해 보세요",
    "answer": "제가 읽고 있는 책의 제목은 겸손한 공감입니다. 팬더믹 이후 많은 것들이 달라졌고 이에 적응하는 사람들에 정신 건강에도 적지 않은 변화가 생겼습니다. 정신과 전문의인 저자는 변화무쌍한 세상과 사람들의 마음에 주목하였고 그 탐구의 기록을 글로 엮었습니다. 저자는 제일 먼저 정신과 의사로서 무엇을 해왔고 현재 무엇을 하고 있는지 스스로를 성찰하며 이야기를 시작합니다. 내 얘기인 듯 아닌 듯한 내담자들의 사연과 의사로서 공감이 듬뿍 느껴집니다. 이렇게 고난하고 복잡한 삶에도 불구하고 행복할 수 있는 방법에 대한 모색이 두 번째 이야기에 전해집니다. 특별히 우울과 불안 상처로 힘든 이들에게 전하는 말이 세 번째 이야기입니다. 마지막으로 팬더믹 시대에 우리에게 필요한 마음 공부가 무엇인지 알려주면서 이 책은 마무리 됩니다. 저 역시 힘든 시기를 이겨내고자 겸손한 공감이라는 책의 제목이 저를 위로해주는 것 같아 손에 잡게 되었습니다.",
    "summary": "팬더믹 이후 정신과 전문의인 저자는 정신과 의사로서 무엇을 해왔고 현재 무엇을 하고 있는지 스스로를 성찰하며 이야기를 시작합니다. 고난하고 복잡한 삶에도 행복할 수 있는 방법에 대한 모색이 두 번째 이야기에 전해집니다. 마지막으로 마음 공부가 무엇인지 알려주면서 책은 마무리됩니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 여러 가지 프로젝트를 수행했었을 텐데요 과거에 했던 프로젝트를 수행했던 경험 중에서 어떤 프로젝트를 맡았었는지 그 어 그 프로젝트 내에서 어떤 역할을 했었는지 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "과거에 프로젝트를 실행했던 경험이 있는데요. 그럴 때 저의 역할은 음 다른 사람들을 이끄는 리더의 역할을 하기보다는 보조적인 역할을 많이 했던 것 같습니다. 제 자체의 성향 자체도 어 다른 사람이 이끄는 내 외향적인 성격인 그 것보다는 어 다른 사람들의 보조적인 부분이나 이제 자료 수집이나 이제 보조의 역할을 하는 내향적인 성향이 강해서 아무래도 그 어떤 팀을 이끌어가는 역할보다는 어 도움을 주는 조력자 역할을 하는 것이 저한테 더 가장 잘 맞았던 것 같고 또 그 안에서 이제 참여하기 힘든 팀원이 생기면 그 팀원을 잘 챙겨서 그 팀워크가 잘 이끌어 가질 수 있도록 도움 도와주는 역할을 했던 것 같습니다.",
    "summary": "프로젝트를 실행했던 경험이 있습니다. 그때 저는 보조적인 역할을 많이 했습니다. 성향도 보조적인 부분이나 보조의 역할을 하는 내향적인 성향이 강해서 도움을 주는 조력자 역할을 하는 것이 제 역할과 잘 맞았던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하시기에 동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 추가로 동물 실험에 대한 지원자님의 생각도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 사실 동물 실험을 반대하는 입장이지만 동물 실험이 인간에게 주는 이익은 광견병과 홍역 등의 예방법을 발견해냈다는 것입니다. 앞으로도 결핵 암 등의 질병들의 치료법이나 백신을 개발해 낼 것인데 동물 실험이 있어야 더욱 효과적이고 신속하게 신약 개발이 진행될 수 있을 것이라고 생각합니다. 그리고 윤리적으로 균형 있게 동물 실험을 진행하면 문제 없다고도 생각합니다. 마구잡이로 약을 주입하고 대량의 동물들을 좁은 공간에 가둬 둔다던가 하는 비윤리적인 행위는 현재 일어나고 있지는 않다고 제가 알고 있습니다. 연구원들은 연구를 하기 위해서 충분한 윤리 교육을 받아야 하고 꼭 필요한 만큼의 동물들만 사용하면 된다고 생각합니다. 그래서 저는 동물 실험을 반대하는 입장이지만 어느 정도의 동물 실험은 찬성하고 그런 인간에게 주는 이익이 있다고 생각합니다.",
    "summary": "동물실험이 인간에게 주는 이익은 광견병과 홍역 등의 예방법을 발견해냈다는 것입니다. 앞으로 질병들의 치료법이나 백신을 개발해 낼 것인데 동물 실험이 있어야 더욱 효과적이고 신속하게 신약 개발이 진행될 수 있을 것이라고 생각합니다. 윤리적으로 균형 있게 동물 실험을 진행하면 문제 없습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 지금 공부하는 분야가 무엇인지 어 그걸 왜 공부하는지 그리고 지금까지 그것을 통해서 무엇을 배웠는지 함께 말씀해 주시길 부탁 드립니다",
    "answer": "저는 현재 소통하고 있는 것에 대해서 공부를 하고 있는데요. 사실 공부라고 하기엔 약간 거창할 수 있겠지만 소통과 관련된 책을 읽으면서 그것에 대해서 이야기를 나눠보는 스터디를 진행하고 있습니다. 처음에는 단순히 어 소통은 어떻게 하는 것이 조금 더 효과적일지 하는 그런 단순한 호기심으로 책을 읽는 것으로 시작을 했는데 어 막상 이 책을 읽고 나서 다른 사람들과의 생각까지 함께 공유하니 정말 말 그대로 소통에 대해서 저희가 직접 몸소 체험하고 있고 또 어떻게 하는 것이 조금 더 나을지 서로의 생각을 공유하면서 한 번이라도 더 생각하는 그러한 방식이 너무 마음에 들고 또 재미가 있고 실제로도 업무를 볼 때도 실무로 효율적으로 적용시킬 수 있다 라는 게 너무 흥미가 있습니다. 그래서 그걸 통해서 지금 우선 많이 깨달은 건 내가 하고 싶은 만큼 상대 이야기를 들어주는 것부터가 시작이다 소통의 시작이다 라는 것이 가장 기억에 남습니다.",
    "summary": "저는 현재 소통하고 있는 것에 대해 공부를 하고 있는데, 소통과 관련된 책을 읽으면서 그것에 대해 이야기를 나눠보는 스터디를 진행하고 있습니다. 책을 읽고 나서 다른 사람들과의 생각까지 함께 공유하니 너무 마음에 들고 실제로도 실무로 효율적으로 적용시킬 수 있다 라는 게 너무 흥미가 있고, 가장 기억에 남습니다."
  },

  {
    "question": "면접을 보러 오는데 교통사고로 지원자는 무사한데 주위에 다른 사람들이 위급하다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "우선 제가 그 자리에서 할 수 있는 최선의 방법은 일 일 구와 경찰에 신고하는 방법이라고 생각을 합니다. 그렇게 신고를 한 이후에 제가 면접을 볼 회사에 전화를 해서 우선 지금 제가 처한 상황을 알리고 조금 늦을 수도 있다 라고 미리 언질을 주는 것이 맞다고 생각을 합니다. 그렇게 이야기를 한 이후에 아까 신고했던 경찰과 일 일 구 대원들까지 현장에 도착하는 것을 보고 무사히 도착할 수 있는 것까지 제가 어쨌든 인도를 하는 것이 제 몫이라고 생각을 하구요. 그 이후에는 제가 면접을 봐야 하는 것 또한 어찌보면 저의 삶에 있어서 너무나도 큰 부분이기 때문에 우선은 면접을 보러 갈 것 같습니다. 그렇게 면접을 보고 난 이후에 다시 한 번 제가 병원이든 경찰서든 다시 한 번 찾아가서 사고 현장에 있었던 당사자인 만큼 최대한 그 사고 현장에 도움이 될 수 있는 그런 정보들을 전달하는 것으로 저는 우선 대처를 할 것 같습니다.",
    "summary": "사고 현장에 있었던 당사자인 만큼 최대한 그 사고 현장에 도움이 될 수 있는 그런 정보들을 전달하는 것으로 우선 대처를 할 것 같습니다. 그 이후에는 면접을 봐야 하는 것이 제 삶에 있어서 큰 부분이기 때문에 우선은 면접을 보러 갈 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 공부를 하실 때 개인적으로 어떻게 하시는지 말씀해 주시고요 강의나 책을 활용해서 인강 같은 거 활용해서 하시는 공부도 말씀해 주셔도 됩니다",
    "answer": "우선 지금 저는 일본어에 관심이 생겨서 공부를 하고 있습니다. 혼자서 공부하는 것이 아니라 뜻이 맞는 스터디 원을 구해서 스터디를 구성한 이후에 진행을 하고 있는데 사실 각자 직장 생활을 하느라 만날 수 있는 시간이 많지 않아서 한 달에 두 번 만나는 것으로 저희가 규칙을 정해 놨고 대신에 그 두 번 만나기 전까지 같은 교재를 사용하면서 어디까지는 독학을 해 오는 것으로 이야기를 마친 후에 그 해당 부분까지 공부를 한다면 만나는 날짜에 만나서 챕터를 나눠서 각자 선생님 역할을 하면서 그 부분에 대해서 설명을 하는 방식으로 공부를 하고 있습니다. 그렇게 하면서 공부를 하다가 분명히 안 풀리는 부분도 있는데 그럴 때에는 인터넷에 검색을 해서 강의를 이용한다던지 아니면은 주변에 잘하는 전문가들에게 도움을 요청해서 계속해서 그 스터디를 진행을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 일본어에 관심이 생겨서 스터디원을 구해서 공부를 하고 있습니다. 한 달에 두 번 만나는 것으로 규칙을 정해 놓았고 그 전까지 독학을 해 오는 것으로 이야기를 마친 후에 그 해당 부분까지 공부를 한다면 아는 날짜에 만나 챕터를 나눠서 설명을 하는 방식으로 공부를 하고있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만에 스킬이 있다면 한번 말씀해 주실 수 있나요 직접 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "커뮤니케이션에서 가장 중요한 것은 동감이라고 생각합니다. 내가 하고 싶은 말이 아닌 상대가 듣고 싶은 말을 하는 것이 중요하다고 생각합니다. 그러면 상대를 쉽게 설득할 수 있습니다. 또 말을 시작할 때 상대와 공통적인 부분을 찾아서 공감대를 형성합니다. 예를 들면 어 이 스카프 저도 있는데요 뭐 이런 식으로 하면서 친하게 유도를 하는 것입니다. 그리고 커뮤니케이션에서 중요한 것은 표정과 몸짓 뭐 이런 모든 것이 커뮤니케이션 스킬이 스킬이라고 생각합니다. 그래서 이 모든 것을 활용해서 커뮤니케이션을 하는 것이 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "커뮤니케이션에서 가장 중요한 것은 동감이며 표정과 몸짓 등 모든 것이 커뮤니케이션 스킬이라고 생각합니다. 그래서 이 모든 것을 활용해서 커뮤니케이션을 하는 것이 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "대한민국의 금융정책기관으로서 우리 신용보증기금이 호가대해야 할 업무 영역은 도대체 무엇이라고 생각하십니까",
    "answer": "현재 신용보증기금에서 진행하고 있는 업무들의 경우에는 바로 대면 서비스로 진행하는 부분이 가장 많이 있습니다. 하지만 현재 어 코로나라든지 이런 사 차 산업혁명에 있어서는 비대면이라는 그런 트렌드가 있습니다. 그 비대면 영업이라든지 비대면 업무 등이 가장 많이 활용이 되고 있는데요. 따라서 어 보안이나 이런 부분들이 철저히 진행이 되어야 하는 어 그런 기초적인 기반이 마련이 돼야 되겠지만 그런 부분들은 지금 현재 과학기술로써는 충분히 진행할 수 있을 것이라고 생각하기 때문에 이러한 보안 기술을 기반으로 한 비대면 영역에 대한 확대가 가장 먼저 필요하지 않나 라는 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "신용보증기금의 업무들은 대면 서비스로 진행하지만 비대면이라는 트렌드에 따라 비대면 영업, 업무 등이 많이 활용되고 있습니다. 보안을 위한 기초적 기반이 마련돼야 하지만, 과학기술로 비대면을 진행할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 입사 후에 기존에 원하던 일을 못 하시게 될 경우에 어떻게 하시겠어요 그리고 그 어떻게 하는 것에 대해서 그렇게 하시는 이유에 대해서도 말씀해 주시면 좋을 것 같아요",
    "answer": "가장 먼저 제가 원하던 일을 하지 못했을 경우에는 아마도 좀 마음이 어 슬프겠죠. 어 그 마음도 있지만 오히려 이 지 조직에서 그래서 제가 할 수 있는 역할이 제가 원하는 일이 아니라 또 다른 일이 주어지는 수 있다 라고 생각은 하고 있습니다. 따라서 저에게 주어진 업무를 최대한 잘 시행을 하고 제가 원하던 할 수 있다고 생각했던 업무에 대해서 어필하면서 제가 그 업무를 잘 할 수 있도록 그런 업무를 맡을 수 있도록 어 다른 업무도 충실히 하면서 계속적으로 지속적으로 어필하는 것도 필요하다고 생각합니다. 어 다른 업무를 한다고 해서 제가 그 어떤 목표를 이루지 못한다라고는 생각을 하지 않기 때문에 제가 원하지 않았던 일이라도 충실히 잘 해 나갈 것입니다.",
    "summary": "가장 먼저 제가 원하던 일을 하지 못했을 경우에는 슬프겠지만 다른 업무도 충분히 해낼 수 있다고 생각하기 때문에, 주어진 업무를 잘 시행하면서 원하는 업무를 잘 할 수 있도록 다른업무도 충실히 하면서 지속적으로 어필하는 것도 필요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다 보면 문서화 작업이 많습니다 지원자는 문서화 작업이 왜 필요하다고 생각하시나요",
    "answer": "일을 하게 되면 어 그 일이 어 뭐 물론 잘 될 수도 있고 안 될 수도 있지만 그 결과가 잘되건 안되건 어 하나의 다 사례들이 되고 그런 것들이 밑바탕이 돼서 어떤 일의 진행에 중요한 자료가 될 수 있기 때문에 어 그 일들을 뭐든지 문서화로 남겨두면 후에 그 일을 진행하는 다른 사람에게 어 그 일을 넘길 때도 유용하고 또 그 다음 사람이 그 일을 해결할 때 좋은 금 근거 자료가 되어서 어 문서화를 했을 때 훨씬 그 일을 진행함에 있어서 능률이 올라가는 것 같습니다.",
    "summary": "문서화를 한 일들은 그 일의 진행에 중요한 자료가 될 수 있기 때문에 그 일을 문서화로 남겨두면 후에 그 일을 진행하는 다른 사람에게 넘길 때도 유용하고 다음 사람이 일을 해결할 때도 좋은 자료입니다."
  },

  {
    "question": "현대사회에서는 없어서는 안 될 가장 중요하다고 생각하시는 직업을 딱 한 가지만 골라서 말씀해 주실 수 있을까요",
    "answer": "현대사회에서 없어서는 안 될 존재가 있다고 한다면 저는 배우라는 직업을 고르고 싶습니다. 저는 평소에 연극 관람을 하는 것을 굉장히 좋아하는데 그 관람을 하는 이유 중의 하나는 그냥 우리들의 삶이 담겨 있어서 그것들을 바라보는 것이 저에게는 저를 돌아보는 그런 공부가 된다고 생각을 하는데요. 사실 요즘 빠르게 진행되고 있는 이 사회에서 우리 주변 사람들 그리고 내 자신을 돌볼 수 있는 겨를이 많이 없어졌다고 생각을 합니다. 그래서 배우를 통해서라도 우리들의 사는 모습을 좀 보여주고 우리 사람들도 그런 것들을 좀 바라보면서 공부하고 깨닫고 우리의 삶을 잊지 않을 수 있도록 하는 것이 중요하다고 생각을 하는데 그런 의미에서 배우라는 직업은 없어지면 안 된다고 생각을 합니다.",
    "summary": "현대사회에서 배우라는 직업이 없어서는 안 될 존재가 있다면 저는 배우를 통해서라도 우리들의 사는 모습을 좀 보여주고 우리 사람들도 그런 것들을 좀 바라보면서 공부하고 깨닫고 우리의 삶을 잊지 않을 수 있도록 하는 것이 중요하다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "이직을 생각하는 동료를 만나게 된다면 지원자님께서는 어떤 말씀을 해주실 수 있을 것 같습니까 왜 그렇게 말씀하시는지도 설명해 주세요",
    "answer": "저는 그동안 이직을 생각하는 동료들이 굉장히 많았었고 이러한 동료들이 저에게 고민을 얘기할 때 가장 먼저 해줬던 것은 이 선택에 대해서 후회하지 않아야 한다 후회하지 않기 위해서는 반드시 이 직장을 떠났을 때 하고자 하는 목표를 달성할 수 있는 그 곳을 이미 정해 놓은 상태에서 진행을 해야 한다 라고 어 매번 얘길해 왔습니다. 왜냐하면 단순히 휴식을 위해서 이직을 하고 싶다 쉬고 싶다 라고 생각하는 친구들도 있었고 동료들도 있었고 단순히 여기서 힘드니까 다른 곳에서는 좀 덜 힘들 것 같다 라는 막연한 이런 부분들로 이직을 선택하는 동료들도 있었기 때문에 가장 현실적인 조언을 많이 했던 것 같습니다. 이것도 힘들지만 다른 곳도 무조건 힘들 것이고 당연히 힘들 수밖에 없을 것이다 이것을 해결하기 위해서 자기가 어떤 노력을 할 수 있을지 먼저 생각을 하고 해당 선택을 했으면 좋겠다 라고 얘기했던 경험이 더 많았던 것 같습니다.",
    "summary": "이직을 생각하는 동료들에게 해 준 말은, 후회하지 않기 위해서는 이직을 했을 때 목표를 달성할 수 있는 곳을 정해 놓은 상태에서 진행을 해야 한다는 것입니다. 단순히 쉬고 싶다 라고 생각하는 친구들도 있고, 막연한 부분들로 이직을 선택하는 동료들도 있어서 가장 현실적인 조언을 많이 했습니다."
  },

  {
    "question": "일을 시작하면 나이가 많으신 분들을 상대해야 하는데 나이 많으신 분들을 상대하신 경험이 있으실까요",
    "answer": "제가 기억에 남는 경험 중의 하나가 대학교에 재학 중일 때 시골 마을로 봉사활동을 가서 마을 어르신들께 청소도 해드리고 집에 보수해야 될 것들도 보수해드리고 또 요리를 해서 대접해 드리고 이런 활동을 했었는데요. 사실 저는 그 전까지는 나이 많으신 분들을 상대할 그런 기회가 많이 없어서 좀 긴장을 하고 갔었던 기억이 있는데 막상 어르신들과 대화를 해보니 저희와 똑같은 것을 보고 웃으시고 또 안타까워하시고 또 저희가 나눴던 고민들을 훨씬 더 이전에 경험하셨기 때문에 저희들한테 오히려 좋은 말씀도 정말 많이 해주시고 그러한 대화를 통해서 아 우리가 정말 나이만 다를 뿐인 거지 똑같은 사람이구나 라는 걸 정말 많이 깨닫고 왔던 경험이 있습니다. 그래서 현재는 그 경험을 바탕으로 나이가 많든 적든 그냥 다 같은 사람이다 라는 생각으로 사람들을 대하고 있기 때문에 지금 뭐 일을 하 일을 할 때 나이가 다른 사람들을 상대한다고 해서 어려움을 크게 느끼지는 않을 것 같습니다.",
    "summary": "대학교 재학 중 시골 마을로 봉사활동을 가서 마을 어르신들께 청소도 해주고 요리도 대접해 드리고 했던 경험이 있습니다. 지금은 그 경험을 바탕으로 나이가 많든 적든 그냥 다 같은 사람이라는 생각으로 대하고 있기 때문에 나이가 다른 사람들을 상대한다고 해서 어려움을 크게 느끼지는 않을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 왜 이 분야에 대해서 관심을 가지고 그리고 지원을 하게 되었는지 궁금한데 관심을 가진 이유와 지원 동기에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 사실 이 분야에 처음부터 관심이 있게 된 것은 아니었습니다. 저는 이 분야와 비슷한 다른 분야에서 먼저 오랫동안 일을 하고 있었는데요. 그 다른 분야에서 제의가 들어왔습니다. 제 직장 상사가 이 분야 말고 제가 지금 지원한 이 분야에 지원해 보는 것이 어떻겠냐 너는 이쪽 분야가 조금 더 맞는 것 같고 이쪽 분야에 가면 더 잘 할 수 있을 것이다 라는 조언을 듣게 되었습니다. 그때부터 이 분야에 관심을 가지게 되었고 한 번 지원해 볼까 라는 마음이 아닌 이 분야에 관심이 들기 시작한 그때부터 이 분야에 대해서 심도 있게 공부하였고 고민 끝에 이렇게 지원을 하게 되었습니다. 제가 단순한 관심으로 지원을 한 것은 아닙니다. 저는 이 분야의 굉장한 진심을 가지고 있습니다. 그렇기 때문에 이 분야에 지원하게 되었습니다.",
    "summary": "이 분야에 처음부터 관심이 있게 된 것은 아니고 비슷한 다른 분야에서 일을 하고 있었는데, 제 직장 상사로부터 이 분야에 지원해 보는 것이 어떠냐는 조언을 듣고 이 분야에 관심을 가지게 되어 심도 있게 공부하였고 고민 끝에 이렇게 지원을 하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 일을 하시다가 상사가 어려운 지시를 내린다면 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "네 우선 저는 신입이기 때문에 상사에게 어려운 지시를 받는다고 하더라도 신입의 자세로서 기꺼이 최선을 다하는 모습을 보여드리는 게 맞다고 생각을 하는데요. 정말 일과 무관한 그런 좀 개인적인 업무일지라도 어찌보면 기분도 상할 수 있고 이런 것까지 해야 하나 싶을 수도 있겠지만 그래도 조금 더 멀리 보고 이런 것들도 또한 사회생활의 하나다 라는 마음으로 일단은 신입이기 때문에 해 내려고 할 것 같습니다. 하지만 이 어려운 지시라는 게 회사의 목표에 좀 반하는 뭐 일이라던지 아니면 단체에 좀 손해가 갈 수 있는 피해를 끼칠 수 있는 그런 짓이라고 한다면 이거는 이행해서는 안 되는 부분이라고 생각을 하고 우선 다른 상사에게 알려서 지금 현재 이러한 지시를 받았고 이러한 상황에 놓여있다 라고 도움을 요청할 것 같습니다.",
    "summary": "저는 신입이기 때문에 상사에게 어려운 지시를 받더라도 최선을 다하는 모습을 보여드려야 한다고 생각합니다. 어려운 지시가 회사 목표에 반하거나, 단체에 피해를 끼치는 짓이라면 이행해서는 안 된다고 생각하며 다른 상사에게 도움을 요청할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "외상 후 스트레스 장애 피티에스디에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "외상 후 스트레스 장애는 어 사람이 어떤 사고나 자연 재해 고문 전쟁 등과 같이 그러한 사건들을 통해서 겪게 되는 정신적 신체적 장애를 말하는데요. 이것에 대한 극복할 수 있는 방법은 우선 약물 치료가 있다고 들었습니다. 약물 치료를 받으면서 약물을 복용하면서 치료하는 방법이 있고 두 번째로는 정신치료가 있다고 들었는데 정신 치료는 행동 치료나 그런 인지 치료 그런 심리 치료와 같은 방법이 있다고 들었습니다.",
    "summary": "외상 후 스트레스 장애를 극복할 수 있는 방법은 약물 치료와 정신치료가 있는데, 약물 치료는 약물을 복용하면서 약물을 치료하는 방법이 있습니다."
  },

  {
    "question": "네 수익과 사회 공헌 중에 어떤 덕목이 더 중요하다고 보십니까",
    "answer": "저는 수익과 사회공헌 둘 다 놓칠 수 없는 기업의 아주 중요한 가치라고 생각을 합니다. 어 기본적으로 회사와 기업은 수익을 창출해야만 굴러가기 때문에 분명히 수익 창출력과 관련된 부분을 추구해야 한다고 생각을 합니다. 하지만 최근에는 사회 공헌적인 가치가 굉장히 중요해진 게 사회 공헌을 하냐 안 하냐에 따라서 그 기업의 가치와 또 이미지가 생성되기 때문입니다. 따라서 최근에는 그 비율을 잘 조정하는 게 중요하다고 생각을 하는데요. 과거에는 수익이 팔십 프로 구십 퍼센트의 치중해 있다면 그 비중을 약간 낮추더라도 사회 공헌적인 활동을 하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 왜냐하면 사람들은 그 가치에 따질 때 그 회사가 사회공헌을 했으면 훨씬 더 가산점을 부여하고 또 충성도 높은 고객으로 바뀔 수 있기 때문에 저는 최근의 트렌드는 수익과 사회공헌을 모두 적절하게 배분을 해서 추구하는 기업이 오랫동안 생존하고 장기적으로 가져갈 수 있는 경쟁력이 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "수익과 사회공헌은 기업의 아주 중요한 가치이지만 최근에는 사회 공헌적인 가치가 중요해졌습니다. 과거에 수익이 80프로 90프로에 치중해 있다면 비중을 조금 낮추더라도 사회 공헌적 활동을 하는 게 중요하다고 생각합니다. 수익과 사회적 가치를 적절하게 배분하는 것이 기업이 오랫동안 생존하고 장기적으로 가져갈 수 있는 경쟁력이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "전공외에 자신의 수 수준급의 실력이 될 정도로 노력하신 것이 있나요 취미여도 상관없습니다 그리고 있다면 전공과 관련 어떤 도움을 주는지도 정말 궁금합니다",
    "answer": "지금 제 전공은 스포츠 관련 학과 쪽이지만 저는 지금 현재 언론 정보 쪽을 복수 전공하고 있는데요. 아직 이게 제 주 전공은 아니어서 수준급의 실력은 아니지만 그래도 그 언론 정보 전공을 하고 있는 학우들과 경쟁이 될 만큼 열심히 공부한 것은 맞는 것 같습니다. 사실 스포츠와 언론 굉장히 관련이 없어 보이지만 스포츠와 언론도 굉장히 많은 관련이 있습니다. 스포츠의 범위도 굉장히 넓고 미디어의 범위도 넓기 때문에 스포츠와 미디어의 겹치는 부분이 상당히 많다고 생각합니다. 스포츠 기자 스포츠 아나운서 십 스포츠 신문 방송사 등과 같이 스포츠와 관련해서 언론사 쪽 일을 할 수도 있고 스포츠 마케팅 스포츠 경영 등 마케팅 업무와 스포츠를 병행해서 같이 할 수도 있는 직업이 굉장히 많습니다. 그래서 제가 지금 복수 전공하고 있는 언론 정보학과가 스포츠에게도 굉장히 많은 도움이 된다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 스포츠 관련 학과 쪽이지만 현재 언론 정보 쪽을 복수 전공하고 있습니다. 사실 스포츠와 언론이 굉장히 많은 관련이 있어서 스포츠와 미디어의 겹치는 부분이 많다고 생각합니다. 그래서 복수 전공하는 언론 정보학과가 스포츠에게 많은 도움이 된다고 생각되어지습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 경험으로 미루어 볼 때 이제껏 협업을 하면서 가장 어려웠던 점과 그 어려웠던 점을 어떻게 해결하셨는지 극복 방안까지 말씀 부탁드릴게요",
    "answer": "저는 지금까지 협업을 하면서 가장 어려웠던 것은 융통성 있게 행동하기 입니다. 저는 완벽주의 성향을 가지고 있기 때문에 융통성 있게 행동하는 것이 가장 어려웠습니다. 하지만 제 주변 팀원들이 저의 융통성 없는 행동을 고쳐주었고 저도 완벽한 성격인 단점을 꼼꼼한 장점으로 바꾸어서 그 어려움을 해결하였습니다.",
    "summary": "완벽주의 성향이 강한 저는 융통성 있게 행동하는 것이 가장 어려웠습니다. 하지만 주변 팀원들이 도와주었고 꼼꼼한 장점으로 그 어려움을 해결하였습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 스트레스를 받으면 어떻게 하는지 그런 방법으로 스트레스를 해소하는 이유가 무엇인지 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우선 저는 제가 어떤 걸 할 때 가장 큰 행복을 느끼는지 말씀을 드리고 싶은데요. 저는 제가 몰랐던 것을 배워 나갈 때 성장했다 라는 걸 느꼈을 때 저는 정말 큰 행복을 느끼는 사람입니다. 그렇기 때문에 스트레스 해소법 또한 그런 방향으로 진행을 하고 있는데 어 또한 스트레스 해소할 때는 제 업무와 정말 무관한 업무를 잊을 수 있을 만한 그러한 어떤 흥미가 있어야 한다고 생각하는 사람입니다. 그래서 제가 최근에 찾은 스트레스 해소법은 제가 악기를 그동안 다룰 수 있었던 게 없었는데 이 악기들을 하나하나씩 배워 나가는 과정에서 지금은 스트레스를 잊고 있습니다. 그래서 제가 최근에 배웠던 악기는 우선 어렸을 때 배우다만 피아노를 다시 한번 배우는 것과 그리고 아는 선배에게 기타 레슨을 받고 있는 거 그다음에 드럼까지 최근에는 이제 유튜브를 통해서 배우고 있는데요. 이렇게 세 가지를 배우다 보면 어느새 스트레스에 집중할 시간도 없어질 만큼 제가 하나하나를 뭔가 배우고 있다 라는 그런 성취감과 함께 행복하게 스트레스를 잊으면서 지낼 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "스트레스 해소법은 업무와 무관한 업무를 잊을 수 있을 만한 어떤 흥미가 있어야 한다고 생각하는 사람입니다. 그래서 최근에 찾은 스트레스 해소 법은 제가 악기들을 하나하나씩 배워 나가는 과정에서 스트레스를 잊고 있습니다. 피아노, 기타, 드럼을 유튜브를 통해서 배우다 보면 스트레스를 잊으면서 지낼 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어 지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하시는지요 어 검색을 자주 하신다면 어떤 검색을 주로 하시는지 또 왜 하시는지도 같이 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 저는 평상시에도 좀 궁금증이 많은 성격이어서 검색을 자주 활용하는 편입니다. 그리고 업무적으로 일할 때도 제가 모르는 부분이 있으면 검색을 통해서 간편하게 검색을 하고 그것들을 알아가는 그런 과정을 거치는데요. 일단 제가 모르는 부분에 대해서는 검색을 활용하면 남들에게 물어보지 않아도 좀 빠르게 이해할 수 있는 것 같습니다. 그리고 글들을 찾아보게 되면 제가 모르는 분야에 대해서도 또 여러 가지로 공부할 수 있기 때문에 제가 검색을 자주 하는 편이구요. 어 평상시에도 그렇습니다. 어떤 제품이 나오거나 아니면 제가 지나가다가 궁금한 사항 이런 것들이 있으면 저는 꼭 검색을 통해서 그것들을 이해하고 알고 넘어가야 하는 그런 성격을 가지고 있는 것 같습니다. 어 저는 저의 이런 장점이 굉장히 좋다고 생각을 하는데요. 어떤 거에 대해서 분명하게 알고 또 궁금증을 유발하는 거에 대해서 제가 지적으로 해소하기를 원하기 때문에 이런 검색어를 활용한다면 조금 더 간편하게 어 알 수 있을 것 같습니다. 또 검색어를 활용할 뿐만이 아니라 저는 또 지인이나 주변 사람들에게도 적극적으로 도움을 요청해서 제가 궁금증 있는 부분들을 해결하려는 그런 사람인 것 같습니다.",
    "summary": "저는 평상시에도 관심이 많은 성격이어서 검색을 자주 활용하는 편입니다. 업무적으로도 검색을 활용하면 남들에게 물어보지 않아도 빠르게 이해할 수 있습니다. 또 글들을 찾아보게 되면 모르는 분야에 대해서도 공부할 수 있어서 검색을 많이 하는 편 입니다. 검색어를 활용하면 조금 더 간편하게 알 수 있고 주변 사람들에게도 적극적으로 도움을 요청해서 제가 궁금증 있는 부분들을 해결하려는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "회사에 들어와서 선배를 만나게 된다면 어떤 모습에 선배를 만나고 싶으신지 그 이유도 함께 말씀해 주셨으면 좋겠습니다",
    "answer": "저는 선배의 모습을 정의한다면 후배의 이야기를 잘 들어주는 선배 라고 이야기를 하고 싶은데요. 제가 첫 직장에 들어갔을 때 정말 사회 초년생이고 말 그대로 아무 것도 모르는 상황이기 때문에 정말 많은 난관에 부딪쳤던 적이 있었습니다. 그때 선배가 와서 저한테 어떠한 부분이 힘든지 먼저 물어봐주고 도움도 정말 많이 줬었는데 사실 해결책도 물론 너무 감사했지만 해결책은 제가 어떻게 해서든지 시간을 투자했다면 해결할 수 있었을 부분이라고 생각을 하지만 그렇게 옆으로 와서 어떤 게 힘든지 들어주고 이해해주고 공감해주고 말 한마디 따뜻한 말 한마디를 건네준 것이 저한테는 정말 당시에 너무나도 큰 힘이었습니다. 그래서 저는 저에게 도움을 줬던 그 선배를 인생에 있어서 가장 기억에 남는 사람이라고 칭하고 싶은데 그러한 선배의 모습처럼 저도 나중에 선배가 됐을 때 후배들에게 그러한 해결책보다도 따뜻한 말 한마디를 해주고 후배가 힘들어 하는 그 이야기를 들어주는 선배가 되고 싶다고 항상 생각하고 있습니다.",
    "summary": "첫 직장에 들어갔을 때 선배가 어떤 부분이 힘든지 들어주고 이해해주고 공감해주고 따뜻한 말 한마디를 건네준 것이 저한테 큰 힘이었습니다. 그 선배처럼 나도 나중에 선배가 됐을 때 후배가 힘들어하는 그 이야기를 들어주는 선배가 되고 싶다고 항상 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "근무 중 흥분하여 억지를 부리는 고객 또는 민원인이 있다면 귀하께서는 이 민원이를 어떻게 처리할 생각이신지 본인의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "네 아무래도 민원인을 겪다 보면 여러 가지 사항이 발생을 하게 됩니다. 어 감정적으로 흥분을 하시고 어 이미 저희한테 오기 전부터 격앙되어 있던 그런 분들도 어 많이 보게 되는데요. 이럴 경우에는 일단은 제가 그 감정에 동요되지 않는게 가장 중요할 것 같습니다. 왜냐하면 그분들이 이제 이미 감정적으로 흥분하거나 그리고 힘든 상태에서 오셨기 때문에 저희가 뭘 잘못하지 않아도 저희에게 난동을 부리거나 컴플레인을 거는 경우가 있습니다. 그럴 경우에 저희가 좀 억울하다고 하더라도 그 상대방의 입장에서 그냥 어 배려해 드리는 차원에서 감정적으로 동요하지 않고 좀 일관성 있게 유지하는 게 중요하다고 생각을 하구요. 그리고 그 분들을 감정적으로 건드리게 되면 훨씬 더 악화된 상황이 올 수 있다고 생각을 합니다. 그리고 나서 감정이 좀 가라앉은 다음에 대응을 하는데요. 아 그때는 이제 조금 이성적으로 절차에 맞게 되는 부분과 아닌 부분을 들어드리고 또 민원이 있다면 어떤 부분에서 불만족스러우셨는지 또 그거에 따라서 대처 방안을 좀 제안해 드리는 게 중요할 것 같습니다. 일단 가장 중요한 건 그런 민원인에게 감정적으로 동요되지 않고 또 일관성을 유지하는 게 가장 필요한 요소라고 생각을 합니다.",
    "summary": "민원인을 겪다 보면 여러 가지 사항이 발생을 하게 되는데, 감정에 동요되지 않는게 가장 중요합니다. 상대방이 배려해 주는 차원에서 감정적으로 동요하지 않고 일관성을 유지하는 게 중요합니다. 감정적으로 건드리게 되면 훨씬 더 악화된 상황이 올 수 있습니다. 감정이 가라앉은 후에 대응을 하는데, 이성적으로 절차에 맞게 되는 부분과 아닌 부분을 들어드리고 민원에 따른 대처 방안을 제안해 주는 것이 중요합니다."
  },

  {
    "question": "입사 후 쉬운 일 어려운 일이 있을 때 지원자님은 이 일에 대해 어떻게 분배하실 생각인가요 이 일을 어떻게 나누어 처리하실 생각인지 궁금합니다 질문에 대해 대답해 주세요",
    "answer": "우선 쉬운 일과 어려운 일을 어 생각하는 것은 아마 개인마다 모두 다를 것이라고 생각을 합니다. 아마 저에게 쉬운 일과 어려운 일이 이제 모두 맡겨졌을 때에는 어 저는 우선 쉬운 일을 먼저 해내고 남은 기간 동안 어려운 일을 처리할 것 같습니다. 어 또한 저 혼자만이 아니라 어 같이 집단으로 해야 하는 업무라고 하면 쉬운 일과 어려운 일을 적절하게 배분을 해서 어 진행할 예정이고 쉬운 일은 이 한 명인 개인에게 전담시킬 수 있고 어려운 일은 나머지 어 조직원들과 함께 나눠서 분배해서 하는 것도 하나의 방법이라고 생각합니다.",
    "summary": "쉬운 일과 어려운 일이 모두 맡겨졌을 때에는 우선 쉬운 일을 먼저 해내고 남은 기간 동안 어려운 일을 처리할 것 같습니다. 쉬운 일은 한 개인에게 전담시킬 수 있고 어려운 일은 나머지 조직원들과 나눠 분배해서 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "스터디를 따로 하고 계신 것이 있으신가요 있다면 어떤 공부를 왜 하고 계신지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 중국어를 전공했습니다. 그래서 에이치에스케이를 육 급 자격증을 가지고 있습니다. 중국어로는 어느 정도 의사소통이 가능한데 영어로는 의사소통을 하기가 쉽지 않은 것 같습니다. 그래서 현재 영어 공부를 많이 하고 있습니다. 어 토익도 준비하고 뭐 기타 등등 영어 회화에 관련된 것도 많이 공부하고 있습니다. 제가 외국인과 의사소통하는 것이 목표이기 때문에 회화 공부를 가장 많이 하고 있는 것 같습니다. 그리고 사회생활에서 정말 중요한 것이 소통이라고 생각합니다. 그래서 저는 엔씨에스 직업 기초 능력 평가를 공부하고 있습니다. 여기에서도 제일 중점으로 공부하는 것이 의사소통 능력 대인 관계 능력 등을 중점적으로 공부하고 있습니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 중국어를 전공했고 에이치에스케이를 육급 자격증을 가지고 있습니다. 영어로는 의사소통이 쉽지 않아 현재 영어 회화에 관련된 것도 많이 공부하고 있고, 엔씨에스 직업 기초 능력 평가에서도 의사소통 능력 대인 관계 능력 등을 중점적으로 공부합니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 상사가 업무와 무관한 일을 만약 시킨다면 잘 수행할 자신이 있으신가요 아니면은 수행하지 않을 것인지 의견이 궁금합니다",
    "answer": "우선 최근에 어 저희 상사가 제가 해야 하는 업무가 아닌 본인의 업무를 저에게 떠 떠넘겼던 경험이 있었는데요. 우선 처음에는 거절을 할까 라고 생각을 하다가도 어 저에게 이 부탁하는 이유가 있겠지 라는 생각을 먼저 함으로써 제가 도와드렸던 경험이 있습니다. 도와드리고 난 이후에는 상사분께서 아 정말 미안하고 고마웠고 이런 분의 호의를 좀 더 많이 베푸시게 되고 또 관계적인 부분에 있어서도 좀 더 유해지고 하는 좀 더 긍정적인 부분이 더 많이 있었던 것 같습니다. 이런 경험에 비춰 보아서 아마도 다음에도 저와 무관한 일이 어 저에게 떨어졌을 때도 어 처음에는 왜 이렇게 해야 하는지 고민은 하겠지만 결국에는 시행하고 있지 않을까 생각합니다.",
    "summary": "최근 상사가 제 업무가 아닌 본인의 업무를 떠 떠넘겼던 경험이 있습니다. 제가 도와드리고 난 이후에는 상사분이 호의를 더 많이 베푸시고 관계적인 부분에 있어서도 좀 더 유화되고 하는 좀 더 긍정적인 부분이 더 많이 있었던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 팀으로 협업하여 일하는 것과 혼자 일하는 것 중에 무엇을 선호하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 일을 할 때 동력을 얻는 것이 다른 사람들의 의견을 듣는 것으로 저는 동력을 많이 얻습니다. 다른 사람들은 어떻게 생각을 하고 또 다른 사람들이 관심 있는 것은 무엇이고 다른 사람들에 대해서 알아가는 그 과정 자체가 저한테는 공부이자 어떤 동력이 될 수 있는데 그렇기 때문에 일을 할 때도 마찬가지로 그냥 혼자 일하는 것보다도 팀으로 일을 하게 되면 자연스럽게 대화를 하게 되고 같은 어떤 주제를 두고도 다양하게 생각할 수 있다 라는 점이 저에게는 정말 무척 흥미롭기 때문에 어떤 일을 할 때 저한테도 그것이 동력으로 작용해서 어떤 시너지 효과를 발휘한다고 생각을 합니다. 물론 혼자 일을 하는 것도 집중할 수 있고 빠르게 조금 더 일을 진행시킬 수 있다 라는 것이 장점이 될 수도 있지만 이왕이면 다른 사람과 함께 일하면서 그 사람의 의견을 듣고 또 서로의 의견을 조율해 주고 그러한 것을 통해서 스스로 좀 성장했다 라고 느끼는 그러한 과정을 저는 조금 더 선호하고 있습니다.",
    "summary": "저는 혼자 일하는 것보다도 팀으로 일을 하게 되면 자연스럽게 대화를 하게 되고 같은 주제를 두고도 다양하게 생각할 수 있기 때문에 어떤 일을 할 때 동력으로 작용해서 어떤 시너지 효과를 발휘한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수 있습니다 이럴 때 어떻게 행동하시겠습니까",
    "answer": "본인이 열심히는 하지만 원하는 만큼 팀과 함께 따라하지 못하는 동료들이 있습니다. 이런 동료들을 볼 때면 조금 애석한 마음이 듭니다. 이럴 때 저는 그 동료에 개인적 상황을 살펴보도록 노력하겠습니다. 우선 눈에 띄지 않게 그 동료에 업무 스타일과 그 동료에 인간관계를 살펴보겠습니다. 열심히 한다고 모든 게 효율적으로 나오지는 않습니다. 열심히 한다고 제대로 모든 결과물이 나오지 않습니다. 저는 열심히 보다는 제대로 해야 한다고 생각합니다. 그 동료의 업무 스타일이 어떤지 또 업무는 인간관계이기 때문에 그 인간관계가 어떤지 면밀히 살펴보겠습니다. 그리고 나서 그 동료에게 의견을 물어보겠습니다. 우선은 동료의 말을 먼저 들어주고 그다음에 제가 살펴본 바에 대해서 얘기를 해 주겠습니다. 물론 동료가 들을 준비가 되어 있을 때 저는 시작하겠습니다. 그렇지 않은 경우에는 영향력을 끼칠 수 없기 때문입니다.",
    "summary": "열심히는 하지만 원하는 만큼 팀과 함께 따라하지 못하는 동료가 있다면 애석한 마음이 듭니다. 열심히 한다고 모든 게 효율적으로 나오지는 않습니다. 열심히 보다는 제대로 해야 한다고 생각합니다. 그 동료의 업무 스타일과 인간관계를 면밀히 살펴보고 의견을 물어보겠습니다."
  },

  {
    "question": "어떤 문제에 부딪혔을 때 지원자님께서는 혼자 해결하시는 편인가요 아니면 여러 사람들에게 이야기를 해서 해결을 하시는 편인가요",
    "answer": "저는 저의 주관이 굉장히 뚜렷한 사람이라서 어떤 문제가 생겼을 때에는 최대한 저 혼자 많이 해결을 하려고 하는 편입니다. 어 그 이유는 아무도 그 문제는 다른 사람은 어 경험해보거나 해보지 않았을 경험이 많기 때문에 저의 문제일 수도 있다 내가 잘못했기 때문에 이뤄질 수 있는 문제라고 생각을 하기 때문에 제가 먼저 해결을 하는 편이고 아니 제가 아무리 생각을 하고 해결하려고 해도 나의 문제는 아니고 사회 전체적인 구조의 문제라든지 이런 전체적인 문제라고 하면 다른 여러 사람들에게 이야기와 조언을 구해서 문제를 해결하고자 하는 그런 성향입니다.",
    "summary": "저는 주관이 뚜렷한 성격으로 어떤 문제가 생겼을 때에는 최대한 혼자 많이 해결하고자 하는 성향이 있습니다. 왜냐하면 저의 문제는 아니지만 사회 전체적인 구조의 문제라면 다른 여러 사람들에게 조언을 구해서 해결하고자 하기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "네이버 다음 구글의 검색 기능을 비교해서 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "우선 네이버는 개인적으로 생각하기에 가독성이 좋은 편인 것 같습니다. 한 눈에 어디에 어떤 것들이 있는지 클릭하기 쉽게 되어 있는 것이라고 생각을 하는 것이 장점이라고 생각하고 단점이라고 한다면 어 권력의 힘을 많이 받는 것 같습니다. 그래서 저는 투명하지 않다 라고 생각하기 때문에 그런 네이버에서 나오는 정보는 믿지 않는 편이고 다음 같은 경우에는 어 비교적 네이버보다는 좀 덜 영향을 권력에 영향을 덜 받는 덜 받는다고 생각은 하지만 어쩔 수 없이 받는 부분이 있다고 생각을 하고 그리고 다음 같은 경우에는 약간 한 눈에 잘 안 들어왔다 라는 느낌을 받았습니다. 글씨도 크지 않고 작으면서 어디에 뭐가 있는지 정확하게 제가 파악을 하기 힘들었다 라는 단점이 있구요. 구글 같은 경우에도 구글이 가장 믿을 만한 정보가 있는 곳이라고 생각을 하는데 그것이 일단 장점이고 단점이 있다고 한다면 분류가 제대로 되어 있다 라는 느낌은 받지 않았던 것 같습니다.",
    "summary": "네이버는 가독성이 좋고 한 눈에 보기 쉽게 되어 있습니다. 하지만 권력의 힘을 많이 받아 투명하지 않습니다. 다음 같은 경우에는 권력의 영향을 덜 받지만 한 눈에 잘 안 들어왔습니다. 구글은 가장 믿을 만한 정보인 곳이지만 분류가 제대로 되어 있지는 않습니다."
  },

  {
    "question": "역사 속에서 본인이 가장 존경하는 인물을 말씀해 주시고 그 인물을 왜 존경하시는지에 대해서도 생각이 궁금합니다",
    "answer": "최근 한글날이 있었습니다. 그래서 한글날에서 많은 방송에서 한글의 위대함과 한글 창제에 대한 그런 다양한 다큐멘터리 시사 상식 등에 대한 관련된 프로그램을 가장 많이 보았는데요. 뭐 이러한 정보를 보면서 제가 가장 존경했던 존경하는 인물인 세종대왕님이 생각이 났습니다. 어 본인 뿐만이 아니라 국민과 백성을 타인을 위해서 서로 주고받는 의견 얘기 와 이런 언어가 있어야겠다 라는 그런 궁극적인 목표하에 어 자신의 어 모든 시간을 바쳐서 훈민정음이라는 그런 글자를 창제해 냈다 라는 부분에 대해서 자기를 희생하면서 남에게 도움이 되는 그런 삶을 산 것 같아서 어 가장 존경하는 인물입니다.",
    "summary": "최근 한글날에 있었던 프로그램에서 한글의 위대함과 한글 창제에 대한 다큐멘터리를 많이 보았습니다. 이를 보면서 세종대왕님이 자신을 희생하면서 타인에게 도움이 되는 삶을 산 것 같아서 가장 존경했습니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살면서 가장 힘들었던 점이 무엇이었는지 말씀해 주시고 그 점을 극복하기 위해 지원자는 어떤 노력을 해왔는지 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 대입을 한 번 실패했습니다. 그때 저의 가정 환경이 재수를 할 수 있는 상황이 아니었습니다. 그래서 저는 컴퓨터를 배우고 설계사무소에 취업을 했습니다. 당시 컴퓨터를 배울 때 어 같이 배우던 분들이 모두 사 년제 대학교를 다니고 있던 분들이었는데 처음에는 의기소침했지만 컴퓨터는 새로운 분야이기 때문에 누구든지 먼저 잘하면 좋은 결과가 있을 거라고 생각해서 열심히 배웠습니다. 그리고 취업을 해서 다시 제가 가고 싶은 학교 공부를 했습니다. 그래서 그 다음 해에 제가 원하는 학교에 합격을 했고 또 대학 생활을 할 수 있었던 것 같습니다. 저는 그때가 가장 힘들었고 지금 생각하면 너무나 잘 극복했다는 걸 알 수 있습니다. 이상입니다.",
    "summary": "대입을 한 번 실패한 후 컴퓨터를 배우고 설계사무소에 취업을 했습니다. 처음에는 의기소침했지만 컴퓨터는 새로운 분야이기 때문에 누구든지 먼저 잘하면 좋은 결과가 있을 것이라고 생각해서 열심히 배웠습니다."
  },

  {
    "question": "어 화가 난 민원인이 왔을 때 어떻게 대처할 것인지 아주 간략하게 말해주세요",
    "answer": "우선 민원인이 저에게 찾아온다면 저는 그 민원인의 화가 풀릴 때까지 조금 감정이 수그러들 때까지 민원인이 하는 이야기를 끊지 않고 모두 다 들어줄 것 같습니다. 사실 민원인들 중에서 해결을 바라고 오는 사람들보다 본인이 이러한 부당한 일을 겪었다 라는 것에 대한 하소연을 하러 오는 분들이 더 많다고 알고 있는데 물론 해결도 중요하겠지만 그 과정에서 어떠한 것들이 본인이 힘들었는지 조금 더 이야기를 들어주는 게 저는 더 우선순위라고 생각을 하고 그렇게 이야기를 끊지 않고 하는 말들을 다 들은 이후에 그 상황에 있어서 공감이 가지 않더라도 공감이 간다 라고 일단 이야기를 할 것 같습니다. 그렇게 민원인의 이야기를 들어주고 공감까지 해준 이후에 그 순서가 이후의 순서가 결과적으로 어떻게 해결을 해 줄 수 있는지 그런 해결책들에 대해서 논의를 할 것 같습니다.",
    "summary": "저는 해결보다 본인이 겪은 부당한 일에 대한 하소연을 하는 민원인이 더 중요하다고 생각하며, 그 이야기를 들어주는 것이 우선이라고 생각합니다. 그렇게 이야기를 듣고 공감을 해준 이후에 그 순서가 결과적으로 어떻게 해결을 해 줄 수 있는지 그런 해결책을 논의할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본인 스스로 숫자와 창의 중 어떤 것에 더 가깝다고 생각하시나요 그 이유에 대해서도 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 숫자와 창의를 조금 더 쉽게 설명하자면 숫자는 정답에 가깝고 창의는 상상에 가까운 것이라고 생각을 합니다. 결론적으로 숫자는 어떠한 계산법과 어떠한 과정을 통해서 결론에 도출해내고 정답을 찾아가는 것에 가깝다면 창의는 이러한 방법 저러한 방법 다양한 방법들을 상상해 가면서 본인의 생각을 펼치는 것이라고 생각을 하는데요. 저는 정답을 찾는 것보다는 여러 가지 방법들을 생각하고 여러 가지의 면들을 생각하고 그렇게 자기의 생각을 조금 더 펼치면서 여러 가지 상상들을 하는 게 저는 조금 더 흥미가 있기 때문에 창의에 가까운 편이라고 말씀드리고 싶습니다.",
    "summary": "숫자와 창의를 더 쉽게 설명하자면 숫자는 정답에 가깝고 창의는 상상에 가깝다고 생각합니다. 정답을 찾는 것보다는 여러 가지 방법들을 생각하고 생각을 펼치면서 상상들을 하는 게 더 흥미로워 창의에 가까운 편이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 만약 일을 하던 중 팀원과 불화가 생긴다면 어떻게 해결을 하실 건지 해결법과 그 이유를 말씀해 주세요",
    "answer": "네 저는 만약에 일을 하다가 팀원과 불화가 생긴다고 하면 좀 대화로 원만하게 해결을 하도록 하겠습니다. 어 저도 팀원과 약간의 불화가 있었던 경험이 있는데요. 저희가 이제 서비스 업무를 지원을 하다 보니까 보통은 고객님들과 대화를 많이 하게 됩니다. 그런데 저희가 인제 고객님들과 대화를 하다보면 쫌 개개인별로 스트레스가 많은 편입니다. 계속해서 고객님을 응대하고 상대하다 보면 기분이 나빠질 수가 있는데요. 어 그렇다고 하면 남는 시간에 이제 팀원들과 얘기를 하다가 어 감정이 폭발하거나 혹은 아니면 그거에 대해서 오해하는 경우가 있었습니다. 어 어떤 직원 중에 한 명이 제가 그런 의도로 말을 한 게 아닌데 저에 대해서 오해를 하면서 어 그것들에 대해서 기분 나쁘게 생각을 했던 적이 있었는데요. 그래서 결국에는 업무를 할 때도 지장이 있을 정도로 어 그 동료분께서 기분이 나빴던 것 같습니다. 그런데 저는 그 사실을 의도하지 않았기 때문에 제가 무슨 상황인지 일단 이해가 안 돼서 그 직원분에게 여쭤봤습니다. 왜 그렇게 행동을 하시고 지금 왜 그런 문제가 발생했는지 물어봤고요. 그리고 제가 오해한 부분 있다면 당연히 원만하게 해결을 해서 대화로써 풀었던 경험이 있는 것 같습니다. 아무래도 팀원은 대화를 통해서 또 해결하는 게 가장 중요하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "업무 지원 담당인 저는 팀원과 불화가 있었던 경험이 있습니다. 고객님들과 대화를 하다보면 개인별로 스트레스가 많은 편인데, 그 과정에서 감정이 폭발하거나 오해하는 경우가 있었습니다. 그 직원분에게 여쭤봤습니다. 오해가 있다면 원만하게 해결을 해서 대화로써 풀었던 경험이 있는 것 같습니다. 팀원은 대화를 통해서 해결하는 게 가장 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "대한민국의 금융 정책기관으로서 우리 신용 보증기금이 호가 대해야 할 업무 영역은 무엇이라고 지원자님께서는 생각하십니까 말씀해 주세요",
    "answer": "신용 보증 기금은 중소기업 은행과 함께 아이씨티 기술 혁신과 정보의 디지털 정책을 반영한 기업은행 플랫폼 연계 이지원 보증을 출시했다고 지난 팔 일 밝혔는데요. 신보 관계자는 다른 금융기관과의 협업을 확대하고 수요자 중심의 지속적인 디지털 업무 프로세스를 전환하여 중소기업이 언제 어디서나 편하게 보증 서비스를 이용할 수 있도록 적극 노력해 하겠다라고 밝혔습니다. 이렇게 밝힌 것처럼 다른 금융기관과의 협업을 확대하고 수요자 중심의 지속적인 디지털 업무 프로세스를 전환하여 중소기업이 언제 어디서나 쉽고 편하게 보증 서비스를 이용할 수 있도록 적극 노력해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "다른 금융기관과의 협업을 확대하고 수요자 중심의 지속적인 디지털 업무 프로세스를 전환하여 중소기업이 언제 어디서나 쉽고 편하게 보증 서비스를 이용할 수 있도록 적극 노력해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "공사와 또 공단의 차이가 무엇인지 알고 있습니까 말씀해 주십시오",
    "answer": "공사는 공공성과 기업을 융합한 형태로 특별법에 따라 정부가 자본금을 출자에 설립되는 독립된 법인격의 공기업을 말합니다. 재무적으로 보면 독립된 재산을 가지고 독립 채산제로 운영되지만 국가의 예산과 결산에 준하며 자주성이 낮은 편입니다. 반면 공사는 정부가 오십 퍼센트 이상 출자하는 정부 투자 기관과 오십 퍼센트 이하를 출자하는 정부 출자 기관으로 나뉘는데 정부 투자기관에는 조폐공사 한국전력공사 도로공사 등이 있고 정부 출자기관에는 가스공사 인천 국제공항 공항 공사 등이 있습니다.",
    "summary": "공사는 공공성과 기업을 융합한 형태로 특별법에 따라 정부가 자본금을 출자에 설립되는 독립된 법인격의 공기업입니다. 재무적으로 자주성이 낮은 편이지만 정부 투자 기관과 정부 출자 기관으로 나뉩니다."
  },

  {
    "question": "오늘 면접 준비하느라고 고생하셨을 텐데 면접자님은 어떤 방식으로 면접을 준비하셨는지 말씀해 주실 수 있으십니까",
    "answer": "우선 어 우리 현재 오늘 면접 보고자 했던 제가 입사하고자 했던 그 회사 기관에 대해서 먼저 공부를 했고 이 기관에서 어떠한 사업을 진행하고 있는지 그 또한 비전과 목표와 전략을 가지고서 이런 업무를 수행하고 있는지 가장 먼저 살펴보았던 것 같습니다. 그 다음으로는 어 저희 이 직장에 미리 지금 취업하신 선배님들의 우수 사례에 대한 부분을 음 살펴보면서 저도 이런 면접을 준비했던 것 같습니다. 그리고 이런 사전 준비를 통해서 어 많은 부분들을 면접 스킬에 대해서 익숙해지기 위해서 음 맨토 스타디를 통해서 이런 면접 하는 스킬를 좀 배웠던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 오늘 면접 보고자 했던 회사 기관에 대해서 먼저 공부했고, 이 기관에서 어떤 사업을 진행하고 있는지 알아보았으며, 그리고 미리 취업한 선배들의 우수 사례를 살펴보며 면접을 준비했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하는 글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇이고 면접자님께서 그것을 위해 노력했던 것은 무엇인지도 궁금합니다",
    "answer": "글로벌 인재가 되기 위한 필수 요소는 어학 능력이라고 생각합니다. 세계를 무대로 활약하기 위해서는 어학 능력이 매우 중요하며 이를 갖추기 위해서 부단한 노력을 해야 한다고 느꼈습니다. 외국어를 쉽고 빠르게 배울 수 있는 방법을 찾다보니 외국어를 생활화하는 것이 중요하다는 것을 알게 되었습니다. 언어는 의사소통을 하기 위한 하나의 수단이기 때문에 외국어에 대한 두려움을 버리고 외국어를 생활화하는 것이 필요합니다. 따라서 저는 외국인 친구를 사귀고 외국어로 생각하는 습관을 길음으로써 외국어를 몸소 부딪쳐 배워왔습니다. 몸과 마음으로 익혔기 때문에 더욱 빠르게 습득할 수 있었고 능숙하게 외국인과 대화할 수 있는 수준의 언어 실력을 기를 수 있었습니다.",
    "summary": "글로벌 인재가 되기 위한 필수 요소는 어학 능력입니다. 외국어를 쉽게 배울 수 있는 방법을 찾다보니 외국어를 생활화하는 것이 중요하다는 것을 알게 되었습니다. 외국어로 생각하는 습관을 길음으로써 외국어를 몸소 부딪쳐 배워왔습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 그동안 진행하셨던 프로젝트들 가운데 가장 기억에 남으셨던 프로젝트가 있으신가요 만약에 있으시다면 어떤 점이 기억에 남으셨는지 이야기 부탁드립니다",
    "answer": "그동안 진행한 프로젝트 가운데 일단 가장 기억에 남는 프로젝트라면 어 혼자서 하는 것이 아니라 다 같이 협업해서 하는 팀별 프로젝트였던 것 같애요. 항상 어떤 일을 했을 때 저 혼자서 열심히 정보를 찾아서 하거나 아니면 이제 여러 가지 정보들을 제가 수집해서 혼자서 하는 일들을 주로 했었는데 어 그동안 했던 것 중에 가장 기억에 남는 거는 프로젝트 중 팀별 프로젝트였던 것 같아요. 왜냐하면 어 팀별 프로젝트를 하게 되면 저 혼자만의 그 의견만이 중요한 것이 아니라 다른 분들의 의견과 또 그리고 그 의견들을 잘 조율하고 또 서로 자신의 의견을 같이 나눔으로써 이제 가장 적절한 방안을 찾아야 되기 때문에 어 혼자서 하는 프로젝트는 혼자서 단독으로 진행을 하지만 팀별 프로젝트는 다수의 의견을 잘 절충하는 그런 작업이 한 번 더 필요하기 때문에 혼자서 하는 것보다는 팀별로 했던 프로젝트가 더 가장 기억에 남았던 것 같습니다.",
    "summary": "그동안 진행한 프로젝트 중 가장 기억에 남는 프로젝트는 다 같이 협업해서 하는 팀별 프로젝트였던 것 같습니다. 팀별 프로젝트를 하게 되면 다른 분들의 의견들을 잘 조율하고 서로 자신의 의견을 같이 나눔으로써 가장 적절한 방안을 찾아야 되기 때문에 개인적으로 하는 것보다는 팀별로 했던 프로젝트가 더 기억에 남았습니다."
  },

  {
    "question": "열심히는 하는데 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수도 있습니다 이럴 때 지원자님은 어떻게 하실 건지 답변 바랍니다",
    "answer": "이거는 어느 곳에 가나 항상 제가 원하는 만큼 따라오지 않는 동료는 항상 있다고 생각하는데 그럴 경우에는 일단 그 동료가 의기소침해지지 않도록 어 일단 그 동료가 할 수 있는 정말 기본적으로 기본적인 일들을 제시를 해서 그 동료도 하나의 일을 할 수도 있고 또 팀 내에서도 어 서로에게 각자의 역할이 다 있게끔 배치를 할 것 같아요. 아무래도 처음이고 또 일의 전문 지식이 없기 때문에 그냥 기본적으로 할 수 있는 일들이 주어질 것 같고 또 그렇게 하면 그분 그 따라오지 못하는 팀원도 또 너무 의기소침해지지 않고 또 그 일을 하면서 전문적인 지식도 중간 중간에 배움으로써 서로에게 상부상조하는 상황이 될 것 같습니다.",
    "summary": "의기소침해지지 않도록 기본적으로 할 수 있는 일을 제시하면 그 동료도 하나의 일을 할 수도 있고 또 팀 내에서도 각자의 역할이 다 있게끔 배치를 할 것 같습니다. 그 일을 하면서 전문적인 지식도 중간 중간에 배움으로써 서로에게 상부상조하는 상황이 될 것 같 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 이 분야에 지원하기 위해 관련된 어떤 노력을 하고 계셨나요 생각나시는 대로 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 우선 기본적으로 사람들을 많이 만나봐야 한다고 생각을 했습니다. 그래서 사람들을 많이 만날 수 있는 서비스직을 아르바이트로 근무를 했었구요. 그러다 보니까 정말 그냥 제가 소비자의 입장에서 몰랐던 그런 판매자의 입장도 많이 알게 됐고 어떻게 하면 소비자들의 그런 원하는 욕구들을 충족시킬 수 있는지도 정말 공부가 많이 되었었던 것 같고 또 마찬가지로 사람들을 아무래도 정말 많이 마주치다 보니 어떻게 하는 것이 조금 더 나은 응대가 되는지 또 이러한 고객들에게는 어떻게 대처를 해야 되고 또 다양한 상황에서 어떤 식으로 응대를 하는 것이 가장 회사를 위해서나 아니면 저 스스로를 위해서나 또는 소비자들을 위해서 만족시킬 수 있는지 그런 다양한 방면으로 공부가 됐었던 경험이 있습니다.",
    "summary": "사람들을 많이 만날 수 있는 서비스직을 아르바이트로 근무하다 보니 판매자의 입장도 많이 알게 됐고 어떻게 하면 소비자들의 욕구들을 충족시킬 수 있는지 공부가 많이 되었던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하기에 창의성과 팀워크 중에서 조금 더 중요하다고 생각되는 것을 근거와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 팀 워크가 더 중요하다고 생각을 합니다. 어쨌거나 음 조직에서 일을 하는 것이기 때문에 개인보다는 팀이 저는 조금 더 우선이 되어야 한다고 생각을 하고 그렇게 팀웍이 좋은 회사에서 업무를 해야지 개개인의 창의성도 저는 돋보일 수 있다고 생각을 하고 있습니다. 아무리 창의성이 좋은 사람이 일지라고 하더라도 팀 웍이 좋지 않은 조직에 있다 보면 그 창의성은 저는 아무래도 퇴색될 수 있을 것이라고 생각하고 또 그런 창의성도 사실 어필할 수 있는 환경이 뒷받침이 되어야 하는데 팀웍이 좋지 않은 곳이라면 그러한 창의성도 저는 어 자유롭게 의논하고 이야기를 나눌 수 있을 거라고는 생각하지 않습니다.",
    "summary": "팀 워크가 좋은 회사에서 업무를 해야 개개인의 창의성이 돋보일 수 있다 생각합니다. 아무리 좋은 창의성도 팀 웍이 좋지 않은 조직에서는 퇴색될 수 있고 어필할 수 있는 환경이 뒷받침 되어야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 남들과는 다른 자신만의 경쟁력을 설명해 주세요 경쟁력을 키우기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
    "answer": "저의 최고의 경쟁력은 체력이라고 생각합니다. 이십 여의 광고 공모전을 준비하면서 팀원들과 밤낮을 가리지 않으며 작업해 왔습니다. 이제는 밤을 세우며 작업을 하는 것이 습관이 되었다고도 할 수 있습니다. 몇 날 며칠을 밤을 새워서 버틸 수 있는 체력과 끈기는 많은 시간에 앉아서 작업을 해야 하는 저에게 있어서 최고의 장점이자 필수 조건이라고 생각합니다.",
    "summary": "광고 공모전을 준비하면서 팀원들과 밤을 새우며 작업해 왔기 때문에 체력과 끈기는 많은 시간에 앉아서 작업을 해야 하는 저에게는 최고의 장점이자 필수 조건입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 직접 해외 출장 장소를 선택해서 해외 출장을 갈 수 있다면 꼭 한번 가서 일을 보고 싶은 나라가 있으신가요 그 나라에 대해서 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "예전에 제가 싱가포르를 여행했던 적이 있습니다. 깔끔한 도시 이미지가 너무 좋았고 또 제가 중국어를 전공했는데 중국어로 의사소통이 가능했고 영어로도 의사소통이 가능한 나라입니다. 세계에서 가장 빠른 인터넷 연결 속도를 자랑하는 나라이기도 하지요. 금융과 아이티가 잘 결합되어 있고 또 싱가포르는 교육 의료 삶의 질 개인 안전 낮은 부패 등등 정말 장점이 많은 나라입니다. 이런 나라에서 업무를 하면서 많은 것을 배워서 한국에서 잘 적용해 보고 싶습니다. 이상입니다.",
    "summary": "싱가포르는 세계에서 가장 빠른 인터넷 연결 속도를 자랑하며 금융과 아이티가 잘 결합되어 있고 교육 의료 삶의 질 개인 안전 낮은 부패 등등 정말 장점이 많은 나라입니다."
  },

  {
    "question": "그동안 면접 준비를 어떻게 했는지 상세히 알려주시겠어요",
    "answer": "어 면접 준비는 우선 제가 지원하는 분야에 있어서 정확한 지식을 가져 갖고 있어야 하기 때문에 인터넷을 통한 아니면 관련된 서점을 통한 어 공부를 진행하였고 이 면접에 있어서는 이 반복적인 연습을 통해서 말에 대한 이제 실수가 발생되지 않을 수 있도록 노력했습니다",
    "summary": "면접 준비는 정확한 지식을 가지고 있어야 하므로 인터넷이나 서점을 통해 공부했고 이 면접에 있어서는 반복적인 연습을 통해 실수하지 않도록 노력했습니다."
  },

  {
    "question": "어 각기 다른 지원자들의 뒤에 어 본인이 정말 이것만큼은 내가 차별화해서 내가 어필할 수 있다는 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있겠는지 한번 상세히 말씀해 보세요",
    "answer": "제가 지금까지 일해 왔던 조직은 규모가 매우 작기 때문에 어떤 조직에서 수행하는 다양한 사업뿐만이 아니라 어떤 법인 행정 부분까지 다양하게 경험할 수 있었던 이점이 있었습니다. 따라서 제가 이 회사에 들어와서 할 수 있는 부분 또는 주어진 직무가 어떤 분야일지도 모르겠지만 그게 공공 서비스 관련된 어떤 특별화된 어떤 특화된 사업이 됐든 일상 루틴화된 사업이 됐든 또는 법인 행정에 있어서의 업무가 됐든지 간에 어떤 업무라도 저에게 낯선 업무가 아니기 때문에 아주 빠른 속도로 적용할 수 있다는 게 가장 차별화된 점이라고 말씀드릴 수 있고요. 무엇보다도 저는 다양한 직무를 통해서 브로드 하게 했지만 사업 또한 아주 깊이 있는 수준으로 수행을 해왔던 경험이 있어서 전문적인 분야의 분야에 있어서도 다른 분들과 비교해서 차별화된 점이 있다고 생각을 합니다. 결론적으로 저는 어떤 직무가 주어져도 훌륭하게 수행할 수 있다는 점과 또는 어떤 특별하게 전문성을 요구하는 분야에서도 저의 능력을 발휘하는데 크게 문제가 없다는 점을 말씀드리고 싶습니다.",
    "summary": "제가 일해 왔던 조직은 규모가 작아 어떤 조직에서 수행하는 다양한 사업뿐만 아니라 어떤 법인 행정 부분까지 다양하게 경험할 수 있었던 이점이 있습니다. 어떤 업무라도 낯선 업무가 아니기 때문에 아주 빠른 속도로 적용할 수 있다는 게 가장 차별화된 점이고 전문적인 분야의 분야에 있어서도 다른 분들과 비교해서 차별화된 점이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원한 직무에서 가장 필요한 것이 무엇이라고 생각합니까",
    "answer": "이 해당 직무에 대해서 가장 필요한 것이 무엇이라고 생각을 하냐면은 아무래도 집중력과 이 진행함에 있어서 섬세함이라고 생각을 합니다. 이 에이아이가 인식하는 부분에 있어서 이제 데이터 가공하는 부분에 있어서는 집중해서 업무 함에 따라 성과가 좀 진행이 되다 보니까 어 최대한 속도와 집중력이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "데이터 가공의 직무에 필요한 것은 집중력과 섬세함, 속도라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "협업할 때 사교성이 좋은 편인가요",
    "answer": "협업을 하면서 특별하게 어떤 크게 마찰이 있었다거나 아니면 저로 인해서 어떤 단결력이 저해된다거나 아니면 갈등이 이렇게 촉발이 됐던 경험은 없습니다. 기본적인 성격이 그렇게 모나지 않았던 측면도 있겠지만 저는 기본적으로 그 팀과 또는 다른 분들과 협업을 할 때는 기본적으로 다른 사람에 대한 존중 또는 다양성에 대한 배려가 있었기 때문이 아닌가 생각을 합니다. 보통 그 협업을 할 때는 사교성에 문제가 있었습니다. 사실 커뮤니케이션에 문제가 있었다고 말할 수 있는데요. 커뮤니케이션은 기본적으로 상대에 대한 존중과 어떤 그 다양성에 대한 배려가 없으면 언제든지 커뮤니케이션에 있어서 문제가 발생할 수 있다고 생각을 합니다. 늘 제가 할 수 있는 부분도 물론 있어서 제가 그 부분을 통제할 수는 있겠지만 그 외에도 다른 사람이 만들 수 있는 어떤 어떤 갈등 요소까지 제가 통제할 수는 없다는 측면에서 좀 제한적이기는 합니다. 다만 제가 먼저 상대를 존중하고 배려하게 된다면 상대도 그에 맞게 그에 맞는 수준에서 존중하고 배려한다는 느낌이 있었기 때문에 늘 저 먼저 그렇게 접근하려고 노력을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 기본적으로 다른 사람과 협업할 때는 기본적으로 다른 사람에 대한 존중 또는 다양성에 대한 배려가 있다고 생각하며, 사교성에 문제가 있었고 커뮤니케이션에 문제가 있었다고 말할 수 있습니다. 늘 제가 할 수 있는 부분과 다른 사람이 만들 수 있는 갈등 요소까지 제가 통제할 수는 없다는 측면에서 좀 제한적이기는 하지만 늘 저 먼저 접근하려 노력을 하고 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인은 구성원들과의 갈등을 어떻게 해결할까요 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "구성원들 간의 갈등이 있다면 우선적으로는 가장 먼저 대화가 먼저 우선순위라고 생각을 합니다. 대화를 하지 않는다면은 구성원들 간의 갈등이 해결이 되지 않기 때문에 상호 간에 일 대 일로 먼저 의견을 들어 보고 그거를 조율해서 맞춰가는 게 가장 맞다고 생각을 합니다.",
    "summary": "구성원들 간의 갈등이 있다면 우선적으로는 대화가 먼저이며, 상호 간의 의견을 조율하는 게 가장 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "대외 활동에서 무엇을 배우고 어떤 자세로 임했는지 말씀해 주시겠습니까.",
    "answer": "대외활동은 어떤 조직생활을 할 때 있어서 매우 좋은 기회입니다. 조직생활을 하면서 모든 걸 배울 수 없는 거고 조직생활하면서 모든 걸 경험을 할 수 없듯이 대외활동을 하면서 또 배울 수 있는 분야가 또 따로 있기 때문입니다. 따라서 저는 대외활동하는 것 자체는 조직 활동에서 내부에서 직무를 수행할 때 배울 수 없었던 어떤 다른 것을 배울 수 있을 거라는 생각이 항상 배우는 자세로 임해 왔던 것 같고요. 배웠던 것은 어떤 어 이슈에 대한 이해나 정보를 습득했던 것도 기본적으로 있겠지만 무엇보다도 다양한 전문가들이나 이해관계자들의 의견을 수렴하고 제 사고애를 좀 좀 균형감 있게 맞춰가거나 아니면 다양한 의견을 습득하는 게 가장 많이 배웠던 점인 것 같구요. 두 번째는 그러한 다양한 의견을 수렴하고 조정하고 하는 어떤 커뮤니케이션의 장에서 어떤 역할을 하면서 커뮤니케이션 능력을 배양하는데 많이 도움이 되지 않았나 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 대외활동은 조직생활에서 내부에서 직무를 수행할 때 배울 수 없었던 다른 것을 배울 수 있을 거라는 생각으로 임해 왔고, 배웠던 것은 무엇보다 다양한 전문가들의 의견을 수렴하고 제 사고애를 균형감 있게 맞춰가거나 다양한 의견을 습득하는 것이 가장 많이 배웠던 점입니다."
  },

  {
    "question": "해당 직무와 관련해서 자신이 가지고 있는 가장 큰 강점은  무엇이라고 생각합니까",
    "answer": "지금 하고 있는 업무에 이제 저의 최고의 강점이라고 생각하는 거는 반복되는 업무이기 때문에 저는 이러한 부분에 있어서 별로 지루함을 느끼지 않고 반복된 업무라고 하더라도 집중하여 업무를 할 수 있기 때문에 충분히 진행할 수 있다고 봅니다.",
    "summary": "반복적인 업무에도 지루함을 느끼지 않고 집중할 수 있는게 제 최고의 강점입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 직무를 수행함에 있어 어떤 장점이 있는지",
    "answer": "저는 사회적 이슈를 다루는 업무를 꾸준히 해왔습니다. 사회적 이슈를 다루는 업무는 사회적 이슈를 분석을 하고 어떤 문제점 또는 어떤 포커싱 되는 이슈를 캐치하고 이거에 대해서 이해를 하는 게 무엇보다 중요하겠지만 무엇보다도 이 문제에 대해서 다양한 이해관계자 또 전문가 그룹과 소통하는 게 무엇보다 중요하다고 생각을 합니다. 저는 오랫동안 공공 서비스 분야에서 일을 해오면서 공공 서비스 특정 이슈가 생겼을 때 또는 이슈에 대해서 깊은 논의가 필요할 때 연구 또는 조사에 참여도 했지만 어떤 이슈에 대해서 다양한 이해관계자들의 의견을 수렴을 하고 조정하는 데 있어서 매우 익숙합니다. 따라서 현재 제가 공공 서비스 분야에서 계속 일을 하게 된다면 공공 서비스 이슈가 드러났을 때 또는 어떤 문제가 발생을 했을 때 이 문제에 대한 또는 솔루션에 대한 다양한 이해관계자들의 의견을 수렴을 하고 어 조정하는 어떤 절차에 있어서 제 능력을 가장 크게 발휘할 수 있을 거라고 생각을 합니다.",
    "summary": "사회적 이슈를 다루는 업무는 분석, 문제점 또는 포커싱 되는 이슈를 캐치하고 이해 하는 게 중요하지만 이 문제에 대해 다양한 이해관계자 또 전문가 그룹과 소통하는 게 무엇보다 중요합니다. 현재 제가 공공 서비스 분야에서 일을 하게 된다면 이 문제에 대한 의견을 수렴하고 조정하는 절차에 있어서 제 능력을 가장 크게 발휘할 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "수익과 사회 공헌 중에 무엇이 중요하다고 생각하시나요",
    "answer": "저는 수익 부분이 좀 더 중요하다고 생각을 합니다. 저희 업무 함에 있어서는 이제 회사에 도움이 되는 것은 아무래도 사회의 공헌보다는 수익이라고 생각을 하고 수익이 따라옴에 따라 이제 진행하다 보면은 사회 공헌도 어느 정도 따라온다고 생각을 하기 때문에 수익이 우선 순위라고 생각을 하고 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "회사의 도움이 되는 것은 수익이 우선 순위라 생각하며 수익은 회사 업무와 사회 공헌에 있어 중요한 부분이라고 생각합니다. 이는 일례로 사회 공헌과 관련이 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 지원자 분께서는 전공 관련해서 최근에 부족하다고 느껴서 또는 다른 이유라도 공부하고 있는 분야가 있으신지 궁금합니다",
    "answer": "저는 특별하게 어떤 점이 부족하다기보다는 제가 직무를 수행을 하면서 항상 새롭게 떠오르는 이슈나 어 작게 보면 어떤 용어나 전문 용어 같은 거에 대해서 어 낯설게 다가오거나 아니면 완전하게 내가 이해를 하지 못한 라고 생각을 할 때는 그 부분에 대해서 깊이 있게 조사를 하고 체계적으로 정리하는 버릇이 있습니다. 그렇게 해야만이 똑같은 상황이 닥쳤을 때 똑같은 내용을 다시 반복하는 걸 피할 수 있다고 생각을 하고요. 또는 그 효율적인 분야라고 생각을 합니다. 다만 최근에 부족하다고 느꼈던 점은 점에 대해서 말씀드린다면 정치적인 어떤 정책 정부 정책과 현재 저희 시장 공공 서비스 시장과 연계되는 어떤 맥락이 있는데 이 맥락을 항상 어 캐치하고 이해를 하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 그런데 다만 이게 어떤 탈 정치와 정치적인 거에 대한 어떤 거부감이나 부정적인 인식 때문에 이 부분에 대해서 좀 소홀히 할 때가 있었는데 요즘 들어서 이 부분이 굉장히 중요하다는 생각을 다시 하고 있습니다. 그래서 요즘에는 어떤 정부 정책과 연계해서 이 시장 공공 서비스 분야를 이해하는 방식으로 공부를 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 정치적인 정책 정부 정책과 현재 저희 시장 공공 서비스 시장과 연계되는 어떤 맥락을 항상 캐치하고 이해를 하는 게 중요하다고 생각합니다. 그런데 탈 정치와 정치적인 거에 대한 거부감이나 부정적인 인식 때문에 이 부분에 대해 소홀할 때가 있었는데 요즘은 정부 정책과 연계해서 시장 공공 서비스를 이해하는 방식으로 공부를 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "전공 분야를 직무에 어떻게 활용할 수 있나요",
    "answer": "저는 아무래도 전공 분야가 인제 인테리어이다 보니까 이 해당 부분 업무 진행 함에 있어서 어 공사 현장이라든지 뭐 완전 작업 중에 인제 장비라든지 그런 부분에 있어서는 좀 더 어 해박한 지식을 갖고 있기 때문에 이 해당 업무 직무 이제 업무를 진행하면서 용어들에 있어서 좀 더 수월하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "전공 분야가 인테리어라 업무 진행에 있어 용어들이 익숙합니다. 공사 현장, 완전 작업 중 장비 등에 대한 지식을 갖고 있어 업무가 수월하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 혹시 공사와 공단의 차이점을 알고 계신가요 알고 계시다면 그 차이점에 대해서 설명해 주세요",
    "answer": "공사와 공단에 대해서 특별하게 이 깊이 생각해 본 적은 없습니다. 다만 공사와 공단은 보통 공공 서비스를 제공하는 기관에서 많이 쓰이고 있는데요. 다만 사 와 단의 차이는 공사는 어 어떤 그 특정 임무 그런 게 위탁을 받거나 아니면 국가와 지자체의 어떤 특정 임무를 위임을 수탁을 받아서 수행을 하되 그 수탁 업무 자체가 하나로 단조롭지 않고 일반 회사처럼 다양하게 있다는 생각이 들고요. 반대로 공단이라고 했을 때는 어떤 수탁 받은 업무의 범위가 단조롭다는 어떤 차이가 있지 않나 생각을 합니다. 예를 들면은 공단이라고 했을 때는 지급하는 업무 자체가 이렇게 다양하지 않고 좀 단조롭게 있다는 느낌이 들고요. 공사와 같은 경우는 어떤 그 위탁받은 구분도 있겠지만 한편으로는 자체적으로 수행하는 사업 범위도 굉장히 확대되고 넓어질 수 있다는 그런 차이로 다가옵니다.",
    "summary": "공사는 어떤 특정 임무가 위탁을 받거나 혹은 국가와 지자체의 특정 임무를 위탁을 받아서 수행을 하되 그 수탁 업무 자체가 단일하지 않고 다양한데 반해, 공단은 수탁 받은 업무의 범위가 단조롭다는 차이가 있습니다."
  },

  {
    "question": "만약 떨어진다면 어떤 점이 부족해서 떨어졌다고 생각할지 궁금하네요.",
    "answer": "아무래도 면접에 떨어졌다고 떨어졌다면은 저의 부족한 부분은 예상 업무 관련 해서에 대한 좀 더 해박한 지식이라고 생각을 합니다. 이 지식적인 부분에서 아무래도 제 전공 분야가 아니다 보니까 이 부족한 부분에 있어서 다른 지원자들보다 어 빈약했기 때문에 다음에는 이런 부분을 좀 더 보완하여 어 떨어지는 일이 없도록 하겠습니다.",
    "summary": "면접에서 떨어졌다면 전공 분야가 아니라서 지식적인 부분이 부족했으므로 다음에는 이런 부분을 보완하여 떨어지는 일이 없도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "배달의 민족 서비스에서 아쉬운 부분은 무엇인가요",
    "answer": "배달의 민족을 쓰면서 서비스 적인 부분에서 아쉬운 부분이 있었다면은 어 한 가지 메뉴에 대해서 검색을 했을 때 연관 검색어가 진행이 되면서 불필요한 메뉴들까지 검색이 된 적이 있습니다. 어 이런 부분들에 있어서는 제가 필요한 부분의 음식을 찾는 게 가장 우선 순위이기 때문에 그런 카테고리가 좀 더 정렬 정돈이 잘 되어 있었으면 더 좋겠다고 생각합니다.",
    "summary": "배달의 민족 쓰면서 불필요한 음식들이 검색된 적이 있는데, 필요한 음식만 찾는 게 우선이므로 카테고리가 정렬 정돈되었으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "자신의 손해를 감수하고도 타인에게 도움을 주었던 경험이 있으면 말해주세요",
    "answer": "조직 생활을 하고 팀 생활을 하면서 중요한 것은 어떤 자기 생각에 가치관이나 어떤 신념을 뚜렷하게 갖는 것도 중요하고 상대방을 배려하거나 아니면 이타심을 갖는 것도 중요하다고 생각을 합니다. 이 두 가지가 언뜻 보면 트레이드오프 처럼 뭐 서로 상충하는 것처럼 보이지만 사실 자기 주관이 뚜렷하고 신념이 뚜렷한 것 만큼 다른 사람에게 편안함을 주는 것도 없다고 생각을 합니다. 두 번째는 반대로 다른 사람에 대해서 배려하고 이타심을 갖고 있는 것 만큼 저의 생각이나 사고를 주장하는 데 있어서 도움이 되는 것도 없다고 생각을 합니다. 따라서 늘 저희 신념이나 어떤 가치관에 대해서는 늘 상대방이나 조직 내에서 늘 주장을 하는 편이구요. 두 번째는 다른 분들에 대한 이타심 또는 어떤 배려를 통해서 저의 어떤 신념이나 가치관에 대해서 주장을 할 때 효과적으로 전달될 수 있도록 활용하기도 합니다. 예를 들면은 팀 어떤 학습을 하거나 대외에서 어떤 학습 성과를 가지고 교육이나 훈련을 할 때 가능하면 다른 분들이 더 좋은 경험을 할 수 있도록 제가 양보하는 방식이 하나의 예라고 할 수 있습니다.",
    "summary": "조직 생활과 팀 생활에서 중요한 것은 자기 생각에 가치관이나 신념을 뚜렷하게 갖는 것도 중요하고 상대방을 배려하거나 이타심을 갖는 것도 중요하다고 생각합니다. 두 번째는 반대로 다른 사람들에 대한 배려와 이타심 만큼 저의 생각이나 사고를 주장하는 데 도움이 되지 않는다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "스트레스를 해소할 수 있는 나만의 방법이 있으신가요",
    "answer": "스트레스는 누구나 가지고 있고 완전히 해 여기서 해방된다는 것은 불가능하다고 생각을 합니다. 그래서 늘 나의 그냥 일상생활처럼 늘 나에게 같이 가까이 있다고 생각하는 게 무엇보다도 중요하다고 생각을 하구요. 따라서 어떤 스트레스가 생겼을 때는 이게 어떤 특별한 상황 특수한 어떤 나에게만 생기는 문제라고 생각하지 않으려고 애를 씁니다. 따라서 이 문제는 제가 아침에 출근을 해서 그날 뭐 수행을 해야 될 하나의 그냥 직무다 생각을 하고 스트레스를 대하고 있구요. 그래서 해소법이라고 한다면 그걸 스트레스를 너무 과장하거나 아니면 어떤 특별한 것으로 제가 인식하지 않는 것 늘 제가 매일 일상적으로 접하는 그냥 직무에 또는 업무의 일부분이다 라고 인식하는 방식 이게 제가 스트레스를 해소하는 저 나름의 방식이라고 말씀드릴 수 있습니다. 그렇게 했을 때만이 스트레스가 오히려 중압감으로 또는 그 과장되게 확대되지 않고 자연스럽게 하나씩 해소되어 갔던 경험이 있습니다.",
    "summary": "스트레스는 누구나 가지고 있고 완전히 해방된다는 것은 불가능하다고 생각합니다. 그래서 늘 일상처럼 늘 가까이 있다고 생각하는 게 무엇보다도 중요하다고 생각하며 스트레스를 해소하는 제 나름의 방식이 있습니다. 그렇게 했을 때만이 스트레스가 과장되게 확대되지 않고 자연스럽게 해소되어 갔던 경험이 있었습니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 그리고 태도 이 세 가지 요소 중 가장 중요하다고 생각하시는 것과 그 이유에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "직무 지식 역량 태도 어 모두 다 직장 생활인으로서는 매우 필요한 덕목이라고 생각을 합니다. 당연히 제가 일하는 그 직무에 대해서는 그 직무 지식이 많아서 잘 알고 있으면 좋을 것이고요. 그 역량 역시 제 스스로 노력하고 익혀서 그 역량을 늘린다면 좋을 거라고 생각을 합니다. 어 저는 하지만 이 세 가지 중의 하나를 고르라고 하면 저는 태도라고 생각을 합니다. 어 저는 신입 사원입니다. 어 당연히 익숙하지 못 하고 어 새로운 일에 적응하는데 시간이 많이 걸릴 거라고 예상이 됩니다. 하지만 제 스스로 열심히 배우고 익히고 하려는 태도만 제가 바로 잡고 있다 그러면 전 얼마든지 그것을 배우고 익히고 어 잘 소화내 소화해낼 자신이 있습니다. 어 무엇을 배우고 임하는데 뭐 마음가짐 정신 자세도 제일 중요하겠지만 전 그게 일단 겉으로 드러나는 게 태도기 때문에 태도가 바르지 않으면 저는 그 정신이나 그 어 마음가짐은 겉으로 드러나지 않는다 라고 생각합니다. 일단 태도가 달라야 그것을 열심히 할 수 있다 라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 신입 사원입니다. 새로운 일에 적응하는데 시간이 많이 걸릴 것이라 예상이 되지만 스스로 열심히 배우고 익히려는 태도만 제가 바로 잡고 있다면 얼마든지 잘 소화내 소화해낼 자신이 있습니다. 일단 태도가 바르지 않으면 정신이나 마음가짐은 겉으로 드러나지 않습니다. 태도가 달라야 그것을 열심히 할 수 있다 라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 스트레스를 받을 때 어떻게 하십니까 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하는지 이유도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 스트레스를 받으면 자전거를 탑니다. 그리고 핸드폰을 놓고 자전거를 탑니다. 왜 그렇게 하냐 하면은 보통 현대 사회의 스트레스는 사람과의 관계에서 오는 스트레스가 가장 많다 보니까 저는 사람 생각을 어 최대한 안 하기 위해서 자전거를 타고 그리고 휴대폰도 사람과의 연락을 최대한 안 하기 위해서 내 폰을 집에 두고 자전거를 탑니다. 그렇게 하게 되면은 온전히 제 자신이 나가는 길만 보게 되고 또한 집중도 자전거에만 할 수가 있고 그러한 장점들이 있기 때문에 저는 자전거를 탑니다. 또한 집 주변이 평지라서 저는 자전거 도로가 굉장히 잘 되어 있기 때문에 어 다 평지라서 체력적으로도 그렇게 큰 무리가 없기 때문에 어 제 주변 환경상 그리고 어 이 방법상으로도 자전거 타는 것이 저는 스트레스 해소가 굉장히 잘 된다고 느끼는 어 바입니다. 그렇게 스트레스를 저는 품니다.",
    "summary": "현대 사회의 스트레스는 사람과의 관계에서 오는 스트레스가 가장 많기 때문에 사람 생각을 최대한 하지 않기 위해 자전거를 탑니다. 집 주변이 평지라서 체력적으로도 무리가 없기 때문에 주변 환경상 그리고 이 방법상으로 자전거 타는 것이 스트레스 해소가 굉장히 잘 된다고 느끼는 바입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지금까지 쭉 살아오면서 어 본인이 스스로 이룬 것 같은 성취 어떤 그런 뿌듯한 성과들 그것들 중에 가장 큰 성과가 어떤 게 있나요 한번 자랑 좀 해주실래요",
    "answer": "제가 지금까지도 생각한 건 제가 젊었을 때 결혼한 것입니다. 저의 친구들을 보면 늦게 결혼을 해서 아직도 아이를 키우는 아직도 고등학교나 초등학교 다니는 자녀를 키우는 친구들을 보게 되는데요. 저의 나이대에서는 지금 초등학교를 키우게 되면 굉장히 힘듭니다. 저의 가장 큰 성과는 일찍 결혼해서 현재 다 키워놨다는 것 그게 저의 가장 큰 성과입니다. 아무래도 노년을 빨리 준비할 수 있으니까요. 네 이상입니다.",
    "summary": "저는 젊을 때 결혼했습니다. 제 가장 큰 성과는 일찍 결혼해서 현재 다 키워놓은 것입니다. 노년을 빨리 준비할 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "요즘은 우버 택시에 대해서 많은 이야기들이 많습니다 어 본인께서 한 번쯤은 생각을 해 보셨다면 우버 택시 찬반에 대해서 논해 보실 수 있습니까 어 간략하게 한 번 말씀해 주세요",
    "answer": "우버 택시에 관한 논란이 몇 년 전부터 이케 말이 많았다고 저도 생각을 기억을 합니다. 근데 우버가 제가 알기로 논란이 된 게 그 운수사업법에 위배된다는 것입니다. 택시 업계와 개인 택시도 반발을 많이 하기도 하는데요. 왜 그게 운수사업법에 위배가 되냐면 렌터카를 이용해서 승객을 태우는 태우고 그에 따른 써비스를 제공을 하고 그에 따른 보수를 받는 게 문수사업법에 위배가 된단 말입니다. 근데 저는 어 소비자 입장으로서 우버를 옛날에 한 번 타봤습니다. 근데 우버가 모범 택시보다 돈이 쪼금 더 비쌌다 라고 기억을 하고요. 아까 네이버에 세 써칭을 해 본 결과 훨씬 비싸지 않고 쪼금 더 비싼 걸로 나옵니다. 근데 우버 택시는 훨씬 좋은 차량과 좋은 써비스를 제공해 주기 때문에 그만한 값어칠 한다고 생각합니다. 또 우버가 있었으면 좋겠다 라고 생각이 드는 게 요즘 운수 사업 그러니까 택시가 너무 가격이 너무너무 올라가고 계속 치솟는 양상인 게 단독 업장이기 때문에 더더욱 그런 거라고 생각을 하기 때문에 이를 견제할 우버가 나와서 가격의 균형을 좀 잡아줬으면 좋겠다 라는 의견에서 저는 찬성입니다.",
    "summary": "운수사업법에 우버 택시에 관한 논란이 있습니다. 렌터카를 이용해 승객을 승하차하고 그에 따른 보수를 받는 게 문수사업법에 위배되기 때문입니다. 그런데 소비자 입장에서 우버가 모범 택시보다 돈이 조금 더 비싸긴 하지만 우버 택시는 훨씬 좋은 차량과 좋은 써비스를 제공해 주기에 그만한 값어칠 합니다. 또 우버가 가격의 균형을 잡아줬으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 팀장이 더 잘 맞는 것인지 팀원이 더 잘 맞는 것인지 이유와 함께 설명 말씀 부탁드릴게요",
    "answer": "저는 팀장이 더 잘 맞을 것 같은 사람입니다. 왜냐하면 제 성격은 무척 세심하고 꼼꼼하고 완벽을 추구하는 어 그러한 느낌입니다. 그러한 성향을 가지고 있기 때문에 저는 팀장에 더 잘 맞다고 볼 수 있습니다. 일례로 저는 이전에 운동부 생활을 할 때도 어 중학교 때 그리고 고등학교 때 어 두 번 모두 중학교 삼 학년 때 운동부 주장을 맡았었던 경험이 있었고 그리고 대학교 때도 항상 조별 과제를 하면은 제가 팀장을 도맡아 하였습니다. 이렇게 적극적으로 나서서 행동하면서 어 팀원들에게 꼼꼼하게 업무 분담을 하고 그리고 계속해서 피드백을 해주고 이렇게 저의 추진력과 끈기와 그리고 세심함이 이루어 팀원들과의 개인의 역량과 함께 잘 어루워져서 어 팀 과제 성적도 항상 상위권을 유지하였습니다. 따라서 저는 제 자신이 팀장이 더 잘 맞을 것 같은 사람이라고 생각을 하고 팀장을 하게 된다면 잘 할 자신이 있습니다. 이러한 저의 경험들로 인해서 제게는 어 결국 팀장이 제일 잘 맞을 것 같다는 게 제 생각입니다.",
    "summary": "저는 세심하고 꼼꼼하고 완벽을 추구하는 성격을 가지고 있어서 팀장이 잘 맞을 것 같습니다. 운동부 주장, 대학교 때도 팀장을 도맡아 팀원들에게 업무 분담을 하고 피드백을 해주면서 추진력과 끈기, 세심함이 이루어 팀 과제 성적도 항상 상위권을 유지하였습니다. 이러한 경험들로 인해 저는 팀장이 가장 잘 맞을것 같다는 생각이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "과거에 프로젝트를 수행하셨던 경험이 있었는지 궁금합니다 있으시면 프로젝트 내에서 어떤 역할을 맡으셨었나요",
    "answer": "저는 대학 때 프로젝트를 수행했었습니다. 그때 그 프로젝트는요 헌혈을 독려하는 프로젝트였는데요. 나중에는 헌혈을 독려하기보다는 헌혈을 할 수 있는 몸 상태에 관해서 알리는 프로젝트였습니다. 그때에 저의 역할은 리더는 아니었습니다. 서브로 리더를 도와주는 그리고 홍보해주는 그런 역할이었습니다. 하지만 프로젝트의 특성상 홍보는 굉장히 중요했습니다. 그게 어쩌면 이 프로젝트의 핵심이었을지도 모릅니다. 그래서 자부심을 가지고 열심히 했습니다. 그 결과 굉장히 많은 호응이 있었고요. 그 호응을 받은 가운데는 헌혈로 이어지는 부분들도 상당히 있었습니다.",
    "summary": "대학 때 수행한 헌헐을 독려하는 프로젝트는 홍보가 굉장히 중요했습니다. 그 결과 굉장히 많은 호응이 있었고 그 호응 가운데에는 헌혈로 이어지는 부분들도 상당히 있었습니다."
  },

  {
    "question": "평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 자주 하시는 편이라면 어떤 검색을 주로 하시는지 또는 왜 하시는지 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "네 저는 평소에 검색을 무척 많이 하는 편입니다. 뭐 어떤 딱히 기준은 없습니다. 뭐 티브이를 보다가 뉴스를 보다가 아니면 뭐 책을 보다가 뭐 하다못해 뭐 직원들끼리 이야기를 하다가도 제가 뭐 모르는 단어라든지 용어라든지 이런 게 나오면 저는 그 즉시 그 뜻을 알고자 어 핸드폰을 이용해서 검색을 하는 편입니다. 저는 뭐 티비에서 맛집이 나와도 그것도 검색을 합니다. 어 어 위치는 어디에 있고 뭐 가격은 얼마하는지 정도 알아 놨다가 혹시라도 제가 뭐 그 근처에 간다라든지 기회가 있으면 그것을 한번 찾아봐서 먹어보기도 하고 어 저는 이런 행동이 제 사회생활이나 그 뭐 비즈니스에 많은 도움이 된다고 생각을 합니다. 무슨 뭐 시사라든지 뉴스 경제 같은 거를 티비에서 볼 때 아니면 뭐 신문이냐 이런 뭐 매체를 통해서 볼 때 요즘 뭐 제가 모르는 단어랄지 모르는 경제 용어 같은 게 나왔을 때 그때그때 찾아보면 그것이 저의 지식이 되고 어 뭐 직원들과 아니면 뭐 거래처와 아니면 뭐 누구와든 얘기 이야기를 할 때 그것이 제 자산이 돼서 어 얘기를 좀 더 분위기를 좀 더 원활하고 좋게 만들고 비즈니스에 도움이 되는 어 저는 저만의 습관이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "평소 검색을 많이 하는 편인데, 모르는 단어나 용어가 나오면 바로 그것을 알고자 핸드폰으로 검색을 합니다. 티비에서 맛집을 검색하거나, 시사, 뉴스, 신문, 매체 등에서 모르는 경제 용어를 검색하면 지식이 되고, 직원들과 거래처, 누구와든 얘기를 할 때 그것이 자산이 돼 비즈니스에 도움이 되는 저만의 습관입니다."
  },

  {
    "question": "교대 근무는 생각보다 어렵습니다 말처럼 쉽지 않구요 지원자님께서는 본인이 교번 근무에 잘 적응할 수 있다고 생각을 하십니까 그렇다면 그 근거는 무엇이고 어떻게 하면 잘 할 수 있는지에 대해서도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 삼 년 동안 편의점 아르바이트를 했습니다. 그때 당시에 이 교대를 하거나 삼 교대를 했습니다. 주간도 했고요. 때로는 야간도 했습니다. 때로는 야간과 주간을 동시에 해서 열 두 시간 이상을 근무해 본 적도 있습니다. 제가 그렇게 하더라도 삼 년을 버텼다는 것은 앞으로 어떤 교대 근무 형태가 오더라도 제게 주어진 것이면 충분히 해낼 수 있다고 저는 자신합니다. 이 정도의 적응 능력으로 못 버텨낼 것은 저는 없다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 삼 년 동안 편의점 아르바이트를 했습니다. 앞으로 어떤 교대 근무 형태가 오더라도 제게 주어진 것이라면 충분히 해낼 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 업무를 하다가 만약에 상사에게 어려운 지시를 받았다고 하신다면 어떻게 하시겠습니까 그렇게 대처하실 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "윗 상사가 어려운 지시를 내렸다는 것은 충분히 해낼 수 있다는 판단하에 저의 능력치를 믿고 업무 지시를 했을 것입니다. 당연히 저는 그거에 보답이라도 하듯 당연히 그 업무를 수행을 해야 합니다. 물론 어려워서 잘 못 할 수도 있습니다. 그럴 때는 솔직하게 직장 상사에게 물어보는 겁니다. 도움을 청하는 거지요 어떤 방식으로 해결할 수 있는지. 그래야 저도 그런 업무들을 해결하면서 저의 역량을 강화시킬 수 있지 않겠습니까. 그리고 당연히 그 직장 상사가 저를 혼내려고 하는 게 아니라 직장 상사의 판단을 믿 믿어야만 합니다. 그래야만 이 회사라는 조직체가 움직일 수 있고 서로 서로 협업해서 업무를 추진해 나갈 수가 있는 것입니다.",
    "summary": "윗 상사가 어려운 지시를 내렸다는 것은 충분히 해낼 수 있다는 판단하에 그 업무를 수행해야 합니다. 물론 어려워서 잘 못 할 수도 있습니다. 그럴 때는 솔직히 직장 상사에게 물어보는 것입니다. 그래야만 조직체가 움직일 수 있고 서로 협업해서 업무를 추진해 나갈 수가 있는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 지원자님만의 가지고 있는 상위 일 퍼센트의 능력이 있으십니까 만약 있으시다면 그 능력에 대해 최대한 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 가지고 있는 상위 일 퍼센트의 능력이 있다면 저는 제 능력을 끈기라고 말하고 싶습니다. 어릴 적부터 저는 포기를 잘 하지 않는 그런 재능을 좀 타고 난 것 같습니다. 저는 살면서 포기를 해 본 적이 없습니다. 군대에서도 처음에 행군을 할 때 저는 평발이어가지고 발이 너무 아프고 이걸 걸을 수 있을까 하고 중간에 이탈하는 사람도 되게 많았고 아파서 중간에 도저히 갈 수 없는 그런 사람들도 많았는데 저도 그 사람들 못지않게 발이 다 물러 터지고 발에서 진물 고이고 발이 발이 아니고 어깨도 다 쓸리고 걸을 도저히 걸을 수 없는 상황이어서 그만 해라고 너 내 더 이상 못한다 라고 얘기를 했는데 저는 포기하기 싫었고 이 순간이 제가 극복할 수 있다고 생각이 들었고 그거를 극복해야만 제가 또 다음에 이것보다 더 힘든 일이 있거나 이보다 쉬운 일이 있거나 뭐든지 쉽게쉽게 넘어갈 수 있다 라고 생각이 되어서 포기하지 않고 끝까지 완주를 했던 기억이 납니다. 저의 능력은 끈기입니다. 포기를 하지 않는 끈기.",
    "summary": "제가 가지고 있는 상위 일 퍼센트의 능력이 있다면 끈기라고 말하고 싶습니다. 어릴 적부터 저는 포기를 잘 하지 않는 재능을 타고 난 것 같습니다. 살면서 포기를 해 본 적이 없었는데, 제 능력은 끈기입니다. 제 능력은 포기를 하지 않는 끈기 입니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님이 하고 싶은 직무 말고 다른 직무를 맡게 되신다면 어떻게 하시겠습니까 그래도 괜찮으시겠어요",
    "answer": "어 물론 저는 제가 지원한 업무에서 어 일을 하고 싶습니다. 어 나름 저는 그것이 제 적성에도 제일 맞고 제가 잘 할 수 있는 일이라고 생각했기에 이 직무에 지원한 것이고 그렇기에 저는 제가 지원한 직무에서 어 지원한 직무의 일을 하고 싶습니다. 하지만 말씀처럼 제가 지원한 직무 말고 다른 일을 해야 하는 것도 저는 어 제가 한번 도전해 볼 만한 일이라고 생각을 합니다. 어 저를 회사에서 뽑아주신다면 회사에서도 저를 뽑은 이유가 있을 것이고 어 나름 저를 제가 지원한 직무가 아닌 다른 직무에 저를 배치를 시킨다면 그 또한 나름의 이유가 있다 라고 생각을 합니다. 그래서 저 역시도 기회를 주신다면 어 열심히 배워보고 도전해보고 싶은 마음이 있습니다. 저는 지원한 직무에서 일을 하기 원하지만 그렇지 않다 해도 열심히 일 할 것이며 그것을 잘 배우고 습득할 수 있도록 어 노력하는 제가 될 자신이 있습니다.",
    "summary": "저는 적성에 맞고 잘 할 수 있다고 생각하여 지원한 직무에서 일을 하고 싶습니다. 하지만 다른 일을 해야 한다면 도전해 볼 만한 일이라고 생각합니다. 기회가 주어진다면 열심히 배우고 습득할 수 있도록 노력하는 제가 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "과거 어 회사 다니면서 과 그 프로젝트를 수행했던 경험이 있으십니까 있다면 프로젝트 내에서 본인은 어떤 역할을 맡으셨는지 프로젝트 소개와 본인에 역할도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 저는 어 신입 사원인 만큼 그렇게 전 직장에서 어 그렇게 뭐 많은 프로젝트를 경험해보지 못 했습니다. 하지만 저는 나름의 그 경험을 살려서 프로젝트를 수행할 때 어 약간 좀 중간자적 입장을 했던 것 같습니다. 어 가능하면 그 동료의 의견을 모으고 어 상사의 의견을 모아서 그것을 서로 전달하고 전달받고 하는 그런 중간자적 입장에서에 역할을 수행해왔던 것 같습니다. 어 이것이 어 저는 나름 그 이 중간자적 입장이라는 것이 되게 중요하다고 생각을 합니다. 보통 회사 같은 경우는 이게 수직 구조다 보니까 실질적으로 아래 직원들의 의견이 어 위로 전달되기가 좀 어렵습니다. 어 윗분들은 그것을 뭐 이렇게 아래로 하달하긴 쉽지만 아래 직원들이 의견을 위에다 전달하기가 힘든 게 좀 대부분이었던 것 같습니다. 그래서 저는 어 중간자적 입장에서 어 윗분들이 상황을 이해를 하고 그걸 아래 직원들한테 얘기하고 반대로 아래 직원들의 아 애로 사항들을 윗분들한테 전달하는 그런 중간자적 어의 역할을 주로 수행했던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 신입 사원인 만큼 많은 프로젝트를 경험해보지는 못했습니다. 하지만 나름의 경험을 살려서 프로젝트를 수행할 때 중간자적 입장을 했던 것 같습니다. 중간자적인 입장에서 윗분들이 상황을 이해하고, 아래 직원들한테 얘기하고 반대로 아래 직원들의 애로 사항들을 윗분들한테 전달하는 역할을 수행했던 것 같았습니다."
  },

  {
    "question": "저희 회사 같은 경우에는 야근이나 뭐 외근을 하면 그에 맞는 혜택을 제공해 드리긴 하는데요 하지만 불가피하게 이런 일이 빈번하게 발생할 수가 있습니다 만약에 이런 상황이 오면 본인은 어떻게 대처하시겠습니까",
    "answer": "어 뭐 야근이나 잔업 외근은 저는 아무런 문제가 되지 않는다 라고 생각을 합니다. 어 저는 일단 직장에 들어가서 어 열심히 일을 할 수 있기를 원하고 그리고 일의 특성상 생기는 뭐 야근이나 잔업 외근은 뭐 이것 역시 일의 뭐 연장이고 일의 과정이기 때문에 저는 그런 것에 대해서는 크게 구애받지 않습니다. 다만 어 제가 일을 처리 못 해 가지고 제 능력이 부족해서 제가 아직 익숙하지 못해서 뭐 야근이나 잔업을 하게 된다 라면 그건 뭐 당연한 저의 몫이니까 제가 감수를 해야 될 부분이고 뭐 외근 같은 경우도 저는 오히려 좋습니다. 사무실에 요렇게 앉아서 뭐 내근 일을 하는 것도 좋지만 저는 때로는 밖에 나가서 근무를 하는 게 오히려 활력도 주고 어 나름 더 지치지 않고 재미있게 직장생활을 할 수 있는 한 방법이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 특별히 야근이나 잔업 외근에 대해서는 크게 부담감을 느끼지 않고 있습니다.",
    "summary": "일의 특성상 생기는 야근이나 잔업 외근에 대해서는 크게 구애받지 않지만 능력 부족의 문제나 지치지 않는 직장생활을 위해서는 외근도 좋습니다. 사무실에서 내근 일을 하는 것도 좋지만 때로는 밖에서 근무를 하는 것이 더 활력도 주고 어 나름의 재미있게 직장생활을 할 수 있는 방법이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "사회에 만연한 제도적인 부패에 대해서 본인은 어떻게 생각하는지 그리고 이를 해결해야 하겠다고 생각한다면 어떻게 대처할 건지 그 방법에 대해 말씀을 해 주세요",
    "answer": "어 제도적인 부패라고 말씀을 하셨는데 너무나 당연한 대답이고 일 순 있는데 전 제도적인 부패는 반드시 어 고쳐져야 된다 라고 생각을 합니다. 말씀처럼 이게 제도적이라는 것은 여태까지 그렇게 해왔고 마치 관행처럼 어 누구나 그것이 잘못된 건 알지만 어쩔 수 없이 이행해 이행되고 어 존재하는 그런 어 부패를 말씀하신 것 같은데 어 이게 깨지지 않으면 이것은 어 영원히 계속되는 것이라고 생각합니다. 누군가 나서서 어 어느 세대가 어 나서서 이거를 조금씩 허물지 않으면 이 제도적인 부패라는 것은 계속 남아있게 되고 나중에는 더 큰 재앙으로 다가올 거라고 저는 확신합니다. 제도적인 부패라는 부패는 어 누구나 알고 있기에 오히려 공감하고 있기에 어 쉽게 쉽지는 않겠지만 공감하고 있기에 누구나 알고 있기에 오히려 어 고치기 쉬운 부패일 수도 있습니다. 저는 그렇기 때문에 제도적인 부패는 반드시 부서져야 되고 그것을 깨기 위해서는 본인 각자가 우리 모두가 어 그 이건 아니라고 얘기할 수 있는 용기가 필요하다고 생각합니다.",
    "summary": "제도적인 부패는 반드시 고쳐져야 된다고 생각합니다. 제도라는 것은 관행처럼 어 어쩔 수 없이 이행해 이행되고 존재하는 것 같은데 깨지지 않으면 이것은 영원히 계속되는 것이라고 생각합니다. 이를 깨기 위해서는 본인 각자가 우리가 이건 아니라고 말할 수 있는 용기가 필요하다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "어 우리가 이제 스트레스 많이 받고 사는데요 그 지원자님만의 스트레스 해소 방법이 있다면 어떤 방법일까요 어 왜 그 방법으로 스트레스를 해소하는지도 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "스트레스가 있을 때는 주로 제가 친구들을 불러서 술을 한잔 마시면서 스트레스 불만에 대한 얘기를 풀어 놓곤 했습니다. 하지만 그게 결코 스트레스가 풀리진 않더라구요. 그래서 제가 다른 방법을 찾았습니다. 스트레스가 발생했을 때는 열심히 뛰는 겁니다. 열심히 뛰다보면 그 스트레스에 대한 생각도 없어지고요 몸도 피곤해집니다. 그러면 그럴 때 샤워를 한 후 한숨을 자거나 영화를 보거나 커피를 마시거나 책을 읽거나 이런 식으로 연계를 하게 되면 그 이전에 있던 어떤 스트레스가 확 날아가는 것을 저는 느꼈습니다. 그래서 현재는 스트레스가 생겼을 때는 무조건 달리기를 하곤 합니다.",
    "summary": "스트레스 발생시 열심히 뛰다보면 스트레스에 대한 생각도 없어지고 몸도 피곤해집니다. 그럴때 샤워를 한 후 숨을 자거나, 영화를 보거나, 책을 읽거나, 연계를 하게 되면 스트레스가 확 날아가는 것을 느꼈습니다. 현재는 무조건 달리기를 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 만약 현재 지원하신 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치되게 된다면은 어떻게 하실 건가요 혹시 그래도 괜찮으신가요",
    "answer": "제가 지원한 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치되게 된다면 처음에는 좀 굉장히 당황스러울 것 같습니다. 왜냐하면 제가 그 직무를 선택한 이유는 여러 가지 이유가 있지만 첫째로는 제가 그 직무를 잘하기 때문이고 두 번째로는 그 직무에 관심이 있기 때문이고 세 번째로는 그 직무에 관해 전문가가 되고 싶기 때문에 거기에 지원을 한 건데 다른 부서에 가게 되면 이 세 개의 이유들이 아무 이유 없이 되니까 좀 당황스러울 것 같고 처음에는 싫을 것 같습니다. 하지만 뭐 그것도 인연이라고 거기서 제가 더 그 다른 부서를 훨씬 더 관심을 가질 수도 있는 것이고 훨씬 더 전문가가 될 수도 있는 것이고 제가 훨씬 더 잘 할 수도 있는 것이기 때문에 또 새로운 마음으로 새로운 걸 배운다고 생각하는 마음으로 또 다른 마음 다른 사람을 만난다는 마음으로 제가 다른 부서에서도 열심히 할 수 있을 것 같습니다. 그래서 제가 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치되게 된다고 해도 슬기롭게 사람들과 잘 지내면서 물어볼 거 물어보고 어울리면서 잘 이겨낼 것 같습니다. 감사합니다.",
    "summary": "제가 지원한 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치되게 된다면 처음에는 당황스러울 것 같습니다. 하지만 인연이라 생각하고 새로운 마음으로 새로운 걸 배운다고 생각하고 다른 사람을 만난다는 마음으로 열심히 할 수 있습니다. 다른 부서배치가 되어도 사람들과 잘 지내면서 물어볼 거 묻고 어울리면서 잘 이겨낼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 만약 이직을 생각하는 동료를 만나게 된다면 뭐라고 말씀해 주실 건지를 말씀해 주시고 왜 그렇게 말씀하실지도 함께 설명해 주십시오",
    "answer": "이직을 하는 경우를 제 주변에서는 많이 봤습니다. 저는 항상 그럴 때마다 시간을 갖고 대화를 했는데요. 이직을 하는 것도 굉장히 여러 가지 이유가 있습니다. 너무 회사가 멀어서 연봉이 낮아서 아니면 해외 회사와 내가 맞지 않아서 이러한 여러 가지 이유들을 직장 동료와 얘기를 나누겠습니다. 그리고 그러한 부분에서 오히려 타당하다고 생각이 된다면 저는 이직을 하라고 조언을 해주고 싶습니다. 그리고 더 나아가서 제가 바라보는 관점에서 어떤 분야가 더 적성에 맞는지 그리고 그러한 회사가 어떤 회사인지 저는 조언을 해줄 것 같습니다.",
    "summary": "이직을 하는 여러 가지 이유들을 직장 동료와 얘기를 나누겠습니다. 더 나아가서 어떤 분야가 더 적성에 맞는지 그리고 그러한 회사가 어떤 회사인지 저는 조언을 해줄 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 어 스터디를 따로 하고 계신 것이 있으십니까 아 있다면 어떤 공부를 왜 하고 계신지도 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "제가 요즘에 푹 빠져서 공부하고 있는 게 있는데요. 그거는 인도네시아어입니다. 왜 이 언어를 공부하냐면요 물론 제가 해외로 나갈 일도 있을 것입니다. 업무차 갈 수도 있고요. 그러지 않더라도 저는 저의 목표가 인도네시아에서 최소 일 년 이상 살아보는 겁니다. 잠깐 여행을 가는 게 아니라 일 년 이상 살아보는 겁니다. 그래서 인도네시아어를 공부했고요 그리고 하고 있구요. 그리고 또 하나 프러스 한국어 강사 자격증을 취득했습니다. 현지에 갔을 때 이 자격증이 굉장히 유용하다는 정보를 입수했습니다. 돈을 벌면서 그 나라를 여행할 수 있고 살 수 있다면 얼마나 좋겠습니까. 그래서 저는 인도네시아어와 한국어 강사 취득을 했습니다.",
    "summary": "저는 인도네시아에서 최소 일 년 이상 살기 위해서 인도네시아어를 공부했고, 그리고 프러스 한국어 강사 자격증을 취득했습니다. 돈을 벌면서 그 나라를 여행하고 살 수 있다면 얼마나 좋합니까요. 그래서 저는 인도네시아어와 한국어 강사 취득을 했습니다."
  },

  {
    "question": "만약에 본인에게 하루에 밖에 시간이 주어지지 않는다고 하면 어떤 거를 하면서 보낼지 궁금한데요 본인은 당장 지금 하루 밖에 시간이 주어지지 않았다면 뭘 하면서 시간을 보내시겠습니까",
    "answer": "어 이런 일이 생기면 참 슬플 것 같은데 어 일단 뭐 면접은 끝까지 불 것 같습니다. 일단 지금 제가 하고 있는 일에 최선을 다하고 싶기 때문입니다. 면접은 끝까지 볼 것 같고 어 당장 저는 그런 일이 생긴다면 일단 제가 가장 사랑하는 가족들과 그 남은 시간을 보낼 것 같습니다. 아 그리고 어 그동안 제가 살아오면서 제가 고마웠던 분 제가 미처 감사에 인사를 하지 못했던 분 이런 분들에게 전화를 드릴 것 같습니다. 아 죄송합니다. 어 당신으로 인해서 제 인생은 아름다웠고 제 인생은 행복했었다 라고 제가 제가 여태까지 살아오면서 저에게 도움을 주고 하셨던 분들에게 어 마지막으로 가기 전에 꼭 인사를 드리고 감사하다는 말을 전하고 싶습니다. 그리고 나서는 제 사랑하는 가족들과 시간을 보내겠습니다. 그리고 제 자녀들에게 아님 제가 정말 사랑하는 사람들에게 제가 얼마나 당신을 사랑하는지 어 당신이 얼마나 고귀한 존재인지 어 정말로 사랑하고 고마웠다고 꼭 말을 전하고 싶습니다.",
    "summary": "이런 일이 생기면 참 슬플 것 같은데 일단 일단 제가 하고 있는 일에 최선을 다하고 싶기 때문에 면접은 끝까지 불 것 같습니다. 그리고 그동안 제가 고마웠던 분 제가 미처 감사에 인사를 하지 못했던 분 이런 분들께 연락을 드리고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "면접을 보러 오는데 교통사고로 나는 무사한데 주위에 다른 사람들이 위급하다면 어떻게 할 것인지 말해보시오",
    "answer": "제가 중요한 면접을 보러 가는데 교통사고가 나서 저는 무사한데 주위에 다른 사람들이 위급하다면 저는 일단 굉장한 많은 고민을 할 것 같고요. 저도 방금 이 질문을 받았을 때 순간적으로도 고민을 되게 많이 했습니다. 저의 면접이냐 아니면 다른 사람의 생명이냐. 뭐가 더 중요한다고 얘기하기도 좀 그러한 부분이고 근데 저는 사실 제가 중요하다고 생각을 하기 때문에 면접을 보러갈 것 같긴 합니다. 근데 뭐 막상 닥쳐보면 옆에 사람이 위급하고 위태로우면 뭐 지나치지 못할 것 같기도 하고 잘 모르겠습니다. 근데 아마 아마 그런 상황이 발생한다면 저는 다에 다른 주위에 있는 다른 사람들 위급한 사람들 위태한 사람들을 먼저 구해주고 그럴 것 같습니다. 왜냐하면 그렇게 면접을 보러 가서 지나쳐 간 사람이 나중에 어떻게 될지도 모르고 제가 만약에 그 사람을 도와줬더라면 살 수도 있었을 그런 사람이 제가 안 도와줌으로 인해서 그렇게 생 생을 마감하는 그런 일 저 때문에 일어나면 안 된다고 생각하기 때문에 지나치지 않고 도움을 드릴 것 같습니다.",
    "summary": "교통사고가 나서 저는 무사한데 주변에 다른 사람들이 위급하다면 저는 굉장히 많은 고민을 할 것 같습니다. 저는 제가 중요하다고 생각하여 면접을 보러갈 것 같으나, 막상 닥쳐보면 옆에 사람이 위급하고 위태로우면 지나치지 못할 것 같지 않습니다. 아마 다른 사람들 위급한 사람들을 먼저 구해주고 그럴 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접 보러 오는데 교통사고로 나는 무사한데 주위 다른 사람들이 위급하다면 어떻게 행동하시겠습니까",
    "answer": "저는 약속 시간에 항상 이십 분 이상 빨리 가는 편입니다. 그렇지만 혹시 면접을 보러 오는 중에 사고가 났다면은 어 일단 재빨리 일 일 구에 연락해서 인계를 해주고 만약에 이렇게 인계가 늦어지게 된다면 어 면접에 더 늦기 전에 그 주변에 계신 분들에게 좀 부탁을 드리고 연락처를 받은 뒤에 어 면접이 끝난 후에 최대한 빨리 다시 연락을 하겠습니다. 제가 사고가 난 게 아니라 아니면 대중교통을 타다가 그러한 일이 발생을 했다면 뭐 그렇게도 일단 제 책임이 아니니깐 하지만 그래도 제가 일 일 구에는 연락을 할 수 있기 때문에 일 일 구에 빨리 연락을 취하고 사실 제가 뭐 그 사고 현장에 있어도 할 수 있는 게 없기 때문에 저는 빨리 그냥 그곳을 벗어날 것 같습니다. 그리고 이 차 피해가 발생할 수 있기 때문에 그곳을 빨리 벗어나는 게 저는 안전하다고 생각하는 바입니다.",
    "summary": "면접을 보는 중에 사고가 났다면 빨리 일 일 구에 연락해서 인계를 해주고 늦어진다면 면접이 끝난 후에 최대한 빨리 다시 연락을 하겠습니다. 대중교통을 타다가 그런 일이 발생했다면 빨리 빨리 연락하고 빨리 그곳을 벗어나는 게 안전하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 요즘 스터디를 따고 따로 하고 계신 것이 있으십니까 만약 따로 하고 있는 공부가 있다면 왜 하고 있는지 어떻게 공부하고 있는지 말씀해 주십시오",
    "answer": "어 저는 개인적으로 영어 스터디를 하고 있습니다. 어 지금 이 직장에는 영어 스터디가 있는진 모르겠지만 저는 전 직장에서 영어 스터디를 약 한 사 개월 이상 해 왔습니다. 그리고 그것은 저 나름대로 되게 만족스러운 과정이었습니다. 저 스스로 하면서 어 쪼금 뭐 힘들 때도 있고 제 여가 시간을 쪼개서 하는 거다 보니까 좀 힘들기도 하고 때로 빠지고 싶은 유혹도 있었지만 어 하면서 저 스스로 영어 실력이 늘고 있다 라는 것을 인지하면서부터는 어 즐겁게 했던 것 같습니다. 어 그리고 개인적으로 뭐 회사 업무랑 관계없이 제가 또 공부를 하고 있는 것이 하나 있는데 그거는 바로 루어 낚시입니다. 어 저는 낚시를 취미로 더 가지고 있는데 어 최근 루어 낚시를 접하면서 관심을 가지게 됐습니다. 루어 낚시는 그때그때 상황에 따라서 적응하는 그 순발력이 필요한데 어 물 속에 직접 들어가 가지고 물에 쎄기라든지 깊이 이런 걸 고려해서 미끼를 갈아 끼우며 고기를 잡는 것이 나름 되게 즐거웠습니다. 그래서 저는 책과 뭐 동영상 그리고 자그마한 동호회에 가입해서 현재 루어 낚시에 대한 스터디를 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 영어 스터디를 하고 있는데, 회사 업무와 관계없이 루어 낚시를 통해 공부를 하고 있습니다. 루어 낚시는 그때그때 상황에 따라 적응하는 순발력이 필요한데, 물 속에 직접 들어가 가지고 미끼를 갈아 끼우며 고기를 잡는 것이 나름 되게 즐거웠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 우리 회사에 어 입사를 하셨는데 막상 업무를 진행하다 보니 그 강도나 내용이 어 지원자님께서 생각하신 거 하고 전혀 달르게 되어 있다면 지원자님께서는 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "어떤 일이든 예상대로 가는 경우는 그렇게 많지 않습니다. 회사를 입사하고 나서 업무 강도나 이런 것은 겪어보지는 못했으나 분명히 힘 드리라고 생각합니다. 하지만 저는 걱정이 없습니다. 왜냐면 입사를 하기 전에 제가 했던 일은 편의점 아르바이트입니다. 편의점 아르바이트는 고정된 시간에 근무를 하는 게 아니라 사장님 마음에 따라서 들쑥날쑥 주간과 야간을 교대하면서 어떻게 정해진 시간대로 움직이진 않습니다. 저는 그 일을 무려 삼 년이나 했습니다. 그 일과 비교해 볼 때 물론 회사의 일은 다르리라고 생각합니다. 하지만 업무 강도에 강도 면에서는 분명 비슷할 거라고 생각하고요. 예상과 맞아 떨어지지 않는 것도 비슷하리라고 생각합니다. 그래서 저는 아무런 걱정이 없습니다.",
    "summary": "회사 입사 후 업무 강도나 이런 것은 겪어보지는 못했으나 분명히 힘 드리라고 생각합니다. 하지만 저는 아무런 걱정이 없습니다. 왜냐하면 입사 전 제가 했던 일은 고정된 시간에 근무를 하는 게 아니라 사장님 마음에 따라 들쑥날쑥 주간과 야간을 교대하면서 정해진 시간대로 움직이는."
  },

  {
    "question": "지원자님은 역사 속에서 가장 존경하는 인물에 대해서 말씀해 주세요 그리고 그 인물을 가장 존경하는 이유에 대해서도 말씀해 주세요",
    "answer": "어 저는 조선 조선 세종 때 과학자인 장영실 님을 존경합니다. 장영실 님은 비록 신분이 천민이었지만 본인의 노력과 본인의 어 기술을 본인의 기술을 발전시켜서 어 신분을 타파하고 신분을 타파한 대게 입지적인 인물입니다. 제가 무엇보다도 장영실 님을 존경하는 이유는 어 당시 우리나라에는 어 조선의 시간이 없었습니다. 이 시간이라는 것은 어떻게 보면 사회 경제 문화 등 그 사회가 발전하는데 가장 기본이 되는 것이라고 저는 생각을 합니다. 시간이 있어야 약속을 하고 시간이 있어야 기준이 생기는데 시간이 없기 때문에 그 기준과 약속이 허물어지고 그러기 때문에 사회가 발전할 수가 없습니다. 당시 조선은 뭐 심지어는 모를 모내기를 하는 시점 뭐 농약을 뿌리는 시점 아니면 뭐 추수를 하는 시점까지도 다 중국으로부터 시간을 받아서 사와 사용해 왔습니다. 하지만 장영실 님은 자격루라는 물시계를 만들어서 물론 그 전에도 해시계는 있었지만 해시계는 해가 뭐 날씨가 안 좋거나 뭐 밤이 되면 쓸 수 없었기 때문에 그 시간의 개념을 커버할 수가 없었습니다. 하지만 장영실 님은 물시계를 만들어서 우리 조선에 어 우리만의 시간을 가질 수 있게 했고 그로 인해서 우리의 어 문화 경제 모든 부분이 발전할 수 있었다고 저는 생각합니다.",
    "summary": "저는 조선 세종 때 과학자인 장영실 님을 존경합니다. 당시 조선에는 시간이 없기 때문에 그 기준과 약속이 허물어지기 때문에 사회가 발전할 수 없었지만, 장영실 님에게는 자격루라는 물시계가 있어서 조선에 우리만의 시간을 가질 수 있게 했고 그로 인해서 우리 문화 경제 모든 부분이 발전할 수 있었다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 이런 경험이 있을지는 모르겠으나 만약에 지원자 주변에 화재가 났을 경우 지원자께서는 가장 먼저 해야 할 것이 뭐라고 생각하십니까",
    "answer": "제가 군대에서 화재가 발생하면은 어떻게 해야 하는지 교육을 들었었던 적이 있었습니다. 이때 배운 것은 어 주변 사람들에게 불이야 라고 소리를 외치는 것입니다. 그리고 이 또한 초등학교 교육 시간에 모두 다 배웠던 내용이기 때문에 저는 건물에서 화재가 발생하면은 어 소리를 엄청 크게 불이야 라고 지르면서 어 주는 사람들에게 화재 소식을 알리고 그리고 화재 비상벨도 함께 누르고 그리고 신속히 대피해서 어 신속히 대피를 해야 되고 그리고 신고도 빨리해야 하는 것이 중요하기 때문에 신고도 최대한 빨리해야 된다고 저는 생각을 합니다. 따라서 저는 지금 만약 화재가 발생했다면은 불이야 라고 소리를 지르면서 화재 비상벨을 찾은 다음에 화재 화재 비상벨을 누르고 그 이후에 구조 요청을 하면서 저는 신 신속히 몸을 낮춰서 어 손수건 또는 옷소매 옷소매를 이용해 서 코와 입을 막고 신속히 비상 계단으로 대피를 하고 챙길 수 있으면은 업무용 노트북도 후딱 챙기고 그렇게 비상 계단을 통해서 내려갈 것 같습니다.",
    "summary": "군대에서는 화재 발생 시 주변 사람들에게 불이야 라고 소리를 지르는 것을 배웠습니다. 그래서 화재 발생 시에 소리를 지르면서 화재 비상벨을 찾고 구조 요청을 하면서 신속히 몸을 낮춰서 코와 입을 막고 신속히 비상 계단으로 대피해야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 소통 능력을 키우기 위해 어떤 노력을 하십니까 노력하는 방법이나 자세를 설명해 주세요",
    "answer": "소통 능력을 키우기 위해서 어떤 일을 할 수 있을까요 라는 질문입니다. 저는 소통 능력이 지금도 그렇게 막 썩 좋은 편은 아니지만 옛날에는 사람들과 말하는 걸 별로 좋아하지도 않았고 말을 실수를 많이 했던 경험이 있어 가지고 저는 개인적으로 소통 능력을 키우기 위해 노력을 많이 했습니다. 제가 했던 방법은 일단 뉴스나 그런 것들을 엄마 아버지가 볼 때 옆에서 같이 보면서 그 사람들의 입모양을 굉장히 자세히 봤던 것 같고 두 번째로는 책을 정말 많이 읽었습니다. 책을 많이 읽는 게 저는 강 가장 좋은 방법이라고 생각이 듭니다. 책에는 어려운 말도 많고 쉬운 말도 많고 소설도 있고 에세이도 있고 뭐 암 이것저것 경제 서적 뭐 많은 책들이 있습니다. 그런데 그런 책들을 읽 읽는다고 해서 느는 게 아니라 근데 읽으면 늡니다. 이게 무슨 말이냐면 읽는다고 소통 능력이 바로 늘지는 않지만 제 머릿속에 그런 지식들이 쌓이면서 누군가가 그런 소통을 하고 대화를 하고 있으면 어디서 들은 저도 저의 배경 지식을 활용해서 말을 할 수 있고 소통이 가능하다고 생각합니다. 그래서 제가 가장 좋다고 생각하는 방안은 책을 많이 읽는 것입니다.",
    "summary": "소통 능력 향상을 위한 가장 좋은 방법은 책을 많이 읽는 것입니다. 책을 읽는다고 소통 능력이 늘지는 않지만, 제 머릿속에 지식들이 쌓이면서 누군가와 소통을 하고 있으면 배경 지식을 활용해서 말을 할 수 있고 소통이 가능하다고 생각합니다. 그래서 제가 가장 좋다고 생각하는 방안은 책을 많이 읽는다는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 주로 쉴 때 어떤 일들을 하시나요 왜 그 일을 하는지 이유도 같이 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 휴식을 취할 때 그냥 제가 하고 싶은 일을 합니다. 어 그냥 이 책을 하나 들고 가서 카페에 가서 어 커피 한 잔 시켜 놓고 그냥 가만히 책을 보는 것도 좋고 어 조금 더 차분한 시간이 필요할 때는 그런 식으로 차를 한 잔 마시면서 그냥 제 생각을 하고요. 어 좀 더 시간이 있다 그러면 저는 영화를 봅니다. 영화를 볼 때는 사람이 많은 뭐 저녁이나 주말 저녁에 가는 게 아니라 어 평일 낮에 사람이 없을 때 어 혼자 영화를 보러 갑니다. 제가 좋아하는 장르의 영화를 제가 좋아 하는 배우가 나오는 영화를 어 혼자 오로지 보면 어 좀 더 영화에 집중할 수도 있고 어 스트레스를 해소할 수도 있습니다. 조금 더 시간이 된다고 그러면 저는 낚시를 합니다. 저는 젊어서부터 여태까지 유일하게 갖고 있는 취미 중 하나가 낚시인데 어 낚시는 물론 고기를 많이 잡으면 즐겁기도 하겠지만 꼭 고기를 잡지 않아도 어 해가 저문 호숫가에 낚싯대를 드리우고 어 거기서 커피 한 믹스 커피 한 잔 마시고 뭐 라면 하나 끓여 먹으면서 쉬는 게 저한테는 힐링이고 그것만으로도 다시 일할 수 있는 힘을 얻습니다.",
    "summary": "저는 휴식을 취할 때 그냥 제가 하고 싶은 일을 합니다. 좀 더 시간이 있다면 영화를 봅니다. 영화를 볼 때는 평일 낮에 사람이 없을 때 혼자 봅니다. 좋아하는 장르의 영화를 혼자 보면 좀 더 영화에 집중할 수 있고 스트레스를 해소할 수 있습니다. 조금 더 시간이 된다면 낚시를 합니다. 낚시를 통해 휴식이 저한테 힐링이고 그것만으로도 다시 일할 수 있는 힘을 얻습니다."
  },

  {
    "question": "아무래도 여러 사람과 일을 하다 보면 문제점들이 발생할 수가 있는데요 그런 문제점들이 발생을 했을 때 본인이 해결을 하거나 적극적으로 어 갈등을 해결한 사례가 있었습니까",
    "answer": "어 일단 갈등이 생기게 되면 화가 나기 마련인데 저는 그럴 때는 잠시 자리를 피하고 어 뭐 열을 좀 식히게 되면은 이성이 돌아와서 제가 잘못한 것이 있는지 상대방이 잘못했는지 좀 차분하게 생각을 해보면서 어 상대와 다시 어 갈등을 풉니다. 그리고 사적으로도 따로 시간을 내서 커피를 뭐 마신다든지 아니면은 밥을 식사를 한 끼 하든지 그렇게 친근하게 다가가는 방식을 저는 사용을 합니다. 그리고 어 갈등이 생기게 되면은 상대방도 굉장히 격양되기 마련이기 때문에 저는 상대방에게도 최대한 무례스럽지 않게 상대방을 차분하게 해낼 수 있는 그러한 톤으로 말을 합니다. 서로 얼굴을 붉히고 목소리가 커지게 된다면은 둘 다 이제 흥분하라 흥분을 하게 되고 어 제대로 된 생각을 하지 못하기 때문에 저는 최대한 분위기가 고조되지 않게 서로의 타협점을 잡으면서 차분하게 의사소통을 하는 바입니다.",
    "summary": "갈등 발생 시 화가 나기 마련인데, 이성이 돌아오며 갈등을 풉니다. 사적으로도 친근하게 다가가며, 최대한 무례스럽지 않게 상대방을 차분하게 해낼 수 있는 톤으로 말합니다. 최대한 분위기가 고조되지 않게 서로의 타협점을 잡으면서 차분하게 의사소통을 하는 바입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 의견을 주장하실 때에 보통 강하게 주장하시는 편인가요 그러시다면 어떤 스타일로 자신의 의견을 주장하시는지에 대해 궁금한데요 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "저는 주장을 강하게 한다 라기보다는 어 상 상대방과의 의견을 좀 조율을 하는 편입니다. 왜냐하면은 내 제 자신의 의견과 주장이 옳고 맞다고 생각을 해도 상대방은 그렇게 생각 안 할 수 있고 따라서 또한 사람과의 트러블 문제로 이어질 수 있습니다. 그래서 따라서 저는 제 의견을 주장할 때 어 쪼금 윽박을 지르거나 소리를 지르거나 막무가내 어 큰소리를 낸다 라고 하기에는 하기보다는 어 상대방과의 타협점을 찾을려고 조금 조심스럽게 항상 말을 건네는 편입니다. 하지만 제가 어떠한 어 책임이나 그러한 직급이 있는 상황에서는 저는 제 직급에 맞게 어 단호하게 의견을 주장하는 편입니다. 하지만 일반 의사소통이나 어 모두 수평적인 그러한 팀에서는 저는 의견을 최대한 다른 사람들과 조율할 수 있도록 의견을 쪼금 순하게 주장을 하는 편입니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 주장을 강하게 하기 보다는 상대방과의 의견을 조율하는 편입니다. 저는 책임이나 직급이 있는 상황에서는 제 직급에 맞게 단호하게 의견을 주장하는 편이지만, 수평적인 팀에서는 의견을 최대한 다른 사람들과 조율할 수 있도록 의견을 좀 순하게 주장합니다."
  },

  {
    "question": "네이버 다음 구글 이 세 싸이트에 검색을 비교 설명해 보세요",
    "answer": "이 세 검색 엔진들의 먼저 차이점은 어 네이버에 먼저 검색을 하게 되면은 보통 네이버 플랫폼을 활용한 블로그 글이라든지 카페 글이 가장 먼저 올라옵니다. 그리고 광고가 상단에 노출되는 시스템을 갖고 있습니다. 그리고 다음과 같은 경우에도 어 이제 자신들의 블로그나 까페 그러한 글들이 상단에 노출되고 구글 같은 경우에도 상단의 광고가 노출 되지만 어 뭐 네이버 블로그나 뭐 다음 서비스에게 치우쳐지지 않고 다양한 것에서 검색이 됩니다. 그렇기 때문에 저는 어 약간 리뷰 같은 것을 찾을 때에는 네이버나 다음에 검색 엔진을 활용하는 것이 좋고 정보나 자료 그리고 어떠한 이론적인 측면에 검색을 할 때에는 어 구글을 검색하는 것이 저는 좋다고 생각을 합니다. 그리고 세 엔진 중에서는 구글이 가장 검색 검색 속도가 빠르고 쓸데없는 화면 트래픽이 발생하지 않기 때문에 구글이 가장 가볍고 빠르다는 장점이 있습니다.",
    "summary": "리뷰 같은 것을 찾을 때에는 네이버나 다음 검색 엔진을 활용하는 것이 좋고 정보나 자료 그리고 어떠한 이론적인 측면에 검색을 할 때에는 구글을 검색하는 것이 좋습니다. 세 엔진 중에서는 구글이 가장 검색 검색 속도가 빠르고 불필요한 화면 트래픽이 발생하지 않아 가장 가볍고 빠릅니다."
  },

  {
    "question": "본인이 창의적으로 어떤 문제를 해결한 경험이 있으실까요 그 과정을 최대한 할 수 있는 한 자세하게 설명해 주세요",
    "answer": "저는 이전에 은행에서 인턴을 했었던 적이 있었습니다. 그때 당시에 어 에이티엠기로 할 수 있는 그러한 작업을 고령 분들께서 많이 서투시니깐 창구에 오셔서 이것을 해결하는 사례가 많았습니다. 그렇다 보니까 창구에 대기 인원도 많아지고 서비스 이용 시간이 매우 길어지기 때문에 어 고령 분들의 에이티엠 기기에 어 작동 사용법을 저는 에이포 용지 여러 장으로 크게 프린트한 다음에 설명서들을 그다음 코팅을 하고 에이티엠 기기에 붙여 놓았었습니다. 이를 통해서 어 확실히 고령 고객분들의 그러한 에이티엠기 관련 창구 써비스가 많이 대폭 줄어지게 되었고 어 은행에 창구 업무에 대기 시간도 확실하게 줄어드는 그러한 좋은 성과를 이루어 냈었습니다. 이렇게 자그만 창의적인 아이디어로 저는 어 은행장님에게 좋은 평가를 받을 수 있었고 인턴들 중에서 어 최우등 인턴으로 인턴 과정을 어 마쳤었던 그런 경험이 있습니다.",
    "summary": "에이티엠기로 할 수 있는 작업을 고령 분들께서 많이 서투르셔서 창구에 오셔서 이것을 해결하는 사례가 많았습니다. 그래서 제가 에이포 용지 여러 장으로 크게 프린트한 다음에 설명서들을 다음 코팅하고 에이티엄 기기에 붙여 놓았는데, 덕분에 고령 고객들의 관련 창구 써비스가 많이 줄었습니다."
  },

  {
    "question": "당신은 지금도 공부를 하고 있으십니까 지금 공부하는 분야는 무엇인가요 왜 그걸 공부하는지 지금까지 무엇을 배워 왔는지도 함께 말씀해 주십시오 상세한 답변 바랍니다",
    "answer": "현재 저는 영어와 코딩을 공부하고 있습니다. 왜 공부를 하게 됐냐면은 먼저 영어로 말씀드리자면은 추후에 저는 해외 영업직이라는 업무를 맡아보고 싶고 글로벌 인재가 되기 위해서 저는 영어는 필수적이라고 생각을 합니다. 따라서 저는 매일매일 시간을 내어서 영어 공부를 따로 하고 있고 그리고 어 최대한 외국인들과의 기 대화를 할 수 있는 기회를 마련하기 위해서 어 그러한 동호회 같은 것도 나가고 있습니다. 그리고 또한 코딩도 배우고 있는데 어 코딩은 요즘 초등학교에서도 가르쳐 준다고 저는 들었습니다. 그만큼 코딩이 필수적으로 필요한 시대가 도래했다는 것을 말할 수 있겠습니다. 따라서 저는 어 코딩을 배워서 어플리케이션을 제작해 보고 싶다는 생각을 항상 하였기 때문에 저는 코딩을 배우고 있습니다. 그리고 영어와 접목시켜서 해외 서비스 이용자들도 원활히 이용할 수 있도록 어 어플리케이션을 영어를 넣어서 만들고 싶습니다.",
    "summary": "해외 영업직 업무를 맡아보고 글로벌 인재가 되기 위해 매일 영어 공부와 동호회 활동을 하고 있습니다. 그리고 코딩도 배우고 있는데 코딩을 배워서 어플리케이션을 제작해 보고 싶기 때문에 영어를 넣어 만들고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "역사 속에서 가장 존경하는 인물을 말씀해 주시고요 그 그 인물을 가장 존경하는 이유에 대해서도 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 조선 세종 때의 과학자인 장영실님을 존경합니다. 어 제가 장영실님을 존경하는 이유는 장영실님은 천민이었습니다. 하지만 장영실님은 본인의 그 재주와 본인의 그 연구 노력으로 어 신분을 타파하고 신분을 타파한 아주 입지적인 인물입니다. 조선은 농경사회로서 당시만 해도 조선에는 시간이 없었습니다. 어 물론 낮에는 어 해시계가 있었지만 이게 밤이 되거나 아니면 날씨가 안 좋아서 해시계를 볼 수 없을 때는 시간이 없었습니다. 심지어는 모 모를 내는 시기에 추수를 해야 되는 시기 이런 것까지 다 중국으로부터 날짜를 받아서 어 사용했던 그런 때였습니다. 그럴 때 장영실님은 우리 조선에게도 조선의 시간이 필요하다는 생각을 하고 어 자격루라는 물시계를 만들었습니다. 단순히 이거는 인도와 중국의 물시계를 그림만 보고 그 우리 스스로 장영실님이 스스로 연구해 내서 만든 것입니다. 어 그로부터 어 우리는 조선의 시간을 갖게 됐고 또 농경사회에서 농사를 짓는다라든지 이 시간이라는 것을 주어졌다 라는 게 저는 대단한 의미를 준 것이라고 저는 생각합니다.",
    "summary": "저는 조선 세종 때의 과학자인 장영실님을 존경합니다. 그는 천민이었지만 본인의 재주와 연구 노력으로 신분을 타파한 입지적인 인물입니다. 조선은 농경사회로서 시간이 없었고, 모 모를 내는 시기에 추수를 해야 되는 시기까지 중국으로부터 날짜를 받아서 사용했던 때였습니다. 그로부터 우리는 조선의 시간을 갖게 됐습니다."
  },

  {
    "question": "요즘은 우버 택시에 대해서 많은 어 이야기들이 있습니다 본인께서는 우버 택시 찬반에 대해서 생각해보신 적이 있습니까 그렇다면 한번 찬반에 대해 논해 보셔 주시기 바랍니다",
    "answer": "몇 년 전 우버 택시에 관한 논란이 있었습니다. 어떤 게 논란이 됐냐면 우버라는 어플이 우리나라에 들어와서 그 택시처럼 탈 수 있게 하겠다 라는 게 우버의 목표였는데 안 됐던 걸로 기억합니다. 왜 안 됐었냐면 그게 렌트카를 빌려 가지고 승객을 이렇게 태우 써비스를 제공하고 그에 따른 보수를 받는 써비스라고 알고 있습니다. 근데 렌트카를 빌려서 상업적인 목표를 한다 아 목적을 한다 라는 게 법에 위배가 되기 때문에 지금 우리나라에는 우버가 잘 안 되는 걸로 알고 있습니다. 근데 저는 우버 택시를 인용 이용을 해 봤습니다. 우버 택시는 모범 택시보다 조금 더 비싼 가격의 가격을 책 책정하고 있고요. 대신에 훨씬 좋은 자동차와 그 기사님이 데릴러 오시고 어 문도 열어주시고 다리도 쭉 뻗을 수 있는 정말 좋은 대형 쎄단 차를 탈 수 있습니다. 저는 근데 찬성하는 입장입니다. 왜냐하면 지금 택시나 운수업계가 너무 돈이 기학적으로 상승하고 있는데 그게 단독이기 때문에 그렇습니다. 어느 경쟁자가 나타나서 이 시장 경제를 균형을 좀 맞춰 줬으면 하는 마음에 저는 우버 찬성을 하는 입장입니다.",
    "summary": "몇 년 전 우버 택시에 관한 논란이 있었습니다. 렌트카를 빌려서 상업적인 목적을 한다 라는 게 법에 위배가 되기 때문에 우버가 잘 안 되는 걸로 알고 있습니다. 우버 택시를 인용 이용을 해 봤습니다. 모범 택시보다 조금 더 비싼 가격의 책을 책정하고 있고요. 대신에 훨씬 좋은 자동차와 정말 좋은 대형 센단 차를 탈 수 있습니다, 찬성합니다."
  },

  {
    "question": "현대인은 하루 평균 세 번 거짓말을 하고 산다고 합니다 지원자님께서 해 본 거짓말 중 가장 기억에 남는 거짓말이 있다면 그것에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 모든 일에 능동적으로 대처했다고 언급한 점입니다. 이런 말을 했다기보다 행동으로 뭐 뭐 했던 적을 많이 했었던 것 같습니다. 따라서 주변 사람들을 의식 많이 하고 능동적인 행동 수행보다는 보이지 않는 것에 의해 수동적인 행동을 항상 했었습니다. 이를 통해서 혼자 있을 때 어 나태해지는 일이 많았 많았고 무슨 일을 혼자서 진행할 때 실패하는 경우가 종종 있었습니다. 따라서 이를 개선하고자 보이지 않는 곳에서 더욱더 열심히 할려고 자기 계획표를 만들었고 스스로에 대한 평가를 시작했었습니다. 또한 주변 사람들에게 칭찬과 보완점을 잘 설명해주고 타인에게서 이런저런 하 그런 피로 피드백을 나 또한 받으면서 어 생활화를 하였습니다. 그 결과로 제가 지금 이 자리에까지 와서 이 좋은 기업에 와서 지원까지 하게 되었습니다. 따라서 저는 이렇게 계속해서 자기 계획표를 만들어서 수행을 하고 평가를 시 하고 또한 남들에게 피드백을 받으면서 한 층 더 성장할 수 있었던 것 같다고 저는 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 능동적인 행동 수행보다는 수동적인 행동을 항상 했습니다. 이것을 통해 나태해지는 일이 많았고 무슨 일을 혼자서 진행할 때 실패하는 경우가 종종 있었습니다. 따라서 이를 개선하고자 자기 계획표를 만들었고 스스로에 대한 평가를 시작했습니다. 그 결과 지금 이 자리에 와서 이 좋은 기업에 와서 지원까지 하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "한 가지를 좋아하면 꽂히는 편이라고 하셨는데 그러면 어떤 걸 달성하기 위해서 그 목표를 세우고서 한 이 삼 년 정도 노력해서 그걸 달성했던 적은 있으신가요",
    "answer": "네 저는 어 예전에 좀 건강상의 문제로 어 직장을 잠깐 셔야 될 때가 있었습니다. 그때 나름 뭐 병원도 다니고 뭐 이런 과정이 있었는데 그때 아무래도 인제 육체적으로 좀 힘들다 보니 어쩔 수 없이 회사를 좀 셔야 됐습니다. 저는 사회복지학과를 전공했는데 어 그때 나름 이 시간을 이용해서 어 보육교사 자격증을 따야겠다 라는 생각을 했습니다. 그게 언제가 될진 모르겠지만 저는 나중에 은퇴를 하고 나면 아이들 꼬맹이들 보육을 하는 것에 좀 관심이 있습니다. 뭐 아이들 상태로 아이들을 뭐 직접 뭐 가르치고 이러는 게 아니라 아이들이랑 뭐 산이나 들 이런 데를 다니면서 놀고 그 프로그램 같은 것을 만들어서 진행하고 싶은 꿈이 있습니다. 그래서 저는 당시 어 대학교 평생교육원에 등록을 해 가지고 주말에는 학교 수업을 학교에 나와서 수업을 듣고 어 평일에는 그 인터넷 강의를 듣고 뭐 공부하고 시험 보고 어 나중에 뭐 실습도 나가고 해서 최종적으로 한 이 년 여에 걸쳐서 저는 보육교사 자격증을 취득했습니다. 어 지금도 그 보육교사 자격증을 잘 가지고 있고 저는 나중에 언젠가 은퇴를 하면 이 자격증을 사용할 날이 있을 거라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 예전에 건강상의 문제로 직장을 잠시 있어야 될 때가 있었습니다. 그래서 사회복지학과를 전공했는데 이 시간을 이용해서 보육교사 자격증을 따고 싶었습니다. 나중에 은퇴하게 되면 아이들이랑 산이나 들 이런 데를 다니면서 놀고 그 프로그램을 만들어 진행하고 싶은 꿈이 있습니다. 그래서 대학교 평생교육원에 등록을 해 가지고 최종적으로 자격증을 취득했습니다."
  },

  {
    "question": "현재 심각하다고 생각하시는 사회 문제에 대해 하나만 말해보세요",
    "answer": "어 가장 심각한 문제는 범죄의 어 처벌이라고 저는 생각합니다. 왜냐하면은 지속적으로 끊임없이 범죄가 발생을 하고 있는데 항상 형량이 가볍단 가볍다는 그러한 여론이 많습니다. 저 또한 유튜브를 보아도 어 큰 죄를 저질렀지만 형량을 매우 낮게 선고받은 범죄자들을 보게 되는 경우가 종종 있는데 그럴 때마다 어 굉장히 화가 나는 경험을 다수하였습니다. 따라서 저는 범죄 처벌에 있어서 저는 형량이 형량을 더욱더 배로 늘여 늘려야 된다고 저는 생각을 합니다. 그리고 또 가장 심각한 문제는 전쟁이라고 생각합니다. 최근에 러시아와 우쿠라이나의 지속적인 전쟁으로 어 세계 수요와 공급이 원활히 이루어지지 지지 않고 에너지 가격이 상승하고 이 것이 모두 다 가정에게도 지금 피해를 끼치고 있기 때문에 저희 세상의 안전을 위해서라도 전쟁은 없어 꼭 없어져야 된다고 저는 생각을 합니다 .이상합니다.",
    "summary": "지속적인 범죄 발생에도 불구하고 형량이 가볍다는 여론이 많습니다. 이는 범죄 처벌에 있어서 형량을 더욱 늘려야 한다고 생각합니다. 그리고 가장 심각한 문제는 전쟁입니다. 전쟁과 에너지 가격 상승은 가정에게 피해를 끼치고 있기 때문에 반드시 없어져야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만에 스트레스에 해소법이 있다면 왜 그러한 방법으로 스트레스를 해소하는지 함께 설명 좀 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저만의 스트레스 해소법은 뭐 예전에 많이 이것저것 많이 해봤죠. 뭐 등산 낚시 볼링 해보고 뭐 동호회도 많이 해보고 친목회도 해보고 다 해봤는데 음 실제로 스트레스 해소는 그렇게 많이 안되더라고요. 왜냐하면 또 그 안에서 그 조직에서 또 이 진행을 하다보면 거기서 또 스트레스를 받아요. 스트레스 풀러 간 데서 스트레스를 받더라구요. 그래서 저는 이제 일체 그런 활동들은 다 끊고 지금은 뭐 제가 좋아하는 그리고 밖에서 술을 많이 안 먹어요. 밖에서 먹으면 술을 많이 먹으니까 그래서 집에서 혼술을 하면서 그리고 요즘에는 저희 딸이 이제 스무 살이 돼서 저희 딸이랑 같이 치킨 하나 시켜놓고 맥주 뭐 좀 마시고 그러면서 저희 딸이 뭐 조잘조잘 떠드는 거 들어주고 그러면 저는 스트레스가 풀리더라구요. 그래서 어 저만의 스트레스 해소법은 어 우리 딸과 같이 맥주 한 잔 먹는 거 이게 이거라고 생각합니다.",
    "summary": "저만의 스트레스 해소법은 여러가지를 해봤지만 실제로는 스트레스 해소가 잘 되지 않았습니다. 그 이유는 조직을 진행 하며 스트레스를 받았는데, 그 곳에서 해소를 하려고 한 데서 스트레스를 받았습니다. 그래서 저는 일체 그런 활동들은 다 끊고 집에서 혼술을 하면서 스트레스를 해소하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 과거에 프로젝트를 수행하셨던 경험이 있으신지 궁금합니다 만약 경험이 있으시다면 프로젝트내에서 어떤 역할을 맡으셨나요",
    "answer": "과거에 저는 어 프로젝트를 했었던 적이 있었습니다. 스포츠 마케팅 관련 프로젝트였었는데 그곳에서 어 디비 프로미의 구단 프론트 분들의 계속 직접 현장을 체험할 수 있고 또한 같이 협업 프로젝트를 진행하였습니다. 어 프로젝트 내에서는 저는 어 직접 모든 분야에서 다 관여를 한다기보다는 보고 배우면서 배우는 그러한 역할을 맡았습니다. 실제로 이제 디비 프로미가 직접 어 구단을 운영하는 모습을 보고 또한 경기가 한 번 한 번 진행될 때에 얼마나 많은 인력이 소비가 되고 필요로 하고 또한 예산이 들어가고 자본이 필요한지 새삼 깨달았습니다. 그렇게 해서 저는 어 프로 금기를 운영하는 것이 정말 힘든 일이 일이라고 생각을 하였고 또한 이렇게 프론트의 역할도 중요하다고 생각을 하였습니다. 그렇게 해서 저는 어 좋은 경험을 할 수 있었고 배우는 자의 위치에서 정말 많은 어 깨달음을 얻을 수 있었던 그러한 프로젝트를 진행했습니다.",
    "summary": "과거 스포츠 마케팅 관련 프로젝트에서 디비 프로미의구단 프론트 분들의 현장을 체험하고 협업 프로젝트를 진행한 적이 있습니다. 프로젝트 내에서 저는 보고 배우면서 배우는 역할을 맡았고 실제로 경기가 한 번 진행되면 얼마나 많은 인력과 예산, 자본이 필요한지 깨달았습니다."
  },

  {
    "question": "우버 택시에 대한 찬성과 반대에 대해서 어 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 전적으로 우버 택시 도입은 찬성합니다. 제가 해외에 갔을 때 우버를 많이 이용하는데요. 일반 택시보다 훨씬 더 이용하기 편리합니다. 기사님들도 굉장히 친절했고요. 그리고 가격도 택시비에 비 택시에 비해서 그날의 현지죠 현지 택시비에 비해서 굉장히 쌌습니다. 그리고 제일 무엇보다도 좋았던 것은 신용카드를 등록해 놓으면 제가 지갑이 없더라도 우버 택시를 이용할 수 있다는 것입니다. 그리고 앱을 이용해서 근처에 있는 다양한 우버 택시 분들을 택시 기사님들을 부를 수 있다 라는 장점도 있습니다. 택시 기사님들이 거부하는 그런 장소도 우버 택시 기사님들은 기꺼이 가주었습니다. 그래서 저는 한국에도 우버 택시는 꼭 도입해야 된다고 저는 생각합니다.",
    "summary": "우버 택시 도입은 찬성합니다. 일반 택시보다 이용하기 편리하며, 가격도 택시비에 비해서 싸며, 신용카드를 등록해 놓으면 신용카드로 우버 택시를 이용할 수 있고, 앱을 이용하여 다양한 우버 택시 분들을 택시 기사들을 부를 수 있다 라는 장점입니다."
  },

  {
    "question": "만일 상사가 회사에 이익에 반하는 행동을 하는 걸 직접 목격을 했다면 그때는 어떻게 행동하실 건가요",
    "answer": "어 이거는 뭐 생각해 볼 여지도 없습니다. 그 상대가 회 근가 회사에 이익에 반하는 행동을 한 사람이 상사 동료 또는 뭐 부하 부하 직원 뭐 그 의미가 없습니다. 일단 어 저는 우리는 회사에로부터 채용이 된 사람입니다. 회사로부터 이 일을 하고 회사로부터 급여를 받는 사람인데 어 상사가 회사의 이익에 반하는 행동을 했다면 저는 당연히 그것을 회사에다 알리겠습니다. 그게 오히려 그 상사나 회사한테도 어 좋은 일이라고 생각합니다. 그 작은 일을 눈감아줬을 때 잘못하면 이게 더 큰 범죄나 더 큰 일로 발전할 수 있기 때문에 저는 그런 것을 알게 되면 바로 회사에 알릴 것 같습니다. 어 그런데 뭐 좀 역으로 생각하면 이런 생각을 합니다. 어쨌든 만약에 회사에서 공공의 이익을 해치는 뭐 그런 일을 했을 때 상사가 그것을 뭐 내부 고발을 한다 라든지 이런 건 또 뭐 말씀대로라면 회사에 이익에 반하는 행동이긴 한데 그런 경우에는 저는 동조를 합니다. 저는 회사는 절대로 공공의 이익을 해쳐서는 안 된다 라고 생각하고 직원 역시 회사에 어 이익에 반하는 행동을 해서는 안 된다 라고 생각합니다.",
    "summary": "상사가 회사의 이익에 반하는 행동을 했다면 저는 회사에 알리겠습니다. 그 작은 일을 눈감아줬을 때 잘못하면 더 큰 범죄나 더 큰 일로 발전할 수 있기 때문에 저는 그런 것을 알게 되면 바로 회사에 알릴 것 같습니다. 그러나 역으로 생각해 보면 회사는 반드시 공공의 이익을 해쳐서는 안 된다고 생각하고 직원 역시 회사에 이익에 반해서는 안 된다 라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 지원자님만이 스킬이 있다면 뭐 말씀해 주시겠습니까 상황을 가정하고 보여주셔도 괜찮습니다",
    "answer": "뭐 직접 보여주긴 힘듭니다. 왜냐하면 저희 저만의 어 커뮤니케이션 스킬은 어 공감 능력이라고 생각을 하기 때문에 공감 능력을 뭐 지금 이 자리에서 보여드릴 수는 없겠죠. 근데 어 저의 어 소통 능력이 에 근간이 되는 어 공감 능력은 사람을 이해하는 거죠. 그 사람을 에 행동 말투 그다음에 사람이 하는 얘기들 심지어는 과거 얘기 가족 얘기 뭐 인생 얘기 뭐 이런 것들을 다 듣다 보면 음 공감이 되구요. 어 마찬가지로 저도 이제 뭐 개인 이야기도 했고 인간적으로 인제 친해지면 서로가 공감이 돼서 서로가 소통을 하게 되고 그럼으로써 인간적으로 친해질 수 있고 또 거래처일 경우에는 거래가 성사가 되는 거고요. 어 그 대상이 직원일 경우에는 같은 프로젝트 할 때 어 으쌰으쌰 아 어 진행을 할 수가 있는 거고 그래서 저만이 어 잘 할 수 있는 커뮤니케스 스킬은 공감 능력을 바탕으로 한 소통 능력이 되고 합니다.",
    "summary": "공감 능력은 사람을 이해하는 것이고 그 사람과의 대화를 통해 공감이 되고 인간적인 친목을 쌓을 수 있고 거래처와 직원일 경우 거래를 성사시킬 수 있습니다. 저만이 할 수 있는 커뮤니케스 스킬은 공감 능력을 바탕으로 한 소통 능력입니다."
  },

  {
    "question": "협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중 무엇을 더 선호하시나요 그리고 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 혼자 하는 과제가 더 좋다고 생각합 합니다. 왜냐하면은 어 협업하는 과제에 장점도 물론 있지만 어 협업을 하게 되면은 어 계속해서 시간이 딜레이가 되고 그리고 어 스케줄도 맞추기 힘들고 그리고 이게 생각이 흩어져 있다 보니까 생각을 모으는 것이 정말 힘들고 저 정말 힘듭니다. 하지만 과제를 혼자 하게 된다면은 어 자신이 즉각적으로 계속해서 피드백을 할 수 있고 또한 어 시간이 최소화하게 단축될 수 있습니다. 물론 협업하는 과제가 시간이 더 단축될 수도 있지만 어 과제를 혼자 하게 된다면은 자기가 생각한 구상대로 지속해서 어 고쳐 나갈 수도 있고 그리고 생각의 흐름이 이제 자신 혼자 하기 때문에 원활하게 진행되어 일을 더 효율적으로 할 수 있습니다. 그리고 사람 관에 스트레스도 발생을 발생이 하지 않고 협업을 하게 되면은 스트레스가 발생하기 때문에 저는 혼자 하는 과제가 더 선호된다고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
    "summary": "협업하는 과제에 장점도 있지만 시간의 딜레이와 스케줄 맞추기 힘들고 생각이 흩어져 있어 생각 모으는 것이 힘들기 때문에 저는 혼자 하는 과제가 더 좋다고 생각합니다. 협업의 단점은 시간의 단축과 생각의 흐름이 원활해 일을 더 효율적으로 할 수 있다는 것입니다."
  },

  {
    "question": "주변 친구들 중에서 한 명을 골라 칭찬을 해 주세요 아주 구체적이고 자세한 칭찬일수록 좋습니다",
    "answer": "제 친구 중에는 한 명 엄청 독한 친구가 있습니다. 그 친구는 군대에 가기 전에 공인회계사 공부를 하다가 일 차 시험에 낙방이 되고 나서 군대에 입대를 했다가 그리고 입대 제대 후 경찰 시험을 준비했는데 최종 합격까지 했었습니다. 그리고 그 친구는 필기도 어 약 팔백 명 구백 명 중에서 구 등이라는 아주 우수한 성적으로 어 경찰에 최종 합격을 했습니다. 하지만 자기는 더욱더 큰 꿈을 이루어내 보고자 현재 세무사 시험을 준비를 하고 있고 일 차 시험도 합격을 하였습니다. 따라서 저는 이러한 제 친구가 어 정말 의지도 있고 결단력도 있고 자기가 하고 싶은 것을 시도하면서도 엄청나게 열심히 하는 제 친구가 어 정말 칭찬받아 마땅하다 생각을 하고 저 또한 그 친구를 보면서 많이 배웁니다. 따라서 저는 이 친구에게 어떠한 칭찬을 해도 어 입이 아프지 않을 만큼 오랫동안 할 수 있지만 이만 여기서 마무리를 해 보도록 하겠습니다.",
    "summary": "제 친구 중에 의지하고 결단력도 있고 자기가 하고 싶은 것을 시도하면서도 열심히 하는 제 친구가 정말 칭찬받아 마땅하다 생각을 하고 저 또한 그 친구를 보면서 많이 배웁니다. 따라서 저는 이 친구에게 어떠한 칭찬을 해도 입이 아프지 않을 만큼 오랫동안 해 보도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "만약 타 부서와 갈등 상황이 발생한다면 어떻게 해결하시겠습니까 상황을 가정해 보시고 말씀해 주세요",
    "answer": "일단 저는 타 부서와 갈등 상황이 생기게 되면 서로 얼굴을 붉히지 않고 목소리를 높이지 않고 차분하게 갈등을 해결할 것입니다. 저는 학창 시절에 불같은 성격으로 유명했었는데 저는 불의를 보거나 갈등이 생기거나 할 때 항상 큰 목소리를 내고 욕을 하거나 어 좀 격앙된 목소리로 친구들과 갈등을 해결할려고 했었습니다. 하지만 성인이 되고 나서는 그러한 커뮤니케이션 방식이 잘못되었다는 생각을 생각을 했었고 따라서 저는 친구들과 갈등이 생겼을 때 최대한 갈등을 서로 화나지 않은 상태로 해결하기 위해서 잠시 여유를 두고 갈등을 해결을 했었습니다. 따라서 저는 타 부서와 갈등 상황이 생기게 되어도 저는 일단 어 목소리를 높이지 않을 것이고 그리고 타인을 배려하는 그러한 말투로 갈등을 해결할 것입니다. 그렇게 해야지 서로의 갈등을 원만하게 해갈 해결할 수 있는 것이라고 저는 생각을 합니다. 따라서 이렇게 서로를 배려하는 어조로 말을 하게 된다면 어 갈등 상황이 많이 줄어들게 될 것입니다.",
    "summary": "저는 학창 시절에 불같은 성격으로 유명했었는데, 갈등이 생길 때 큰 목소리를 내고 욕을 하거나 격앙된 목소리로 갈등을 해결하려 했습니다. 하지만 성인이 되고 나서 커뮤니케이션 방식이 잘못되었다는 생각을 했었고, 최대한 화를 내지않고 배려하는 어조로 대화를 하게 된다면 갈등 상황은 줄어들 것입니다."
  },

  {
    "question": "만약에 지원자님께서 현재 지원하신 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치되게 되신다면 어떻게 하실 생각이십니까 그래도 괜찮으실까요",
    "answer": "혹시 따른 부서에 배치가 된다고 하더라도 어 따른 부서에 배치가 되었다는 것은 제가 저를 필요로 해서 다른 부서로 배치되는 거이기 때문에 어 저는 감사히 받아들일 것 같습니다. 그리고 세상 일이란 게 항상 자기가 하고 싶었던 직무 또는 그런 분야에서 일을 할 수 있는 것은 아니기 때문에 저는 음 따른 부서에 배치가 되어도 기쁘게 일을 할 것 같습니다. 그런 것이 또 자신의 커리어를 개발할 수 있고 또 미처 알지 못했던 자신의 재능을 발견할 수 있기 때문에 저는 여러 분야에서 여러 부서에 배치되는 것을 선호하는 편입니다. 따라서 저는 어 괜찮은 뿐만 아니 아니라 오히려 감사한 마음으로 부서에서 해당 부서에서 열심히 일을 할 것 같습니다. 그리고 혹시나 업무량이 많아진다 하더라도 그 업무는 다 제게 제가 다 책임져야 할 사항이기 때문에 저는 야근도 마다하지 않고 할 수 있습니다. 따라서 따른 부서에 배치가 된다 하더라도 그것은 또 하나의 흘러가는 과정이 이고 저의 커리어를 개발시킬 수 있기 때문에 저는 따른 부서에 배치가 되어도 열심히 잘 할 자신이 있다고 저는 생각하는 바입니다.",
    "summary": "저는 여러 분야에서 여러 부서에 배치되는 것을 선호하는 편입니다. 따라서 따른 부서에 배치가 되어도 저는 열심히 잘 할 자신이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 현대 사회에서는 없어서 안 될 가장 중요하다고 생각하시는 직업을 딱 한 가지만 골라서 말씀해 주실 수 있으실까요",
    "answer": "저는 요리사라고 생각을 합니다. 현재 어 아무리 개인화가 자동화가 되고 어 무인 주문 시스템도 늘고 그렇게 하지만 어 요리사도 물론 기계가 대체하는 일이 발생할 수도 있겠지만 직접 사람이 하는 것이 더욱더 맛있기 때문에 저는 요리사가 없어지면 안 된다고 생각을 합니다. 또한 요리사가 있어야지 더욱더 맛있는 음식이 개발될 수가 있고 요리사까지 기계로 대체된다면은 더 이상 요리의 발전은 없을 것이라고 저는 생각이 듭니다. 그리고 한 아무리 아무리 세상이 변해도 사람들이 음식을 먹는 것은 평생 변하지 않을 것이기 때문에 현대사회에 있어서도 요리사는 가장 중요한 직업이라고 저는 생각을 합니다. 따라서 저는 어 요리사가 한때 꿈이었을 만큼 요리사가 중 요 요리사를 좋아하고 또한 요리사 또한 현대사회에 있어서는 정말 필요한 직업이라고 생각을 합니다. 아무리 돈이 많은 사람이라도 요리사에서 나오는 요리를 먹기 때문에 요리사는 정말 중요하다고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
    "summary": "개인화가 자동화가 되고 무인 주문 시스템도 늘고 있지만, 직접 사람이 하는 것이 더욱 맛있기 때문에, 요리사가 없어서는 더 이상 요리의 발전은 없을 것이라고 생각합니다. 현대사회에서 가장 중요한 직업은 요리사이며, 돈 많은 사람이라도 요리사에서 나오는 요리를 먹기 때문에 매우 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약에 기차가 운행 시 산사태로 삼십 분 동안 정차되어 있습니다 이때 관리 책임자의 위치에 있다면 어떻게 조치하실 계획인가요",
    "answer": "어 제가 관리 책임에 위치에 있다면은 당연히 승객들의 안전이 최우선이기 때문에 먼저 방송을 통해서 승객들에게 끊임없이 어 불안한 그런 상황이 발생하지 않도록 안전에 관련해서 계속 안내 방송을 하고 그리고 구조 요청을 바로 실시할 것 같습니다. 그리고 혼선이 생기는 것을 방지하기 위해 제가 할 수 있는 어 최대한의 능력을 통해서 고객들에게 승객들에게 안전반 안전 방송을 하고 그리고 혹시나 또 긴급 탈출을 할려는 승객들이 있을 수 있기 때문에 어 침착하게 있으라는 안내 방송을 할 것 같습니다. 그리고 어 구조 요청을 실시하고 난 뒤에는 끊임없이 구조 요청을 보낸 측에서 구조 구조 요원이 오기 전까지 어떤 것을 하면 좋을지 지속해서 지속적으로 피드백을 받고 그리고 제가 할 수 있는 능력 하에서 어 구 안전 조치를 계속해서 취하는 것이 맞다고 저는 생각합니다.",
    "summary": "관리 책임의 위치에 있다면 승객들의 안전이 최우선이기 때문에 안내 방송을 하고 구조 요청을 바로 실시할 것 같습니다. 그리고 혼선이 생기는 것을 방지하기 위해 승객들에게 안전반 안전 방송을 하고 침착하게 있라는 안내 방송을 하며, 구조 요청이 오기 전까지 피드백을 받고 구조 안전 조치를 취할 것입니다."
  },

  {
    "question": "봉사활동을 꽤 많이 했다고 쓰셨는데 자신이 생각하는 그 봉사활동 중에서 나눔과 베품이 무엇인지 설명해 주세요",
    "answer": "어 제가 알고 있는 게 정확히 맞는지는 잘 모르겠지만 나눔과 베품이라는 것은 어 대가를 바라지 않고 어 물건 등을 남에게 주는 것을 나눔과 베품이라고 생각을 합니다. 하지만 개인적으로 나눔은 어 내가 가진 것이 좀 그 풍족하지 않아도 내 것을 내가 가지고 있는 것 안에서 나눠주는 것이 나눔이고 베풀다 라는 것은 좀 더 여유가 있는 사람이 어 자기 그니까 나눔이 내가 써야 될 것을 가지고 나눠주는 것이라면 베품은 어 내가 쓰고 남는 것 아니 남는 것이라기보다는 어 가지고 있는 것을 나눠주는 게 베품이라고 생각을 합니다. 하지만 이 나눔과 베품은 둘 다 매우 긍정적인 행위이고 받는 이조차 받는 사람도 이것을 하는 사람도 받는 사람도 둘 다 즐거워지는 일이라고 저는 생각을 합니다. 어 아낌없이 주고 베풀고 나누는 삶이 살아갈 수 있는 힘을 주는 것이 올바른 사회라고 저는 생각하기에 나눔과 베품은 매우 어 칭찬받고 존경받아야 될 행위라고 저는 생각합니다.",
    "summary": "나눔과 베품은 대가를 바라지 않고 물건을 남김없이 주는 것을 뜻하지만, 개인적으로 나눔은 제가 가지고 있는 것 안에서 나누어 주는 것이라 생각합니다. 베품의 의미는 제가 쓰고 남는 것이 아니라 가지고 있는 것을 나누는 것입니다. 이 둘 다 매우 긍정적인 행위이며 칭찬받고 존경받아야 할 행위입니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님이 하고 싶은 직무 말고 다른 직무를 맡게 되신다면 어떻게 하실 건가요 그래도 괜찮으신가요",
    "answer": "회사는 다재다능한 인재를 원합니다. 제가 비록 새로운 직무를 맡게 된다 하더라도 그것은 어차피 제가 배워야 할 회사의 업무라고 생각하겠습니다. 더 나아가서 이전에 배웠던 이전에 제가 했던 업무와 제가 맡은 새로운 업무를 연결시키는 노력을 하겠습니다. 그런 식으로 쫌 더 새로운 씨너지 효과를 발휘할 수 있는 그런 부분을 생각해 내서 새로운 분야에 새로운 모습으로 다가가는 게 현대 시대에 맞는 회사원의 모습이라고 저는 생각합니다.",
    "summary": "현대 시대에 맞는 회사원의 모습은 다재다능한 인재를 원합니다. 이전에 배웠던 업무와 새롭게 맡은 업무를 연결시키는 노력을 하는 것이 새로운 분야에 새로운 모습으로 다가가는 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살아오시면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 봤을 것 같습니다 지원자님께서는 그 경험 중에 가장 어려웠던 경험을 한 가지만 꼽자면 무엇이 있으신가요",
    "answer": "제가 아르바이트를 할 때 담당한 업무가 조달된 부품을 조립하고 안에 액체가 새지 않도록 하는 테이핑 작업을 하는 단순 노동이 있었습니다. 비록 일하는 동안에는 안 쓰던 근육을 쓰느라 안 아픈 곳이 없었지만 돈에 대한 욕망과 저만의 타고난 끈기와 상실함을 바탕으로 꿋꿋하게 하루하루를 버텼습니다. 저희 팀은 여섯 명의 사 오십 대 남성분들과 저로 이루어졌습니다. 그런데 아저씨분들에게 점점 일을 그만두시는 바람에 제가 해야 할 업무가 단순 노동에서 벗어나 공정 과정까지 고려해야 하였습니다. 제 밑으로는 아저씨를 다섯 분이나 새로 오셔서 어느덧 저의 팀 내 위치가 팀장님 바로 밑에 위치였습니다. 어려웠던 점은 바로 여기였습니다. 제 아버지뻘 되시는 분들에게 작업 방법을 가르쳐 드려야 했고 성격상 남들에게 싫은 소리를 잘 못하기 때문에 나이가 훨씬 많으신 분들께는 더더욱 하기 힘들었어서 어 제가 모든 것을 책임지곤 했습니다. 하지만 공장을 위해서 제품을 위해서 아주 쉽게 다가가 일하는 과정에서 제 의견을 정중히 말씀드렸고 결국 의사소통 원활하게 이루어져서 작업도 이전보다 효율적으로 진행되었던 그러한 경험이 있었습니다. 이것을 계기로 어 커뮤니케이션 경험을 가장 어려웠다고 말씀드리겠습니다.",
    "summary": "저희 팀은 여섯 명의 사 오십 대 남성분들과 저로 이루어졌습니다. 제가 아르바이트를 할 때 담당하는 업무가 단순 노동에서 벗어나 공정 과정까지 고려해야 하였는데, 아버지뻘 되시는 분들께 작업 방법을 가르쳐 드려야 했고 나이가 훨씬 많으신 분들께는 더더욱 하기 힘들었어서 제가 모든 것을 책임지곤 했습니다. 하지만 공장과 제품을 위해서 의사소통 원활하게 이루어져서 작업도 이전보다 효율적으로 진행되었던 경험이 있었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께선 지금부터 삼 년 뒤까지 삼 년 내 주요 성장 계획이나 목표가 혹시 있으신가요 만약 있다면 그것이 무엇인지 궁금합니다",
    "answer": "저는 일단 최종 목표는 지식의 성장과 신체의 성장으로 말씀드릴 수 있겠습니다. 먼저 지식의 성장 같은 경우에는 제가 지식에 대한 욕구와 욕심이 많은 편이기 때문에 항상 뉴스를 보는 것을 즐겨하고 독서를 하는 것을 좋아합니다. 따라서 저는 어 신문 기사를 읽고 그것에 대한 논평을 하는 것을 즐겨 합니다. 따라서 저는 보수 언론 한 곳에 칼럼과 진보 성향의 칼럼을 한 개씩 읽고 어 양 성향을 각자 비교하면서 제 글을 쓰면서 그렇게 지식도 쌓고 글 쓰는 능력도 키울 수 있는 그러한 어 일을 매주 꾸준히 하고 있습니다. 그리고 신체 성장은 어 저는 삼 대 사백 키로를 들 수 있을 게 할려고 처음 일 년은 인제 맨몸 운동 위주로 운동을 하고 그다음 이 년부터 이 년 차부터 차차 중량을 올릴 계획이기 때문에 저는 그렇게 해서 지식의 성장과 신체 성장 두 마리의 두끼를 잡을 수 있도록 저는 성장 계획 목표를 잡았고 시행하고 있는 중입니다.",
    "summary": "저는 지식과 신체의 성장을 목표로 하고 있습니다. 지식의 성장은 보수 언론 한 곳에 칼럼과 진보 성향 칼럼을 한 개씩 읽고 양 성향을 각자 비교하면서 지식도 쌓고 글 쓰는 능력도 키울 수 있는 일을 하고 있고, 신체 성장은 맨몸 운동 위주로 하고 점차 중량을 올릴 계획입니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살아오시면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 봤을 것으로 예상됩니다 지원자님께서 가장 어려우셨던 경험 한 가지만 꼽자면 어떤 것이 있으실까요",
    "answer": "살면서 다 저는 개인적으로 커뮤니케이션을 하면서 가장 어려웠던 점은 일 대 일로 해서는 커뮤니케이션은 제가 실패해 본 적이 없어요. 일 대 일로 해서는 그런데 중간에 자꾸 누가 끼면 초 친다고 그러죠. 일례로 옛날에 컴퓨터 영업할 때 가서 그 사장하고 독대하고 처음 뵙고 인사하고 그다음에 충분한 검토 시간을 주고 두 번째 미팅 할 때 이제 계약을 해야 되는데 어 보통 이제 영업을 하고 계약하기 전에 한 세 번 정도의 그래프가 그려져요. 올라가고 내려가고 근데 그날은 사장은 오케이를 했는데 옆에서 그 부장이라는 사람이 자꾸 딴지를 거는 거예요. 이게 뭐 과연 필요한지 어쩐지 그 사장하고 관계는 어떤지 모르겠는데 그래서 그날 한 어 열 번 정도의 그래프를 그렸어요. 올라갔다 내려갔다 올라갔다 내려갔다. 결국 계약은 성사를 했지만 나오면서 어 진이 다 빠지고 기가 다 빨리고 다리가 후들거리더라구요. 그게 제가 가장 어려웠던 경험이라고 생각을 하고 아직도 지금 아직도 생각하는 아주 치가 떨립니다.",
    "summary": "일 대 일로 해서는 커뮤니케이션은 제가 실패해 본 적이 없어요. 컴퓨터 영업할 때 그 사장하고 독대하고 인사하고 검토 시간을 주고 미팅을 할 때 한 세 번 정도의 그래프가 그려지는데 그 날 사장은 허락을 했는데 부장이 제지하는 거예요. 결국 계약은 성사했지만 진이 다 빨리고 다리가 후들거립니다."
  },

  {
    "question": "협업 경험이 굉장히 많으신데요 음 그러시면 이제 보실 때 그 협업을 할 때 가장 중요하다고 생각하는 건 어떤 거세요 왜 그게 중요한지 개인적인 이유가 있나요",
    "answer": "협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 저는 어 커뮤니케이션 능력이라고 저는 생각을 합니다. 왜냐하면은 협업을 하는 이유가 혼자서 할 수 없는 일을 해 이루기 위해서나 또는 더욱 더 큰 성과를 이루어내기 위해서 협업을 하는 것이기 때문에 그렇기 때문에 당연히 커뮤니케이션 능력이 좋아야 된다고 저는 생각합니다. 서로의 생각을 전달을 할 때 커뮤니케이션 능력이 부족하여 어 자신의 생각을 창의적인 생각을 잘 전달하지 못한다게 되면은 그것은 당연히 성과에 기인을 할 수 없는 것이기 때문에 어 의사 의사소통의 커뮤니케이션 능력이 가장 중요하게 생각하고 그리고 어 커뮤니케이션 능력이 좋아야지 팀끼리 어 싸우지도 않고 의견 충돌이 일어나도 서로 얼굴 붉힐 일이 없기 때문에 저는 커뮤니케이션 능력이 상당히 중요하다고 생각합니다. 이렇게 서로 간에 이해를 해주고 배려를 해주고 커뮤니케이션이 원활이 돼야지 협업을 할 수 있기 때문입니다.",
    "summary": "협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 커뮤니케이션 능력입니다. 협업은 혼자서 할 수 없는 일을 이루기 위해서나 더 큰 성과를 이루어내기 위해서 하는 것이기 때문에 커뮤니케이션 능력이 중요합니다. 서로 간에 이해를 해주고 배려를 해주고 커뮤니케이션이 원활이 돼야지 협업할 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "사람들과 일을 하다 보면 정말 여러 가지 문제점들이 다양하게 생길 수가 있습니다 어 이런 문제점들을 구성원들과 함께 협의해서 잘 해결하신 사례가 있다면 말씀을 해주시죠",
    "answer": "어 어떻게 해결한다라기보다는 그냥 저는 이렇게 하는 것 같습니다. 일단 직장생활을 하다 보면 어 당연히 저를 좋아하는 사람도 있을 테지만 반대로 어 저를 싫어하거나 저를 어 뭐 좋지 않게 또는 저를 경계하는 사람이 반드시 있다 라고 저는 생각을 합니다. 그런 갈등이 생겼을 때 저는 될 수 있으면 어 그 사람과 친해지도록 노력하겠습니다. 일단 그 사람이 얘기하는 것도 잘 듣고 어 저 사람이 어떤 생각을 갖고 있는지를 파악해 가지고 어 그 사람한테 어 저의 진심을 보여줄 수 있도록 노력하겠습니다. 이런 거 같습니다. 사람과 사람이 만나고 솔직히 말해서 요즘은 가족보다도 오히려 직장 동료들과 더 많은 시간을 보냅니다. 그런데 그 안에서 서로 불편한 사람이 있다 라는 것은 그 사람에게도 저에게도 둘 다 마이나스라고 생각을 합니다. 전 가능한 두루두루 다 친할 수 있게 지내고 어 상대방의 입장이 돼서 어떤 것이 내가 저 사람을 불편하게 했는가 아니면 나는 왜 저 사람의 행동에 대해서 불편하게 생각을 하는가를 다시 한번 되짚어보고 가능한 뭐 이야기도 많이 하고 소통을 하면서 어 좋은 관계가 되도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "저는 직장생활을 하다 보면 서로 불편한 사람이 있다 라는 것은 그 사람에게도 저에게도 둘 다 마이나스라고 생각을 합니다. 그런 갈등이 생겼을 때 저는 가능한 두루두루 다 친할 수 있게 지내고 상대방의 입장이 돼서 어떤 것이 제가 저 사람을 불편하게 했는가 아니면 저는 왜 저 사람의 행동에 대해서 불편하게 생각을 하는가를 되짚어보고 소통을 하면서 좋은 관계가 되도록 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 주변 친구들 중 한 명을 골라 칭찬을 해 주세요 구체적이고 자세한 칭찬일수록 좋습니다",
    "answer": "제 친구 중에 군대 친구가 한 명이 있는데 그 친구는 군대를 전역하고 나서 경찰 시험을 준비하였고 어 팔백 명 중에 필기 성적이 구 등 가까이 하는 어 그렇게 우수한 성적으로 경찰에 최종 면접까지 합격을 하였습니다. 하지만 더 큰 도전을 해보고자 세무사 준비를 하였고 세무사 시험 일 차까지 이번에 합격을 하였습니다. 지금은 이 차 시험을 쳤긴 쳤지만 아직 결과가 나오지 않은 상태입니다. 저는 항상 그 친구의 노력과 열정 그리고 의지를 보면서 항상 배울 점이 많다고 저는 느꼈고 같은 또래 나이이지만 어 많은 것을 배우고 있습니다. 저도 그 친구를 따라서 그런 그 친구의 의지 끈기 절대 지지 않는다는 마인드 늘 같은 것들을 많이 배워서 저도 같은 시험은 아니지만 어 저도 한 번 시험 공부를 했을 때 그 친구처럼 엄청 열심히 하는 그런 선한 영향력을 많이 끼치는 친구라고 저는 생각이 들었습니다. 그 친구는 칭찬이 아깝 아깝지 않은 친구라고 저는 생각합니다.",
    "summary": "친구 중에 세무사 시험 일 차까지 합격을 한 친구가 있는데, 그는 경찰 시험을 준비하였고 우수한 성적으로 최종 면접까지 합격하였습니다. 저는 그 친구를 보면서 배울 점이 많다고 느꼈고, 같은 또래이지만 많은 것을 배우고 있습니다. 그 친구는 시험 공부를 했을 때 선한 영향력을 많이 끼치는 친구라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "서비스에서 가장 중요한 곳은 고객이 만족하는 서비스를 제공해야 한다는 점에 있는데 고객이 만족할 만한 서비스를 제공을 하기 위해서 본인이 어떠한 것을 준비하고 갖추고 있어야 된다고 생각하시나요",
    "answer": "고객이 고객에게 만족한 만한 써비스를 제공하기 위해서는 고객이 무엇을 바라는지 어떤 것을 아쉬워하는지 일단 고객과의 그 공감대가 형성해야 된다 라고 생각을 합니다. 일단 우리의 고객이기에 우리는 그 고객의 요구 사항을 맞춰줘야 할 의무가 있습니다. 어 고객이 어떤 불만을 제기했을 때 혹은 불만은 없더라도 우리 상품에 대해서 어 감동을 느끼게 할 수 있 하려면 일단 고객과 공감한 공감을 할 수 있는 그 공감 능력이 필요하다고 생각합니다. 고객이 만약에 불만을 갖고 있다면 왜 불만을 갖고 계신지 어 고객이 제가 고객의 입장이 되어 어 내가 고객이라면 어 상대방이 어떻게 대처해 줬을 때 제가 마음이 풀릴지 아니면 고객을 어 어떻게 대했을 때 내가 더 기분 좋은지를 생각을 해 가지고 제가 고객의 입장이 돼서 고객과 공감을 한다면 고객은 반드시 어 우리가 제공하는 써비스에 대해서 만족하고 공감할 것이라고 생각합니다. 저는 고객을 감독시키기 위해서 가장 필요한 것은 고객의 마음을 과 공감하는 것이 필요하다 라고 생각합니다.",
    "summary": "우리는 고객의 요구 사항을 맞춰줘야 할 의무가 있으므로, 고객과 공감한 공감을 할 수 있는 공감 능력이 필요합니다. 제가 고객의 입장이 되어 공감을 한다면, 고객은 우리가 제공하는 써비스에 대해서 만족하고 공감할 것입니다. 고객을 감독시키기 위해서는 고객의 마음을 과 공감하는 것이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "업무 중에 예정이 없던 스케줄이 발생을 하는 경우가 더러 있습니다 이러한 상황에 처해진다면 어떤 방법으로 대처하실지 대답을 해주시기 바랍니다",
    "answer": "여유가 있을 때 스케줄에 없던 일이 생기면 충분히 소화 낼 수 있다고 저는 판단이 됩니다. 하지만 앞 뒤 전후 스케줄이 빡빡한 상황에서 없던 일이 생기면 굉장히 난처할 거 같습니다. 그렇다면 여기서는 직장 동료들의 도움이 굉장히 필요할 것으로 생각합니다. 제가 현장에 있는 상황에서 그 일을 제가 처리해야 되기 때문에 제가 다음에 처리해야 되는 일들은 제 직장 동료들에게 도움을 청하겠습니다. 그렇지 않으면 이중으로 문제가 생길 확률이 더 높습니다. 그래서 스케줄에 없던 일이 생길 때는 제 주변 지인들의 도움을 청하는 게 맞다고 전 생각합니다.",
    "summary": "스케줄에 없던 일이 생기면 여유가 있을 때 충분히 소화 낼 수 있지만 스케줄이 빡빡한 상황에서는 직장 동료들의 도움이 굉장히 필요할 것 같습니다. 그래서 제 주변 지인들의 도움 청하는 게 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다가 만약 상사에게 어려운 지시를 받게 된다면 어떻게 하시겠습니까 이유도 함께 설명해 주시기 바라겠습니다",
    "answer": "어 어려운 지시를 지시를 받게 된다면 일단 제 사수나 주변 동로들에게 도움을 청할 것 같습니다. 왜냐하면 업무를 하는 데 있어서 어 그러한 경험들이 많은 선배나 사수 직장 다른 동료들에게 어 경험과 그런 대처 방법을 물어볼 것이고 그렇게 피드백이나 조언을 받게 된다면은 어 사실 어려운 일도 어려운 일이 아닐 수 있게 됩니다. 그리고 실제로 도움도 받을 수 있기 때문에 그러한 것들은 그러한 방법이 좋을 것이라고 저는 생각합니다. 이전에도 제가 아르바이트를 할 때 어 사장님께서 제게 정말 어려운 지시를 하신 적이 있었습니다. 하지만 저는 곧장 어 알바생들 중에 저보다 더 연차가 많았던 선배 분에게 도움을 요청하였고 사실은 어 상사가 사장님께서 어려운 일을 지시 한 것은 제 생각이 었고 막상 선배가 가르켜준 대로 해보니까 그렇게 어려운 일은 아니었습니다. 따라서 저는 주변 동료 상사 아닌 선배분들에게 도움을 청할 것 같습니다.",
    "summary": "어려운 지시를 받게 된다면 제 사수나 주변 동로들에게 도움을 청할 것 같습니다. 그래야 피드백이나 조언을 받는다면 어려운 일도 어려운 일이 아닐 수 있고 실제로 도움도 받을 수 있기 때문입니다. 전에도 제게 어려운 지시를 하신 적이 있었지만 그렇게 어려운 일은 아니었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 그동안 인생에서 겪었던 갈등 중 가장 심각했던 갈등이 무엇인가요 한 가지만 골라 말씀해 주십시오",
    "answer": "저는 이 남 일 녀 중 어 차남입니다. 제일 위로 누님이 계시고 형님 그리고 저 삼 남매입니다. 어 누님은 결혼을 해서 외국에 살고 계시고 어 형님과 저는 어 형님은 서울에 저는 천안에 거주하고 있습니다. 어 저희는 저는 좀 이른 나이에 그 부모님을 여의었습니다. 부모님이 어 좀 약간 일찍 돌아가셔 가지고 어 저는 부모님에 대한 아니 저희 형제들은 뭐 저희 남매들은 부모님에 대한 좀 애틋한 마음을 갖고 있습니다. 그런데 인제 제사를 형님이 모시는데 형수님이 그 종교가 결혼하실 때는 안 그랬습니다. 결혼하실 땐 무교였는데 결혼을 하시고 나서 그 후에 어 기독교가 되시고 나서부터 부모님의 제사를 지내는 것이 좀 약간 지금 현재도 갈등으로 좀 남아 있습니다. 저는 당연히 어 부모님의 제사를 모셔야 된다 라고 생각을 하고 있고 형수님은 어 그 제사를 지내는 것에 대해서 좀 불만이 있는 상태입니다. 어 제가 형님한테 제사를 달라고 하기에도 형님한테 미안하고 하여튼 이런 것 때문에 좀 형님과 좀 갈등이 지금도 있습니다.",
    "summary": "저는 이 남 일 녀 중 차남이고 제일 위로 누님이 있고 형님 그리고 저 삼 남매입니다. 저희는 좀 이른 나이에 부모님을 여의었고 저희 형제들은 부모님에 대한 애틋한 마음을 갖고 있습니다. 그런데 제가 부모님의 제사를 모셨는데 부모님이 무교였다가 기독교가 되시고 나서부터 제사를 지낸 것이 갈등으로 남아 있으며 지금도 갈등 중 입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 태어나서 지금까지 했던 일들 중에 가장 후회했던 일이 있으신가요 그것이 무엇인지 한 가지만 골라 말씀해 주세요",
    "answer": "태어나서 지금까지 한 일 가운데 가장 후회였던 후회했던 어 일은 사람을 믿었던 거가 있어요. 이 사람을 너무 믿어서 저희 미래와 저희 뭐 돈과 이런 것들을 다 잃었던 적이 있는데 예전에 그 서산 간척지 개발 분양 그 파트 업무를 진행을 할 때 음 우리 회사의 팀이 있었고 팀의 부장이 저를 인제 스카웃 해서 그 회사에 갔었고 어 다른 또 외부 조직이 들어와서 두 팀이 음 프로젝트를 지도를 했는데 어 그 팀은 이제 프로젝트 끝나고 이제 나가면서 어 저한테 같이 나가자고 하더라구요. 영업직은 지금 그런 일들이 많이 있어서 그런데 저는 이제 그 부장과의 의리를 지키느라고 거절을 하고 했는데 결국은 그 사람들은 거기서 한 오천 육천 정도 벌고 몇 달 동안 나가서 개인당 이 뭐 일 이 억 씩 정도 벌었다고 하더라구요. 저는 회사가 어려운 관계로 돈을 많이 못 받았었고 못 받았던 그런 기억이 있어서 사람을 너무 믿었던 게 가장 후회된 그런 일입니다.",
    "summary": "사람은 사람을 너무 믿어서 우리 미래와 돈을 다 잃었던 적이 있습니다. 서산 간척지 개발 분양 파트 업무를 진행할 때 부장이 저한테 스카웃해서 같이 나가자고 하였습니다. 영업직은 의리를 지키려고 거절 했는데 그 사람들은 거기서 한 오천 육천 정도 벌고 몇 달 동안 거기서 개인당 이 억 씩 벌었다고 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 최근에 재미있게 하고 있는 일이 있는지 그리고 그 일이 왜 재미있는지도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 최근에 영어 공부를 하고 있습니다. 그리고 기사를 읽고 코멘트를 다는 것도 같이 하고 있습니다. 먼저 영어 공부를 하고 있는 이유는 제가 워낙에 미국 문화에 관심이 많고 미국 드라마도 즐겨보기 때문에 어느 순간부터 문득 자막을 보지 않고 어 미드를 보고 싶다는 생각을 하였습니다. 따라서 저는 영어 공부를 최근에 공부하기 시작했고 그리고 음 기사를 읽고 코멘트를 다는 것도 제가 워낙 세상 돌아가는 거에 관심이 많기 때문에 제가 어 기사를 읽고 한쪽은 이제 보수 언론을 칼럼을 읽고 그리고 진보 성향의 언론 신문사도 칼럼을 한 개 읽어서 제가 양측 성향의 이제 한 번 종합해서 코멘트를 다는 그러한 일도 하고 있습니다. 왜 이것이 제가 재미가 있냐면은 어 문해력도 기룰 수 있고 작문 실력도 기룰 수 있고 세상 돌아가는 것도 알 수 있고 뭔가 제 자신이 더욱더 어 가치가 있게 되는 일이라 저는 재미있게 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 미국 문화에 관심이 많고 미국 드라마도 즐겨보기 때문에 자막을 보지 않고 드라마 시청을 하면서 영어 공부를 하고 있습니다. 그리고 기사와 코멘트를 다는 것도 같이 하고 있는데, 이것이 재미있는 이유는 제 자신이 더욱더 가치가 있게 되는 일이기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 이 분야에 지원하시기 위해 관련된 어떤 노력을 하셨나요 생각나는 대로 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 제가 지원한 이 분야를 몹시 사랑하고 좋아하고 이 일을 제가 할 수 있음을 어 감사합니다. 그리고 누구보다 이 일을 열심히 하고픈 어 욕심도 있습니다. 저는 이 일을 하기 위해서 나름 어 시장 조사를 꽤 많이 했다고 생각을 합니다. 때로는 제가 직접 체험도 해보고 이제 에 대해서 이 상품에 대해서 좋은 점과 나쁜 점을 기록을 합니다. 단순히 이 회사에서 나오는 제품 뿐만 아니라 경쟁사 주변에 아니면 외국에 있는 상품까지 두루 기회가 된다 한 번 찾아보고 그것의 반응 어 이 제품의 장점과 단점 등을 나름 메모를 하고 어 기록을 합니다. 이것은 제가 다른 제품을 만들거나 다른 제품을 대했을 때 되게 도움이 많이 됩니다. 어 전에 어떤 걸 어떤 부분은 좋았고 어떤 부분은 쉬웠다 라는 것을 어 기반 삼아서 다음에 어떤 제품을 제가 만들게 될 때 참고가 되 고 그것이 시장에서 어떤 반응을 일 있을지 예측을 할 수 있기 때문입니다. 물론 그 예측이 때로는 빗나갈 때도 있지만 그것 역시 다음번에 제가 한 발 더 도약하는데 밑거름이 되고 어 자료가 된다 라고 저는 생각하기에 어 저는 메모를 자주 하고 제품에 대해서 시장 주사라든지 어 시장의 반응을 살피는 살피고 있습니다.",
    "summary": "저는 이 일을 하기 위해 시장 조사를 꽤 많이 했다고 생각합니다. 직접 체험도 해보고 이 상품에 대해서 좋은 점과 나쁜 점을 기록을 합니다. 이것은 제가 다른 제품을 만들거나 다른 제품을 대했을 때 굉장히 도움이 됩니다. 예측이 빗나갈 때도 있지만 이것이 다음번에 제가 한 발 더 도약하는데 밑거름이 되고 어 자료가 된다고 생각하기에 메모를 자주 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "매우 화가 난 민원인이 왔을 때 어떻게 대처할 것인지 아주 간략하게 말해 본다면",
    "answer": "당연히 화났을 때는 그 이유를 물어봐야 합니다. 그 이유를 알아야 그 부분에 대한 적절한 해답을 찾을 수 있습니다. 먼저 저는 진심 어린 태도로 성의껏 민원인과 얘기를 나누겠습니다. 자세히 귀 기울여서 불만 사항을 하나 둘 씩 듣다 보면 분명히 제가 이해할 수 있는 민원사항을 알 수 있을 것입니다. 그러다보면 대화를 하다보면 화도 누그러질 것이고 요청 사항도 생각이 나서 저에게 말씀을 할 것입니다. 그러면 그때 제가 할 수 있는 한도 내에서는 최대한 약속을 하고 그 민원을 해결해 드리겠습니다.",
    "summary": "화났을 때는 이유를 물어봐야 합니다. 이유를 알아야 적절한 해답을 찾을 수 있습니다. 제가 할 수 있는 한도 내에서는 최대한 약속을 하고 그 민원을 해결해 드리겠습니다."
  },

  {
    "question": "기본적으로 협업을 할 때 어떤 점이 중요하다고 생각하는지 본인의 의견이 궁금한데요 왜 그거를 가장 중요시한다고 생각하는지 말씀을 한번 해보시죠",
    "answer": "제가 협업 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 그 사람의 인간성입니다. 인간성이라고 하면 많은 것들이 있겠지만 뭐 기본적인 것들 예를 들면 회의가 여덟 시 정각이면 적어도 일곱 시 삼십 분엔 와서 여덟 시에는 딱 아무런 딜레이 없이 모든 회의를 시작할 수 있게끔 아니면 어떠한 일을 시작할 수 있게끔 그런 준비를 해 놓는 게 중요하다고 생각합니다. 일을 못하는 거는 괜찮습니다. 못하는 거는 상관없습니다. 하지만 본인이 못하고 부족한 부분을 메꿀려고 열심히 노력하고 또 주변 사람들에게 물어봐가오면서 좋은 결과를 낼려고 하는 모습이 중요한 것 같습니다. 협업이라는 게 사람과 사람이 만나서 하는 거기 때문에 또 모든 어떤 원하는 목표치를 위해서 톱 많은 사람들이 톱니바퀴처럼 맞물려서 돌아가는 게 협업인데 그 톱니가 하나가 이가 고장나거나 이가 부러져 있는 그런 상태면 톱니가 잘 돌아가지 않는 것처럼 협업을 할 때도 마찬가지로 사람 하나하나가 다 톱니라고 생각을 합니다. 근데 그 톱니가 사람이 좀 이상한 사람이거나 부족한 사람이면 잘 굴러가지 않겠죠. 그래서 저는 인간이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "협업 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 그 사람의 인간성입니다. 협업은 사람과 사람이 만나서 하는 것이기 때문에, 본인이 못하고 부족한 부분을 메울려고 노력하고 주변 사람들에게 물어봐가면서 좋은 결과를 낼려고 하는 모습이 중요한 것 같습니다. 그래서 저는 인간이 가장 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 매일 공부하고 계시는 분야가 따로 있으실까요 있으시다면 그걸 왜 공부하는지도 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 어 요즘 제삼 외국어인 중국 중국어 공부를 하고 있습니다. 왜냐하면 일단 중국의 경제는 계속해서 성장을 하고 있고 그리고 인구가 무척이나 많고 그렇기 때문에 저는 중국 시장이 매우 기회가 큰 시장이라고 저는 생각을 하는 바입니다. 따라서 저는 어 중국어를 제삼 외국어 공부를 통해서 그렇게 시장 진출의 기회를 만들 기회를 보고 있습니다. 그리고 또한 지금 한류 열풍이 계속해서 부는 가운데 어 중국에서의 한국에 대한 한국 콘텐츠에 대한 수요와 그리고 한국 콘텐츠들 뿐만 아니라 그 이외에 것들에 대한 수요도 중국 시장에는 매우 잠재력이 높기 때문에 저는 중국어를 배우는 게 엄청 어 경쟁력 있고 어 잠재력이 있는 그러한 공부라고 저는 생각이 들기 때문에 매일매일 중국어 공부를 조금인식 조금씩 이 나아 계속해서 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 중국 시장이 매우 기회가 큰 시장이라고 생각하여 중국어를 제삼 외국어로 공부하여 시장 진출의 기회를 만들고 있습니다. 그리고 중국에 대한 한국 콘텐츠에 대한 수요와 그 외 것에 대한 수요도 중국 시장에는 매우 잠재력이 높기 때문에 중국어를 매일 조금씩 인식하고 있습니다"
  },

  {
    "question": "인생을 살면서 어디 하나에 푹 빠져본 일이 있으십니까 그렇다면 그것이 무엇일지 궁금합니다",
    "answer": "굉장히 푹 빠져있는 게 많은데요. 첫 번째로 제가 푹 빠져있는 건 여행입니다. 늘 여행을 가고 싶어서 가고 싶은 장소를 인터넷으로 검색하곤 합니다. 그리고 두 번째로는 제가 좋아하는 소설입니다. 제가 소설을 좋아하는데 그 작가의 책을 수집하는 게 저 제가 몰두해 본 경험입니다. 그리고 지금 현재 몰두한 게 또 있거든요. 그것은 어학입니다. 특히 인도네시아어를 굉장히 지금 좋아하고 있습니다. 그래서 인도네시아어를 공부하는 시간 만큼은 시간이 어떻게 가는지도 잘 모르고요. 지금은 넷플릭스나 다른 매체를 통해서 인도네시아어 영화 인도네시아어로 된 영화를 굉장히 많이 시청하고 있습니다. 그리고 나중에는 그 언어를 사용해서 즉 인도네시아어를 사용해서 인도네시아에 다시 한 번 가보고 싶습니다.",
    "summary": "저는 인도네시아어로 된 영화를 상당히 많이 시청하고 있고 나중에 그 언어를 사용해서 인도네시아에 다시 한 번 가보고 싶습니다. 항상 여행, 소설, 어학에 몰두하고 있습니다. 앞으로 인도네시아어 영화나 책을 많이 시청하겠습니다."
  },

  {
    "question": "귀하는 악법도 법이라고 생각하시나요 그 이유는 뭔가요",
    "answer": "어 제가 너무 고리타분한 건지는 모르겠지만 저는 악법도 법이다 라는 말씀에는 어 악법이지만 이게 법으로 정해져 있다면 규정이라면 그것을 지켜야 된다 라고 생각을 합니다. 물론 이게 말씀처럼 악법이라고 하면 그걸 고쳐야죠. 어 내가 나서고 내 힘으로 부족하면 동료를 설득하고 동료를 설득하면 사회를 설득해서 그것을 고쳐 나가는 게 올바른 시민정신이라고 저는 생각합니다. 어 악법도 법인지 그러니까 악법인지를 알면서도 그것을 인정하고 어 그것을 그냥 바로 수용한다라고 하면 이거는 오히려 더 큰 부패로 더 큰 악법으로 남을 것이고 이것이 결국에는 어 사회를 망가뜨리고 국가를 망가뜨릴 수도 있다라고 저는 생각을 합니다. 어 악법도 법이라는 것은 법으로 있는 한은 지켜져야 된다고 생각을 하지만 그것을 깨부수고 그거를 개혁하는 것이 어 우리의 할 일이고 어 젊은 사람들이 해야 될 의무라고 생각을 합니다. 그렇지 않으면 그것은 어 내가 고생하고 단순히 내가 고생하고 끝내지가 아니라 어 우리의 자녀들이 그것을 그대로 그 고생을 어 감수해야 되기 때문입니다.",
    "summary": "저는 악법도 법으로 정해져 있다면 그것을 지켜야 된다고 생각합니다. 악법인지 아닌지 인지하면서 바로 수용한다면 오히려 더 큰 부패로 더 큰 악법이 될 것이고 이것이 결국에는 사회를 망가뜨리고 국가를 망가뜨릴 수도 있다라고 생각합니다. 그것을 깨부수고 그것을 개혁하는 것이 우리의 의무라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇일까요 지원자님은 그것을 위해 어떤 노력을 하셨나요",
    "answer": "글로벌 인재에게 필수인 요소는 많다고 생각이 되는데요. 그 중 중요한 거는 일단 첫 번째로 언어입니다. 언어가 왜냐 왜 중요하냐면 서로 일 때문에 모인 사람들이지만 결국에는 일도 대화를 통해서 진행이 되는 거기 때문에 언어가 되지 않으면 일절 대화가 불가능하기 때문에 언어를 제일 중요하다고 생각하고요. 그 다음으로는 그 나라에 대한 문화를 이해하고 공부하는 게 중요하다고 생각합니다. 왜냐하면 사람들마다 가 가치관이 다르고 뭐 관념이 다른데 그 가치관이 형성되는 거에 중요한 거는 그 나라의 문화 또 그런 것들이 저는 되게 중요하다고 생각을 하기 때문에 그런 문화에 대해 공부하는 게 중요합니다. 그래 그래서 그 사람과 대활 할 때 이렇게 얘기하면 기분이 나쁠 테니까 조금 다르게 얘기를 한다던지 아니면 식사를 해야 하는데 그 사람들이 주로 평소에 어떤 걸 먹는다든지 그런 공부를 한다 하는 게 그 사람들 입장에서도 엄청 좋게 받아들여질 것 같고 아 나 대접받고 있구나 이렇게 생각을 할 수 있을 것 같습니다. 그래서 저는 언어와 문화를 뽑는데 저는 그것들을 위해서 언어에 대해 노력을 굉장히 많이 한 것 같습니다.",
    "summary": "글로벌 인재에게 필수인 요소 중 첫 번째로 중요한 것은 언어입니다. 그 다음으로는 그 나라에 대한 문화를 이해하고 공부하는 게 중요하다고 생각합니다. 가치관이 형성되는 거에 중요한 것은 그 나라의 문화 또 그런 것들이 중요하다고 생각을 하기 때문에 그런 문화에 대해 공부하는 게 중요합니다."
  },

  {
    "question": "열심히는 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 능력이 조금은 부족한 팀 동료들이 있을 수 있습니다 이런 상황에 있어서 지원자님께서는 어떻게 하십니까",
    "answer": "어 저는 회사 생활에 있어서 뭐 회사 생활 뿐만 아니라 사회생활이나 조직생활에 있어서 팀웍이라는 것을 매우 팀웍이라는 게 매우 중요하다고 생각을 합니다. 어 저 역시 완벽할 수가 없기 때문에 업무에 따라서는 같은 팀 동료에게 제가 피해를 줄 수도 있고 그런 상황은 어 언제나 어디서나 겪을 수 있는 부분이다 보니 같은 팀원이 어 좀 뭐 능력이 부족해서 아니면 그 일을 잘 알지 못해서 처리할 어 뭐 뒤쳐지는 뒤쳐지는 일은 뭐 다반사라고 생각합니다. 저 역시 어떤 업무에 대해서는 제가 그 입장에 처할 수도 있고요. 일단 같은 팀원이라면 저는 어 도와주고 같이 믿고 같이 함께 가야 된다 라고 생각을 합니다. 어 누구나 다 그런 시기를 겪고 어 조금 더 나은 전문가가 되는 것이기 때문에 그 사람 혼자만의 일이 아닌 팀원 자체 일이라고 저는 생각합니다. 그렇기 때문에 조금 못 미치는 직원이 있더라도 어 좀 도와주고 당겨주고 해 가지고 함께 그 일을 수행할 수 있도록 하는 것이 나중에 어 제가 똑같이 그런 차원 상황에 처할 수 있을 때 주변에 또 팀 동료에게 도움을 청할 수 있는 기회라고 생각을 합니다.",
    "summary": "회사 생활과 사회생활, 조직생활에 있어 팀워크는 매우 중요하다고 생각합니다. 완벽할 수는 없기 때문에 업무에 따라서는 같은 팀 동료에게 피해를 줄 수도 있고 어떤 업무에 대해서는 제가 입장에 처할 수도 있습니다. 하지만 팀원 자체 일이라고 생각합니다. 조금 못 미치는 직원이 있더라도 함께 일을 수행할 수 있도록 하는 것이 나중에 도움을 청할 수 있는 기회라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "회사의 덕목이 무엇이라고 생각하시고 어떤 회사가 좋은 회사라고 생각하는지 그 이유도 같이 얘기해 주실 수 있으신가요",
    "answer": "저는 가장 좋은 회사는 연봉을 많이 주는 회사라고 생각합니다. 그리고 그거에 더불어서 직원들이 유동하지 않는 안정적으로 갈 수 있는 회사가 제일 좋은 회사라고 생각합니다. 연봉에 비해서 업무 강도가 너무 세서 과로사를 한다든지 근무한 지 얼마 되지도 않았는데 이직을 한다든지 이런 회사는 그렇게 좋은 회사라고 생각하지 않습니다. 그리고 이직을 한 하지 않는 회사는 분명 그 안에 직원들이 회사를 좋아하는 마음이 있고 회사에 대한 충성심이 있다는 것입니다. 그래서 제가 말씀드린 연봉과 이직하지 않는 회사 이런 회사가 가장 좋은 회사라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 좋은 회사는 연봉과 이직을 하지 않는 회사라고 생각합니다. 그 안에는 직원들의 회사 대한 충성심이 있기 때문입니다. 그래서 제가 말한 연봉과 이직하지 않는 회사가 가장 좋은 회사라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사는 수익뿐만 아니라 사회 공헌도 함께 중요한 부분으로 생각하고 있습니다 본인이 생각했을 때 수익과 사회 공헌 중 무엇이 더 중요하다고 생각하나요 자세하게 알려주세요",
    "answer": "직장생활이라는 게 회사의 소속원으로서 그 첫 번째 임무는 어 회사의 수익이라고 생각을 합니다. 회사가 수익을 내도록 어 제가 그 뭐 그 조직원의 일부로서 그 회사의 수익이 나는데 도움을 주고 도움이 될 수 있도록 노력하는 게 당연하다고 생각을 합니다. 하지만 그 수익을 올리기 위해서 어 뭐 공공의 이익을 해친다라든지 아니면 회사가 공공의 이익을 저버린 채 어 회사만의 수익을 위해서 노력한다 라고 그러면 그것 역시 기업 가치로서 어 옳지 않다 라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 수익과 상회의 사회 공헌 둘 다 모두 중요하지만 저는 그것이 뭐 공공의 이익을 해치지 않는 범위라면 저는 회사의 수익이 조금 더 어 앞선 앞선다고 저는 생각을 합니다. 그렇기 때문에 회사의 수익과 사회 공헌 이 두 가지 중 더 중요한 거 뭐 딱 중요하다 라고 얘기하면 저는 공공의 이익을 해치지 않는 범위 안에서는 회사의 수익이 더 중요하다고 생각을 합니다. 회사에 수익이 나야지 그 수익으로 직원들한테 월급도 줄 수 있고 그 이익금으로 사회에도 공헌할 수 있기 때문입니다.",
    "summary": "회사 수익과 사회 공헌 둘 다 중요하지만 공공의 이익을 해치지 않는 범위에서는 회사의 수익이 조금 더 앞선다고 생각합니다. 회사 수익이 나야 직원들 월급도 줄 수 있고 그 이익금으로 사회에도 공헌할 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "현대인은 하루 평균 세 번의 거짓말을 한다고 합니다 지원자님께서 지금까지 해 본 가장 기억에 남는 거짓말은 무엇입니까",
    "answer": "제가 최근에 거짓말을 좀 자주 하는 편입니다 .들어보시면 아시겠지만 저는 남들 앞에서 제가 굉장히 잘생겼다고 얘기를 합니다. 하지만 저도 스스로 알고 있습니다 그렇게 잘생긴 사람이 아니라는 것은. 그런데 여기는 굉장히 중요한 게 있습니다. 제가 스스로 제가 잘생겼다고 생각했을 때 거울을 보면 저의 얼굴 중에서 잘생긴 모습을 발견할 수가 있습니다. 그리고 약간은 세뇌를 하는 거죠. 그러다보면 저도 굉장히 잘생긴 것처럼 느껴지고요. 더불어 자신감도 굉장히 많이 생깁니다. 이게 거짓말인 건 저 자신도 알고 있지만 선의의 거짓말은 아닐까요. 제 능력을 올리고 제 자신감을 고취시키기 위한 하나의 방법이니까요.",
    "summary": "제가 잘생겼다고 생각했을 때 거울을 보면 제 얼굴 중에서 예쁜 모습을 발견할 수 있습니다. 이것은 제 능력을 올리고 제 자신감을 고취시키기 위한 하나의 방법입니다."
  },

  {
    "question": "본인께서 대학 생활을 하시면서 가장 힘들었었던 경험이 있으신가요 경험이 있으시다면 그것을 어떻게 극복하셨나요",
    "answer": "저에게 있어서 대학 생활은 상당히 재미있었습니다. 같은 동기생들과의 관계도 굉장히 좋았고요. 선배와의 관계도 좋았습니다. 그리고 후배들과의 관계도 상당히 좋았습니다. 그 외에 봉사활동 동아리 활동 무엇하나 저한테는 아쉬움이 없었습니다. 하지만 제가 가장 힘들었던 것은 학점 관리입니다. 일 학년 때 너무나 놀았기 때문에 학점 관리를 못 했습니다. 군대 들어가기 전 이 학년 때도 마찬가지로 방황의 시기였습니다. 막상 복학하고 나니 학점 관리가 너무 엉망이었습니다. 그래서 삼 학년이 되고부터는 철저하게 학점 관리에 들어갔습니다. 그리고 사 학년이 되었을 때는 일 학년 때 이 학년 때 마이너스 됐던 것들을 어느 정도 회복할 수 있었습니다.",
    "summary": "저는 동기생들과 선배, 후배들과의 관계와 봉사활동 동아리 활동 모두 좋았습니다. 하지만 가장 힘들었던 것은 학점 관리입니다. 일, 이 학년 때 놀았기 때문에 학점 관리를 못 했고, 복학하고 나서도 관리가 심각했습니다. 사학년이 되면서 이를 회복했었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 평소에 개인 작업을 많이 하시는 편인가요 만약 그렇다면 그렇게 할 수 있는 원동력은 무엇이라고 생각하십니까",
    "answer": "저는 개인 작업을 굉장히 좋아하는데요. 개인 작업은 즐겁습니다. 그래서 개인 작업을 할 때 만큼은 시간 가는 줄 모르고요. 피곤한 줄 모르는 것 같습니다. 그렇다면 여기서 팀 프로젝트나 협업은 싫어하냐고 물어보실 수 있는데요. 그것도 싫어하지는 않습니다. 하지만 그것보다는 개인적으로 하는 작업을 저는 더 선호하는 편입니다. 그거에 대한 제 힘의 원천은 아마도 삼 년 동안 편의점을 다니면서 혼자 매장을 지키면서 이런저런 생각을 하거나 어떡하든지 그 매장만큼은 제가 그 시간 안에 혼자서 지켜야 되는 그런 상황 속에 놓여진 제 자신을 극복했던 것이 아마 힘의 원동력이 될 것 같습니다.",
    "summary": "팀 프로젝트나 협업을 좋아하지는 않지만 개인적으로 하는 작업을 더 선호하는 편입니다. 그 힘의 원천은 삼 년 동안 혼자 매장을 지키면서 제 자신을 극복했던 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 이상적인 사회는 어떤 것인가요",
    "answer": "제가 생각하는 가장 이상적인 사회는 바로 빈부 격차가 적은 사회라고 저는 생각을 합니다. 왜냐하면 일단 먼저 빈부 격차가 없는 것은 어 절대 존재할 수도 없고 할 일도 없습니다. 하지만 빈부 격차가 너무 크게 된다면은 어 사회가 불완전해지고 그렇기 때문에 경제도 발전을 할 수가 없습니다. 따라서 저는 어 국가가 발전하기 위해서라도 경 경제가 발전하기 위해서라도 빈부 격차는 줄여져야 된다고 생각합니다. 그리고 빈부 격차가 적다는 것도 어떻게 보면은 국가가 잘 살고 있다는 하나의 측면으로 볼 수 있기 때문에 빈부 격차를 줄이는 것은 어 큰 일이라고 생각을 합니다. 그리고 빈부 격차가 줄어지게 된다면은 국민들의 소득 수준도 향상이 되었다는 것이고 이는 곧 어 교육의 기회도 더욱더 많아지는 것이라고 저는 생각을 하기 때문에 국가 경쟁력을 위해서라도 어 빈부 격차를 쭐일 수 있는 그러한 방안을 기업과 정부가 협력하여서 어 시행할 수 있어야 된다고 저는 생각을 합니다.",
    "summary": "가장 이상적인 사회는 빈부 격차가 적은 사회라고 생각합니다. 왜냐하면 빈부격차가 너무 크게 되면 사회가 불완전해지고 경제도 발전을 할 수가 없기 때문입니다. 국가 경쟁력을 위해서라도 빈부 격차를 줄일 수 있는 방안을 기업과 정부가 협력하여서 어 시행할 수 있어야 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "상사가 회사의 이익과 반하는 행동을 하는 걸 직접 목격을 하셨다면 그때 어떻게 행동하실 거예요",
    "answer": "저는 묵인하진 않겠습니다. 그런 광경을 봤을 때는 일단은 상사에게 대화를 요청하겠습니다. 대화를 요청한 후 제가 본 사실을 얘기하고 그 행동이 바뀔 수 있는지 아니면 지속적으로 회사의 이익에 반하는 행동을 할 것인지 먼저 파악한 후에 그다음에 더 이상 직장 상사가 하지 않겠다면 저는 실수라고 생각하고 넘어갈 수 있지만 저를 회유하거나 그런 행동에 저를 포함시킬려고 노력한다면 저는 상사보다 더 윗선에게 회사의 이익이 반 이익에 반하는 그런 행동했던 것들을 저는 보고서를 작성해서 올리겠습니다.",
    "summary": "저는 상사에게 대화를 요청한 후 그 행동이 바뀔 수 있는지 아니면 지속적으로 회사의 이익에 반하는 행동을 할 것인지 파악한 후 더 이상 직장 상사가 하지 않는다면 보고서를 작성해서 올리겠습니다."
  },

  {
    "question": "사람들과 협업을 하며 가장 어려웠던 점이 있다면 무엇이었나요 어떻게 극복했는지도 설명해 주세요",
    "answer": "아무래도 사람들과 협업할 때 가장 어려운 점은 어 소통이 안 될 때인 거 같습니다. 협업이라는 게 그런 것 같습니다. 같이 어떤 목표를 정해 놓고 그 목표를 이루 이루기 위해서 서로 도와주고 밀어주고 함께 작업을 해 나가는 것이 협업인데 아무래도 그 일을 혼자 하는 것이 아니기 때문에 서로 소통이 안 될 때 어 나는 이거를 이렇게 하고 싶은데 상대방은 다르게 하고 싶다 라든지 아니면 상대방이 저렇게 하는 것을 내 쪽에서는 도저히 이해할 수가 없을 때 이게 사람과 사람이 만나고 사람들은 각자의 개성이 있다 보니까 그것을 뭐 그 서로 조율하고 맞춰나가는 게 협업이지만 본인의 주장을 쎄게 한다라든지 아니면 내 자 본인의 생각이 옳다 라고 생각을 하면 그때부턴 오히려 더 소통이 좀 안 되는 것 같습니다. 그래서 그런 경우에는 다시 목표를 재설정해야 된다 라고 생각합니다. 재설정을 한다 라는 게 목표를 바꾸자는 의미가 아니라 그 목표를 다시 한번 되짚어서 어 정확하게 팀원들한테 전달을 하고 각자의 역할과 본인이 해야 될 업무를 나누는 것이 맞다 라고 생각을 합니다. 그래서 소통을 잘 하기 위해서 다시 한 번 재설정을 하고 함께 목표를 맞춰 나가는 게 맞다 라고 생각을 합니다.",
    "summary": "사람과 협업할 때 어려운 점은 소통이 안 될 때입니다. 소통을 잘 하기 위해서 다시 한 번 재설정을 하고 함께 목표를 맞춰 나가는 게 맞다 라고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "태어나서 지금까지 한 일들 가운데 가장 후회했던 일이 무엇이세요 한 가지만 골라서 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 태어나서 지금까지 한 일들 가운데 가장 후회했던 일은 중학교 일 학년 시절 질이 좋지 않은 소위 말하는 불량 청소년인 친구들과 함께 어울렸던 것입니다. 핑계라면 핑계지만 제가 다녔던 학교가 저희 집에서 좀 먼 학교였고 동갑내기 친 아 동네 친구가 없는 상태고 그 학교를 갔습니다. 또 그 학교가 약간 주변이 못 사는 재개발에 들어가는 그런 동네여서 아이들의 가정 형편도 좋지 않아서 더더욱 삐뚤어진 애들이 많았던 그런 배경입니다. 근데 제가 그 친구들의 유혹에 이기지 못하고 공부 하라는 공부도 안하고 하라는 운동도 안하고 그냥 그 친구들과 그저 어울리는 게 좋아서 중학교 일 학년이 해서는 안 될 그런 나쁜 일들을 많이 하고 선생님들은 선생님들 속도 썩이고 부모님들 속들 썩이고 제 스스로의 인생도 망치고 그랬던 게 가장 후회가 됩니다. 만약 그때로 다시 돌아간다면 그 친구들과 어울리지 않을 자신이 있습니다. 어울리지 않고 제가 맡은 바 공부든 운동이든 열심히 해서 부모님 마음을 아프지 않게 할 것 같습니다.",
    "summary": "중학교 일학년 시절 불량 청소년인 친구들과 함께 어울린 것이 가장 후회됩니다. 그 친구들과 어울리는 게 좋아서 나쁜 일들을 많이 하고 선생님들은 선생님들 속도 썩이고 부모님 속들 썩이고 제 스스로의 인생도 망쳤습니다. 다시 돌아간다면 그 친구들과 어울리지 않을 자신이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 우리 회사에 들어와서 본인이 하고 싶은 업무가 있으신가요 있으시다면 이유와 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 어 대인과의 접촉이 많은 어 영업직을 하고 싶습니다. 어 저는 성격이 외향적이고 사람들과 이야기하는 것을 좋아하고 또한 낯을 가리지 않는 편이기 때문에 저는 대인 판매와 같은 영업직을 선호합니다. 따라서 저는 이렇게 영업직을 잘 한다고 뭔가 잘 맞을 거라고 느낀 계기가 있었습니다. 저는 이전에 아르바이트를 할 때도 항상 어 좀 사람들을 대하는 그러한 서비스직을 많이 했습니다. 그리고 저는 옛날에 전단지를 돌리는 알바도 했었는데 저와 같이 시작한 친구들은 모두 다 어색해 가 어색해서 어 쭈뼛쭈뼛거리면서 전단지를 나누어 주었지만 저는 사람들에게 사람들에게 웃으면서 전단지를 나눠주면서 제가 제일 빨리 전단지를 모두 어 나누어 주었던 그러한 적이 있었습니다. 따라서 저는 사람들과 만나는 그러한 영업직을 하는 것을 선호합니다. 그렇게 영업직을 열심히 노력하겠습니다.",
    "summary": "저는 성격이 외향적이고 낯을 가리는 편이기 때문에 대인과의 접촉이 많은 어 영업직을 하고 싶습니다. 그래서 저는 사람들과 만나는 그러한 영업직을 선호합니다. 그렇게 열심히 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 직접 현장에서 경험을 한 것을 바탕으로 스스로가 전공과 많이 부족하다고 생각해서 공부를 하시는 게 있나요 어떠한 공부를 하고 계신가요",
    "answer": "어 저는 어 새로운 여행의 상품을 만들기 위 만들려고 할 때 기획하고 그것을 준비할 때 어 일단 예전에는 거기에 자연을 봤습니다. 어떻게 보면 인간은 어 아름다운 거 예쁜 것 어 이런 곳에 감탄을 하기 때문에 어 저는 어느 여행지를 새로 개발하거나 새로운 여행지를 정할 때 그 곳에 자연 경관을 어 위주로 그렇게 상품을 설계하고 구축하고 준비했던 것 같습니다. 그런데 제가 이 그것을 계속 하다 보니까 제가 새삼 느끼는 것은 요즘은 그 자연 경관이 예쁘고 어 남들이 보고 싶어하는 거 뭐 맛있는 거 이런 것도 중요하지만 그 그곳의 문화 그곳에 그 이야기를 중심으로 어 상품을 구색 구 상품을 만들고 기획하는 것이 매우 중요하다는 걸 느꼈습니다. 그 지역의 옛이야기라든지 전설이라든지 이런 스토리텔링이 있을 때 쪼금 더 사람들은 공감하고 그 장소에 대해서 매력을 느낀다 라고 느꼈습니다. 그래서 저는 요즘 어떤 상품을 개발을 할 때 그 지역의 뭐 옛날이야기라든지 전설이라든지 이런 것들을 테마로 스토리텔링을 하고 그것으로 상품을 만들려고 어 노력하고 있습니다.",
    "summary": "예전에는 새로운 여행 상품을 만들 때 자연 경관을 위주로 상품을 설계하고 구축하고 준비했던 것 같습니다. 그런데 이제는 자연 경관이 예쁜 것도 중요하지만 그곳의 문화 그곳의 스토리텔링을 중심으로 상품을 만들고 기획하는 것이 중요하다는 걸 느꼈습니다. 그래서 요즘 어떤 상품을 개발할 때 이를 테마로 상품을 만들려고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살아오시면서 새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 맡아서 하신 경험이 있으실까요 있다면 하나 소개 부탁드립니다",
    "answer": "농촌 봉사활동이 기억에 남는데요. 제가 일 학년 이 학년 삼 학년 농촌 봉사활동을 다녔습니다. 처음에 갔을 때 저는 낫을 한 번도 들어본 적이 없는데 벼베기란 일을 일을 해야 했습니다. 물론 어르신들이 자세히 가르쳐 줘서 벼베기를 할 수 있었습니다 .그런데 그 벼베기 뿐만 아니라 저녁이나 다음날은 축사를 치우는 일도 했습니다. 여름에 축사를 치우는 일은 치우는 일보다는 그 환경에 적응하는 게 너무나 힘들었습니다. 즉 악취가 너무 많이 나서 도저히 적응할 수가 없었습니다. 하지만 제가 돈을 받고 하는 게 아니라 봉사활동을 하러 갔기 때문에 그 일은 피할 수가 없었습니다. 네 하지만 저에게는 지금도 기억에 남는 소중한 경험이 되었습니다.",
    "summary": "농촌 봉사활동을 다닐 때 벼베기란 일을 해야 했고, 저녁이나 다음날에는 축사를 치우는 일도 했습니다. 여름에는 악취가 너무 많아서 적응할 수가 없었지만 봉사활동을 하러 간 것이기 때문에 피할 수 있었습니다. 좋은 경험이었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 그동안 인생 속에서 겪었던 갈등 중에 가장 심각했던 갈등은 무엇인가요 한 가지만 골라서 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 생각했을 때 가장 심각했던 갈등은 대학교였던 것 같습니다. 대학교 삼 학년으로 복학하고 나서 꽈 명칭을 개칭하는 문제가 발생했습니다. 삼 학년이었던 저희들로써는 원래 가지고 있던 꽈의 이름을 바꾸기보다는 그대로 남겨두길 바랬지만 후배들이나 또 다른 학우들은 새로운 트렌드에 맞는 물론 배우는 과목은 똑같지만 새로운 트렌드에 맞는 꽈 명칭을 개칭하기를 원했습니다. 그러한 문제로 학생들 간에 굉장한 갈등이 있었고 나중에는 서로 갈라지는 에이 파와 비 파 이런 식으로 갈라지는 경우도 생겼습니다. 지금이야 생각하면 좀 웃기는 얘기 같지만 그때 당시는 굉장히 심각했던 걸로 저는 기억합니다.",
    "summary": "대학교 삼 학년으로 복학하고 나서 새로운 트렌드에 맞는 초등학교로 명칭을 개칭하는 문제로 학생들 간에 굉장한 갈등이 있었고 나중에 서로 갈라지는 에이 파와 비 파 이런 식으로 갈라지는 경우도 생겼습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 협업하는 과제와 혼자서 하는 과제 중에 무엇을 더 선호하시는 편이십니까 그 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "개인적으로 저는 혼자 하는 과제가 좀 자신 있고 또 편하죠. 근데 이제 어 과거에 일단 제가 처음 일을 배울 때 혼자 하는 영업을 배워서 혼자 하는 게 좀 편해요. 혼자 시장 조사하고 시장 개척하고 어 제 거래처 만들어서 뭐 공급하고 이런 일에 좀 많이 익숙해져 있지만 어 사회생활을 하면서 어 협업도 많이 했죠. 협업도 왜냐하면 어 일에 따라서 좀 달라요. 개인 혼자 하는 혼자 해도 어 충분히 할 수 있는 일이 있고 어 협업을 하고 팀워크로 해야 될 일이 또 따로 있죠. 그 팀워크를 하면서 이 팀 팀 프로젝트를 하면서 어 협업을 하 협업도 많이 해 봤고 어 또 부하 직원들 이랑 같이 어 팀플레이도 많이 해봤는데 음 저는 뭐 다 잘 할 수 있지만 어 혼자 하는 과제를 가장 편하고 또 익숙하고 제가 가장 잘 할 수 있는 부분이지 않을까 그렇게 생각을 하는데 뭐 협업도 뭐 나름 잘한다고 생각하고 있습니다. 이상입니다.",
    "summary": "개인 혼자 하는 과제가 좀 자신 있고 편해요. 사회생활을 하면서 협업도 많이 했고, 팀워크로 해야 될 일이 또 따로 있죠. 팀워크를 하면서 팀 팀 프로젝트도 많이 해 봤고, 부하 직원들과 팀플레이도 많이 했습니다. 혼자 하는 과제를 가장 잘 할 수 있는 부분이라 생각하며 협업을 잘하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "스스로 본인의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 그 장점과 단점을 각각 특화 시키거나 혹은 극복하기 위한 개별적인 노력도 하셨었나요",
    "answer": "어 좀 공교롭게도 저의 장점과 단점은 같습니다. 어 이게 무슨 말씀이냐 하면 저의 장점은 어 어떤 위기나 어떤 위급 상황이나 닥쳤을 때 어 매우 신중하게 생각하고 객관적으로 판단한다 판단한다는 것입니다. 저는 어떤 위기나 위기가 닥쳤을 때 그것을 한 발자국 떨어져서 가능한 객관적으로 볼려고 합니다. 그러면 어 그 사건이나 사고가 좀 더 어 넓게 보이고 어 때로는 해결 방법도 보이고 어 그것을 좀 더 옳은 판단을 내리기 위한 어 그런 과정을 겪을 수 있는 것 같습니다. 반대로 이게 어 남들이 평가할 때는 아 저 사람은 좀 우유부단하다 결단이 빠르지 못하다 라고 판단을 내리기도 하는데 어 그것이 곧 저의 장점과 단점으로 작용을 하는 것 같습니다. 누구한테는 어 이게 신중하게 아 저 사람은 섣불리 판단하지 않고 신중하게 판단하고 다 라고 말씀 얘기를 하고 어떤 사람은 아 저 사람은 왜 이렇게 판단이 느리지 아 우유부단하지 라고 파 생각을 하는 것 같습니다. 저는 이것을 극복하기 위해서 가능한 한 좀 냉철하게 생각을 하고 어 빨리 그깐 냉철하게 판단할려고 노력을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 어떤 위기나 위급 상황이 닥쳤을 때 매우 신중하게 생각하고 객관적으로 판단한다 판단하는 장점이 있습니다. 그러나 다른 사람들은 저 사람을 우유부단하다, 결단이 빠르지 못하다고 평가합니다. 이것을 극복하기 위해서 가능한 한 빨리 냉철하게 판단할려고 노력하고 있습니다"
  },

  {
    "question": "지원자님은 남들과는 다른 자신만의 경쟁력이 있나요 있다면 그 경쟁력을 키우기 위해서 어떤 노력을 했는지 자세하게 알려주세요",
    "answer": "저는 어 남들과는 다른 경쟁력을 키우기 위해서 어 제삼 외국어인 중국어와 그리고 코딩 능력을 키우고 있습니다. 어 중국은 내수시장이 매우 큰 시장이기 때문에 어 매우 발전 가능성이 큽니다. 또한 어 요즘 한류 열풍이 불고 있기 때문에 한국 콘텐츠들에 대한 중국의 수요도 많아진 상황에서 어플리케이션 개발 능력을 통해서 중국 시장을 진출을 하려는 그런 계획을 세우고 있습니다. 따라서 저는 제삼 외국어 능력인 중국어와 그리고 컴퓨터 프로그램 또는 어플리케이션 개발 코딩 능력을 통해서 중국이라는 큰 시장에 진출할 수 있는 그러한 경쟁력을 갖추었다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 따라서 저는 계속해서 경제가 무서운 무서울 정도로 성장하고 있는 중국이라는 아주 큰 거대 거대한 시장에서 저는 어플리케이션 개발 능력을 통해서 어 진출할 수 있는 그러한 무궁무진한 역량을 경쟁력을 가지고 있다고 저는 생각하는 바입니다.",
    "summary": "저는 중국어와, 컴퓨터 프로그램 또는 어플리케이션 개발 코딩 능력으로 중국이라는 거대 시장에서 진출할 수 있는 경쟁력을 갖추었다고 생각합니다. 중국은 매우 발전 가능성이 크고 한류 열풍으로 한국 콘텐츠에 대한 수요가 많아진 상황에서 어플리케션 개발 능력을 통해 중국 시장을 진출할 계획을 세우고 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
    "answer": "어릴 때 중학교 시절이나 고등학교 시절 또는 초등학교 시절에는 그런 얘기를 많이 남한테 저의 단점과 장점을 많이 들어본 적이 없습니다. 왜냐하면 어릴 때부터 같이 지내는 친구이다 보니까 그런 생각을 안 하거나 아니면 너무 옛날부터 봐서 그런 것들이 당연하다고 생각을 했을 거라고 생각이 됩니다. 저 또한 저의 고등학교 때까지의 동네 친구들의 장점과 단점은 너무 가까워진 상태로 지금 생각을 할려고 하니 생각이 잘 나지 않습니다. 제가 처음으로 남한테 보는 제가 생각하는 게 아니라 저의 단점과 장점을 들은 건 대학교에 와서인데요. 대학교에 오니까 친구들이 저에게 하는 말이 저의 단점은 사람들의 말에 공감을 잘 하지 못한다 라는 점이었습니다. 그 생각해보면 좀 그런 것 같습니다. 저의 일이 아니라고 생각이 되면 이렇게 뭐 엄청 마음을 많이 써서 공감을 할 수 없는 거 같습니다. 또 저의 장점이라고 하면 인사성이 밝다 라는 점인 것 같습니다. 항상 뭐 제가 처음에 대학에 입학했을 때 선배들한테도 인사를 잘해서 선배들이 예뻐해 주셨고 제가 지금 선배인 입장에서는 후배들에게도 인사를 잘 받아 줘서 후배들도 저를 따르는 게 장점인 것 같습니다.",
    "summary": "어릴 때부터 같이 지내는 친구라서 남한테 저의 단점과 장점을 많이 들어본 적이 없습니다. 제가 처음으로 남한테 보는 제가 생각하는 게 아니라 대학교에 와서 저는 사람들의 말에 공감을 잘 하지 못하고 마음을 많이 써서 공감을 할 수 없다는 단점과 인사성이 밝다는 장점을 들었습니다."
  },

];
